{"depute":{"id":106,"nom":"Alain Marty","nom_de_famille":"Marty","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1946-03-07","lieu_naissance":"Castelnaudary (Aude)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cameroun","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-congo ","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tchad","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cambodge","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"amarty@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"16 Rue de la Gare 57400 Sarrebourg T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 57400 Sarrebourg T\u00e9l\u00e9copie : T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"P\u00f4le d'\u00e9quilibre territorial et rural du Pays de Sarrebourg \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"L'Agglom\u00e9ration sarrebourgeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agglom\u00e9ration sarrebourgeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/07\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2001"},{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Vic-sur-Seille (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 22\/03\/1971 \/ 20\/03\/1977"},{"mandat":"Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/06\/2002"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration sarrebourgeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/07\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration sarrebourgeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/1997 \/ 01\/07\/2002"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration sarrebourgeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/1997 \/ 01\/07\/2002"},{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Gyn\u00e9cologue obst\u00e9tricien","place_en_hemicycle":"235","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267556","id_an":"267556","slug":"alain-marty","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-marty","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-marty\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}}