{"depute":{"id":203,"nom":"Alain Gest","nom_de_famille":"Gest","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1950-12-27","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation pour la pr\u00e9vention des risques naturels majeurs","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-australie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes rapatri\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 environnementale","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alaingest.info"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Alain_Gest"}],"emails":[{"email":"courrier@alaingest.info"},{"email":"agest@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"32 Rue Jules Lardi\u00e8re, 80800 Corbie T\u00e9l\u00e9copie : T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Amiens (Somme) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 30\/07\/2002"},{"mandat":"Somme \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Heilly (Somme) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Heilly (Somme) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 26\/06\/1995 \/ 10\/03\/2001"},{"mandat":"Somme \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Somme \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Somme \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 30\/05\/1993"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"205","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1466","id_an":"1466","slug":"alain-gest","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-gest","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-gest\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Alain_Gest"}}