{"depute":{"id":65,"nom":"Alain Vidalies","nom_de_famille":"Vidalies","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-17","lieu_naissance":"Grenade-sur-l'Adour (Landes)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-05-01","mandat_fin":"2014-09-26","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le minist\u00e8re du travail : influence actuelle et potentielle des normes \u00e9labor\u00e9es par l'organisation internationale du travail","fonction":"charg\u00e9 de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Avenue Sadi Carnot 40000 Mont-de-Marsan T\u00e9l\u00e9phone : 05 58 85 20 55 T\u00e9l\u00e9copie : 05 58 06 45 67"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/05\/2014 \/ 26\/09\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Mont-de-Marsan (Landes) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 05\/07\/2002"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Mont-de-Marsan (Landes) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Mont-de-Marsan (Landes) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Pierre-du-Mont (Landes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"335","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2912","id_an":"2912","slug":"alain-vidalies","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-vidalies","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-vidalies\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}