{"depute":{"id":92,"nom":"Alain Claeys","nom_de_famille":"Claeys","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-25","lieu_naissance":"Poitiers (Vienne)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"copr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique pour les sciences de la vie et de la sant\u00e9","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"aclaeys@assemblee-nationale.fr"},{"email":"alain.claeys@mairie-poitiers.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 16 Rue du Mouton, 86000 Poitiers T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville 86021 Poitiers Cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Poitiers \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Poitiers (Vienne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 01\/08\/1997"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"346","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA872","id_an":"872","slug":"alain-claeys","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-claeys","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-claeys\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}