{"depute":{"id":478,"nom":"Alain Faur\u00e9","nom_de_famille":"Faur\u00e9","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1962-10-01","lieu_naissance":"Pamiers (Ari\u00e8ge)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainfaure.fr"}],"emails":[{"email":"afaure@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Quai du Gravier BP40 09201 Saint-Girons Cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue du Camp 09100 Pamiers"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pamiers \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Pamiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Industriel - Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"577","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340432","id_an":"340432","slug":"alain-faure","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-faure","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-faure\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}