{"depute":{"id":261,"nom":"Alain Marc","nom_de_famille":"Marc","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1957-01-29","lieu_naissance":"Paris (XIV) (France)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Union pour un mouvement populaire","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chataigneraie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes foncier","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langue des signes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tch\u00e8que ","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-kazakhstan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-serbie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainmarc.com"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 02 03 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 02 83"},{"adresse":"Permanence parlementaire Place Foch BP 288 12402 Saint-Affrique Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 05 65 99 05 81 T\u00e9l\u00e9phone : 07 87 92 22 96 T\u00e9l\u00e9copie : 05 65 99 05 81"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 30\/09\/2014 \/ \u00e9lection au s\u00e9nat"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ayss\u00e8nes (Aveyron) \/ Conseil municipal \/ Premier Adjoint au Maire"},{"mandat":"Aveyron \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Premier Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Aveyron \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 30\/06\/2007"},{"mandat":"Aveyron \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 20\/03\/1994 \/ 11\/03\/2001"},{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 09\/07\/2007"},{"mandat":"Ayss\u00e8nes (Aveyron) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Aveyron \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Premier Vice-pr\u00e9sident \/ 13\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"32","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267512","id_an":"267512","slug":"alain-marc","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-marc","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-marc\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}