{"depute":{"id":490,"nom":"Alain Tourret","nom_de_famille":"Tourret","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-25","lieu_naissance":"Boppard (Allemagne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maroc","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-madagascar","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-japon","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-pologne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-italie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-s\u00e9n\u00e9gal","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alaintourret.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlainTourret"}],"emails":[{"email":"atourret@assemblee-nationale.fr"},{"email":"fm.alaintourret@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire (arrdt Caen) 6 Rue Pierre Cingal, 14370 Moult T\u00e9l\u00e9copie : T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Permanence parlementaire (arrdt Vir\u00e9) 25 Rue Armand Gast\u00e9 14500 Vir\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moult (Calvados) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Basse Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 22\/03\/1992 \/ 01\/07\/1997"},{"mandat":"Moult (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Moult (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Moult (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"276","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2828","id_an":"2828","slug":"alain-tourret","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-tourret","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-tourret\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AlainTourret"}}