{"depute":{"id":220,"nom":"Alain Suguenot","nom_de_famille":"Suguenot","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-09-17","lieu_naissance":"Troyes (Aube)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-grande-bretagne et irlande du nord","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-hongrie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alain-suguenot.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/A_Suguenot"}],"emails":[{"email":"asuguenot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie, 21200 Beaune T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Permanence, 6 Place Carnot, 21200 Beaune T\u00e9l\u00e9copie : T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Beaune (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Beaune-C\u00f4te et Sud \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Beaune (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Beaune (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 05\/07\/1995"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 02\/07\/2002"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"147","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2775","id_an":"2775","slug":"alain-suguenot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-suguenot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-suguenot\/json","nb_mandats":3,"twitter":"A_Suguenot"}}