{"depute":{"id":632,"nom":"Alain Ballay","nom_de_famille":"Ballay","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1954-02-19","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":1,"mandat_debut":"2016-03-04","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainballay.fr"}],"emails":[{"email":"aballay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 36-38 Avenue Victor Hugo 19000 Tulle T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"04\/03\/2016 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aix \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"569","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642699","id_an":"642699","slug":"alain-ballay","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-ballay","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-ballay\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}