{"depute":{"id":125,"nom":"Alain Rodet","nom_de_famille":"Rodet","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1944-06-04","lieu_naissance":"Dieulefit (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Cour de justice de la r\u00e9publique","fonction":"juge suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chine","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"arodet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"F\u00e9d\u00e9ration socialiste de Haute-Vienne 9 Boulevard de la Cit\u00e9 87000 Limoges"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Limoges M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Limoges \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Premier Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 25\/08\/1990"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1971 \/ 12\/03\/1977"},{"mandat":"Haute-Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 26\/08\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Haute-Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 15\/03\/1976 \/ 21\/03\/1982"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration Limoges M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 \/ Pr\u00e9sident \/ 08\/11\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"\u00c9conomiste","place_en_hemicycle":"520","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2600","id_an":"2600","slug":"alain-rodet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-rodet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-rodet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}