{"depute":{"id":562,"nom":"Alain Chr\u00e9tien","nom_de_famille":"Chr\u00e9tien","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1975-03-17","lieu_naissance":"Vesoul (Haute-Sa\u00f4ne)","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'\u00e9valuation des politiques de l'etat outre-mer","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-norv\u00e8ge","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainchretien.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alainchretien"}],"emails":[{"email":"chretien.a@wanadoo.fr"},{"email":"achretien@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"20 Place Pierre Renet 70000 Vesoul"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vesoul \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Vesoul (Haute-Sa\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur public","place_en_hemicycle":"56","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608662","id_an":"608662","slug":"alain-chretien","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-chretien","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-chretien\/json","nb_mandats":3,"twitter":"alainchretien"}}