{"depute":{"id":100,"nom":"Alain Bocquet","nom_de_famille":"Bocquet","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-06","lieu_naissance":"Marquillies (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":20,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chataigneraie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-vietnam","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-belgique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-etats-unis","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-danemark","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-royaume des pays-bas","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qatar","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-afrique du sud","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-madagascar","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-su\u00e8de","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9taux pr\u00e9cieux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bahrein","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chypre","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-italie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-br\u00e9sil","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"bocquet.alain2@wanadoo.fr"},{"email":"abocquet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Rue Jean Jaur\u00e8s, 59860 Bruay-sur-Escaut"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Amand-les-Eaux (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"La Porte du Hainaut \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Valenciennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Amand-les-Eaux (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Amand-les-Eaux (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Lille (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"\u00c9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9","place_en_hemicycle":"592","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA551","id_an":"551","slug":"alain-bocquet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-bocquet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-bocquet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}