{"depute":{"id":79,"nom":"Alain Moyne-Bressand","nom_de_famille":"Moyne-Bressand","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1945-07-30","lieu_naissance":"Jallieu (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arm\u00e9nie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-suisse","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.moynebressand.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/moyne_bressand"}],"emails":[{"email":"moyne-bressand.alain@wanadoo.fr"},{"email":"amoyne-bressand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 38460 Cr\u00e9mieu T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Secr\u00e9tariat parlementaire, Place du 8 mai 1945, 38460 Cr\u00e9mieu T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cr\u00e9mieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1979 \/ 09\/03\/1985"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/04\/1992 \/ 12\/02\/1996"},{"mandat":"Soleymieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 05\/03\/1983"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 22\/03\/1985 \/ 07\/10\/1988"},{"mandat":"Soleymieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1971 \/ 12\/03\/1977"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 10\/07\/1977 \/ 17\/03\/1979"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 07\/10\/1988 \/ 26\/03\/1992"},{"mandat":"Cr\u00e9mieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 17\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cr\u00e9mieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Isle Cr\u00e9mieu \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1985 \/ 21\/03\/1992"},{"mandat":"Cr\u00e9mieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cr\u00e9mieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 26\/03\/1992 \/ 14\/03\/1998"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"173","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2250","id_an":"2250","slug":"alain-moyne-bressand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-moyne-bressand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-moyne-bressand\/json","nb_mandats":2,"twitter":"moyne_bressand"}}