{"depute":{"id":48,"nom":"Alain Rousset","nom_de_famille":"Rousset","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-16","lieu_naissance":"Chazelles-sur-Lyon (Loire)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qu\u00e9bec","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainrousset.net"},{"site":"http:\/\/www.laregion-alpc.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/al_rousset"},{"site":"http:\/\/www.nouvelle-aquitaine.fr"}],"emails":[{"email":"arousset@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 All\u00e9e Grangeneuve 33600 Pessac T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine - Limousin - Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Pessac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Pessac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pessac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Bordeaux \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/12\/2004 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"339","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331990","id_an":"331990","slug":"alain-rousset","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-rousset","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-rousset\/json","nb_mandats":2,"twitter":"al_rousset"}}