{"depute":{"id":485,"nom":"Alexis Bachelay","nom_de_famille":"Bachelay","prenom":"Alexis","sexe":"H","date_naissance":"1973-08-19","lieu_naissance":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qatar","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alexisbachelay.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlexisBachelay"}],"emails":[{"email":"abachelay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Maison de la Circonscription 9 Place Jean Grandel 92230 Gennevilliers T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Colombes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"548","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610066","id_an":"610066","slug":"alexis-bachelay","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-bachelay","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-bachelay\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AlexisBachelay"}}