{"depute":{"id":115,"nom":"Alfred Marie-Jeanne","nom_de_famille":"Marie-Jeanne","prenom":"Alfred","sexe":"H","date_naissance":"1936-11-15","lieu_naissance":"Rivi\u00e8re-Pilote (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Mouvement Ind\u00e9pendantiste Martiniquais","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[],"emails":[{"email":"amarie-jeanne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue Albert Camus Place d'Armes 97232 Le Lamentin T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de Martinique \/ Conseil ex\u00e9cutif \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Martinique \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Rivi\u00e8re-Pilote (Martinique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Rivi\u00e8re-Pilote (Martinique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Rivi\u00e8re-Pilote (Martinique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1989"},{"mandat":"Martinique \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Martinique \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"}],"profession":"Professeur de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"591","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2075","id_an":"2075","slug":"alfred-marie-jeanne","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alfred-marie-jeanne","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alfred-marie-jeanne\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}