{"depute":{"id":72,"nom":"Andr\u00e9 Santini","nom_de_famille":"Santini","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1940-10-20","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arm\u00e9nie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cor\u00e9e du sud","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/andresantini.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ASantini_UDI"}],"emails":[{"email":"asantini@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 62 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 92130 Issy-les-Moulineaux T\u00e9l\u00e9copie : T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 05\/04\/2001 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"24\/07\/2009 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Paris Seine Ouest \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 02\/12\/2004"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 22\/03\/2010 \/ 22\/07\/2010"},{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Arc de Seine \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2004 \/ 31\/12\/2009"},{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 03\/02\/1980 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"220","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2675","id_an":"2675","slug":"andre-santini","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-santini","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-santini\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ASantini_UDI"}}