{"depute":{"id":225,"nom":"Andr\u00e9 Chassaigne","nom_de_famille":"Chassaigne","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1950-07-02","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine","fonction":"pr\u00e9sident"},"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale pour l'\u00e9limination des mines antipersonnel","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9nergie","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sup\u00e9rieure du service public des postes et communications \u00e9lectroniques","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-allemagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cor\u00e9e du sud","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes produire en france","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-egypte","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-turquie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur les questions de la r\u00e9publique d\u00e9mocratique de cor\u00e9e ","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-burkina faso","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-s\u00e9n\u00e9gal","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-malaisie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cuba","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andrechassaigne.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AndreChassaigne"}],"emails":[{"email":"chassaigne.a@wanadoo.fr"},{"email":"achassaigne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Place Jean-Antoine Pourtier, 63890 Saint-Amant-Roche-Savine T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 01\/06\/2000"},{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 17\/09\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 26\/03\/1979 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Haut-Livradois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"587","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267306","id_an":"267306","slug":"andre-chassaigne","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AndreChassaigne"}}