{"depute":{"id":118,"nom":"Andr\u00e9 Schneider","nom_de_famille":"Schneider","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-03","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation strat\u00e9gique du fonds de solidarit\u00e9 prioritaire","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Agence fran\u00e7aise d'expertise technique internationale","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire du conseil de l'europe","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cameroun","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-seychelles","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andre-schneider.fr"}],"emails":[{"email":"schneider.depute@wanadoo.fr"},{"email":"aschneider@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 53 Route de Bischwiller, BP 12, 67301 Schiltigheim cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 14\/03\/1983"},{"mandat":"Strasbourg (CUS) \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Strasbourg (CUS) \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Strasbourg (CUS) \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Strasbourg (CUS) \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1971 \/ 14\/03\/1977"},{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Principal de coll\u00e8ge retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"164","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2707","id_an":"2707","slug":"andre-schneider","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-schneider","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-schneider\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}