{"depute":{"id":348,"nom":"Anne-Lise Dufour-Tonini","nom_de_famille":"Dufour-Tonini","prenom":"Anne-Lise","sexe":"F","date_naissance":"1970-03-02","lieu_naissance":"Denain (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":19,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annelisedufourtonini.fr"}],"emails":[{"email":"aldufourtonini@assemblee-nationale.fr"},{"email":"aldtdenain@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville Rue de Villars 59220 Denain T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"La Porte du Hainaut \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Denain (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'\u00e9tablissement scolaire","place_en_hemicycle":"550","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607919","id_an":"607919","slug":"anne-lise-dufour-tonini","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-lise-dufour-tonini","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-lise-dufour-tonini\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}