{"depute":{"id":452,"nom":"Annie Genevard","nom_de_famille":"Genevard","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1956-09-07","lieu_naissance":"Audincourt (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9taux pr\u00e9cieux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anniegenevard.fr"}],"emails":[{"email":"agenevard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Rue du parc 25300 Pontarlier"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Morteau (Doubs) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"50","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605991","id_an":"605991","slug":"annie-genevard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-genevard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-genevard\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}