{"depute":{"id":31,"nom":"Annick Lepetit","nom_de_famille":"Lepetit","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1958-03-31","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil strat\u00e9gique du commerce de proximit\u00e9","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cameroun","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annicklepetit.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/annick_lepetit"}],"emails":[{"email":"alepetit@assemblee-nationale.fr"},{"email":"annick-lepetit@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 27 Rue Lemercier 75017 Paris T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 21\/11\/2002 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"03\/02\/2003 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 17\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Paris (Paris) \/ Conseil municipal \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris 18\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Maire d'arrondissement \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2003"},{"mandat":"Paris 18\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire d'arrondissement \/ 19\/03\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseill\u00e8re de Paris \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ l\u00e8re \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris 18\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire d'arrondissement \/ 10\/03\/2003 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"372","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267965","id_an":"267965","slug":"annick-lepetit","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-lepetit","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-lepetit\/json","nb_mandats":3,"twitter":"annick_lepetit"}}