{"depute":{"id":333,"nom":"Annick Le Loch","nom_de_famille":"Le Loch","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1954-11-04","lieu_naissance":"Pont-L'Abb\u00e9 (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Ccommission sup\u00e9rieure du cr\u00e9dit maritime mutuel","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur des gens de mer","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission d'examen des pratiques commerciales","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes maladies orphelines","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique portuaire","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annickleloch.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/annick_leloch"}],"emails":[{"email":"annick.leloch.deputee@orange.fr"},{"email":"aleloch@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 12 Rue du Prat R\u00e9sidence Pierre Pichavant 29120 Pont-l'Abb\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays Bigouden Sud \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/04\/2001 \/ 31\/08\/2007"},{"mandat":"Pont-l'Abb\u00e9 (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 31\/08\/2007"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Commer\u00e7ante","place_en_hemicycle":"365","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331658","id_an":"331658","slug":"annick-le-loch","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-le-loch","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-le-loch\/json","nb_mandats":1,"twitter":"annick_leloch"}}