{"depute":{"id":119,"nom":"Annick Girardin","nom_de_famille":"Girardin","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1964-08-03","lieu_naissance":"Saint-Malo (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-06-30","mandat_fin":"2014-07-29","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"D\u00e9put\u00e9s non inscrits","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Cap sur l'avenir","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"membre membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le secr\u00e9tariat d'\u00c9tat, aupr\u00e8s du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international, charg\u00e9 de la francophonie","fonction":"charg\u00e9e de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cap-vert","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-burkina faso","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-costa rica","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9chets m\u00e9nagers","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qu\u00e9bec","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes action humanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-indon\u00e9sie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cambodge","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-egypte","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-gr\u00e8ce","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annickgirardin.net"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"7 Rue Ren\u00e9 Autin BP 4477 97500 Saint-Pierre-et-Miquelon T\u00e9l\u00e9phone : 05 08 41 99 98 T\u00e9l\u00e9copie : 05 08 41 99 97"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"30\/06\/2014 \/ 29\/07\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 09\/05\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre et Miquelon \/  \/ Membre Conseil territorial"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre (975) (Saint-Pierre-et-Miquelon) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 18\/06\/2008"},{"mandat":"Saint-Pierre-et-Miquelon \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 25\/03\/2001 \/ 18\/03\/2006"},{"mandat":"Saint-Pierre (975) (Saint-Pierre-et-Miquelon) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 15\/02\/2002"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"285","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337633","id_an":"337633","slug":"annick-girardin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-girardin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-girardin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}