{"depute":{"id":181,"nom":"Arlette Grosskost","nom_de_famille":"Grosskost","prenom":"Arlette","sexe":"F","date_naissance":"1953-07-19","lieu_naissance":"Wissembourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat et des groupes d'\u00e9tude","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information normes prudentielles et financement non bancaire de l'\u00e9conomie","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de surveillance de la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mac\u00e9doine","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-allemagne","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-turquie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-philippines","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/agrosskost"},{"site":"http:\/\/www.arlette-grosskost.com"}],"emails":[{"email":"agrosskost@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute.grosskost@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 26 Bis Rue de la Wanne, 68100 Mulhouse T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Mulhouse (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/07\/2002"},{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"76","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267227","id_an":"267227","slug":"arlette-grosskost","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arlette-grosskost","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arlette-grosskost\/json","nb_mandats":2,"twitter":"agrosskost"}}