{"depute":{"id":556,"nom":"Arnaud Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1976-04-23","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation de l'observatoire national sur les effets du r\u00e9chauffement climatique en france m\u00e9tropolitaine et dans les d\u00e9partements et territoires d'outre-mer","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-portugal","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-monaco","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/arnaud-leroy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ar_leroy"}],"emails":[{"email":"aleroy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Expert aupr\u00e8s de l'Agence europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 maritime","place_en_hemicycle":"410","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610905","id_an":"610905","slug":"arnaud-leroy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-leroy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-leroy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ar_leroy"}}