{"depute":{"id":278,"nom":"Arnaud Robinet","nom_de_famille":"Robinet","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1975-04-30","lieu_naissance":"Reims (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament et des produits de sant\u00e9","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale pour l'autonomie des jeunes","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.arnaud-robinet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ArnaudRobinet"}],"emails":[{"email":"arobinet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 9 Place Royale 51100 Reims"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"15\/12\/2008 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Reims (Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Reims M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/03\/2001 \/ 01\/03\/2008"},{"mandat":"Reims (Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Enseignant - Chercheur - Praticien hospitalier","place_en_hemicycle":"158","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA417099","id_an":"417099","slug":"arnaud-robinet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-robinet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-robinet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ArnaudRobinet"}}