{"depute":{"id":109,"nom":"Arnaud Richard","nom_de_famille":"Richard","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1971-04-30","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de la formation professionnelle tout au long de la vie","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-croatie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-turquie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-portugal","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-inde","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-iran","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ArnaudRichard_"}],"emails":[{"email":"arichard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute.arnaud.richard@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 107 Rue Paul Doumer 78510 Triel-sur-Seine T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"05\/06\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Triel-sur-Seine \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Rouen \/ Communaut\u00e9 \/ Membre \/ 16\/03\/2001 \/ 01\/01\/2007"},{"mandat":"Rouen (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/01\/2007"}],"profession":"Responsable de relations institutionnelles","place_en_hemicycle":"222","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345897","id_an":"345897","slug":"arnaud-richard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-richard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-richard\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ArnaudRichard_"}}