{"depute":{"id":630,"nom":"Arnaud Viala","nom_de_famille":"Viala","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1974-12-04","lieu_naissance":"Millau (Aveyron)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":3,"mandat_debut":"2015-09-14","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.arnaudviala.fr"}],"emails":[{"email":"aviala@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence de Millau 8 Place du Mandarous 2\u00e8me \u00e9tage 12100 Millau T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence de Saint-Affrique 1 Place Foch 12400 Saint-Affrique T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"14\/09\/2015 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"V\u00e9zins-de-L\u00e9v\u00e9zou (Aveyron) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"32","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA709315","id_an":"709315","slug":"arnaud-viala","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-viala","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-viala\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}