{"depute":{"id":497,"nom":"Audrey Linkenheld","nom_de_famille":"Linkenheld","prenom":"Audrey","sexe":"F","date_naissance":"1973-10-11","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de l'habitat","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'am\u00e9nagement, de l'urbanisme et du foncier","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langue des signes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-allemagne","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.audrey-linkenheld.fr"}],"emails":[{"email":"alinkenheld@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"456","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607761","id_an":"607761","slug":"audrey-linkenheld","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/audrey-linkenheld","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/audrey-linkenheld\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}