{"depute":{"id":241,"nom":"Aur\u00e9lie Filippetti","nom_de_famille":"Filippetti","prenom":"Aur\u00e9lie","sexe":"F","date_naissance":"1973-06-17","lieu_naissance":"Villerupt (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-09-27","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.aureliefilippetti.fr"}],"emails":[{"email":"afilippetti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue des \u00c9coles 57000 Metz"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Metz \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris 5\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Conseill\u00e8re \/ 01\/03\/2001 \/ 01\/05\/2007"}],"profession":"Enseignante et \u00e9crivain","place_en_hemicycle":"574","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333611","id_an":"333611","slug":"aurelie-filippetti","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelie-filippetti","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelie-filippetti\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}