{"depute":{"id":264,"nom":"Axel Poniatowski","nom_de_famille":"Poniatowski","prenom":"Axel","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-03","lieu_naissance":"Rabat (Maroc)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-koweit","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.axelponiatowski.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AxelPoniatowski"}],"emails":[{"email":"aponiatowski@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, BP 18 95290 L'isle-Adam T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"La Vall\u00e9e de l'Oise et des Trois-For\u00eats \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 02\/02\/1999 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 01\/02\/1999"},{"mandat":"Vall\u00e9e de l'Oise et des Trois-For\u00eats \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 13\/01\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/08\/2002"},{"mandat":"Vall\u00e9e de l'Oise et des Trois-For\u00eats \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 13\/01\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 22\/03\/2010 \/ 26\/03\/2010"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"179","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267886","id_an":"267886","slug":"axel-poniatowski","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/axel-poniatowski","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/axel-poniatowski\/json","nb_mandats":3,"twitter":"AxelPoniatowski"}}