{"depute":{"id":527,"nom":"Barbara Pompili","nom_de_famille":"Pompili","prenom":"Barbara","sexe":"F","date_naissance":"1975-06-13","lieu_naissance":"Bois-Bernard (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"\u00c9cologiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale pour l'examen de la proposition de loi renfor\u00e7ant la lutte contre le syst\u00e8me prostitutionnel","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information formation des enseignants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le secr\u00e9tariat d'etat, aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'environnement, de l'\u00e9nergie et de la mer, charg\u00e9 des relations internationales sur le climat, charg\u00e9 de la biodiversit\u00e9","fonction":"charg\u00e9e de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-madagascar","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/barbarapompili.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/barbarapompili"},{"site":"http:\/\/developpement-durable.gouv.fr"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"273","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609520","id_an":"609520","slug":"barbara-pompili","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-pompili","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-pompili\/json","nb_mandats":1,"twitter":"barbarapompili"}}