{"depute":{"id":341,"nom":"Barbara Romagnan","nom_de_famille":"Romagnan","prenom":"Barbara","sexe":"F","date_naissance":"1974-04-25","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bromagnan"},{"site":"http:\/\/www.barbararomagnan.eu"}],"emails":[{"email":"barbara.romagnan@gmail.com"},{"email":"bromagnan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire Place Leclerc 25000 Besan\u00e7on T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"573","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605952","id_an":"605952","slug":"barbara-romagnan","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-romagnan","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-romagnan\/json","nb_mandats":1,"twitter":"bromagnan"}}