{"depute":{"id":445,"nom":"B\u00e9atrice Santais","nom_de_famille":"Santais","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1964-09-17","lieu_naissance":"Montm\u00e9lian (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national pour le d\u00e9veloppement, l'am\u00e9nagement et la protection de la montagne","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 des usagers du r\u00e9seau routier national","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.beatricesantais.fr"}],"emails":[{"email":"bsantais@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Immeuble Le Catinat, n\u00b0 55 Place Albert Serraz 73800 Montmelian T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montm\u00e9lian (Savoie) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Coeur de Savoie \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique","place_en_hemicycle":"634","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608778","id_an":"608778","slug":"beatrice-santais","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-santais","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-santais\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}