{"depute":{"id":567,"nom":"Beno\u00eet Hamon","nom_de_famille":"Hamon","prenom":"Beno\u00eet","sexe":"H","date_naissance":"1967-06-26","lieu_naissance":"Saint-Renan (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":11,"mandat_debut":"2014-09-27","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-turquie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/benoithamon.fr"}],"emails":[{"email":"bhamon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Avenue Carnot 78190 Trappes"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Trappes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"549","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA590032","id_an":"590032","slug":"benoit-hamon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-hamon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-hamon\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}