{"depute":{"id":150,"nom":"Bernard Deflesselles","nom_de_famille":"Deflesselles","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-10-16","lieu_naissance":"Paris 6\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Assembl\u00e9e parlementaire de l'union pour la m\u00e9diterran\u00e9e","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation de l'observatoire national sur les effets du r\u00e9chauffement climatique en france m\u00e9tropolitaine et dans les d\u00e9partements et territoires d'outre-mer","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-c\u00f4te d'ivoire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernarddeflesselles.com"}],"emails":[{"email":"bdeflesselles@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Rue Chaulan, 13400 Aubagne T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/03\/1999 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Aubagne (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"88","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1029","id_an":"1029","slug":"bernard-deflesselles","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-deflesselles","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-deflesselles\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}