{"depute":{"id":532,"nom":"Bernadette Laclais","nom_de_famille":"Laclais","prenom":"Bernadette","sexe":"F","date_naissance":"1967-03-10","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des lois de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale d'agr\u00e9ment des associations repr\u00e9sentant les usagers dans les instances hospitali\u00e8res ou de sant\u00e9 publique","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-n\u00e9pal","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-s\u00e3o tom\u00e9 et pr\u00edncipe","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernadettelaclais.fr"}],"emails":[{"email":"blaclais@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 3 Rue Favre 73000 Chamb\u00e9ry T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chamb\u00e9ry \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"400","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608785","id_an":"608785","slug":"bernadette-laclais","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernadette-laclais","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernadette-laclais\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}