{"depute":{"id":173,"nom":"Bernard Accoyer","nom_de_famille":"Accoyer","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 de surveillance de la caisse d'amortissement de la dette sociale","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-burundi","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-allemagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BernardAccoyer"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Bernard-Accoyer\/46185841639"}],"emails":[{"email":"baccoyer@assemblee-nationale.fr"},{"email":"bernard.accoyer@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"49 Avenue de Gen\u00e8ve, 74000 Annecy T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Mairie, 74940 Annecy-le-Vieux T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Annecy \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ premier vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Annecy \/ Communaut\u00e9 de l'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Annecy \/ Communaut\u00e9 de l'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"},{"mandat":"Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"M\u00e9decin ORL","place_en_hemicycle":"93","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA230","id_an":"230","slug":"bernard-accoyer","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-accoyer","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-accoyer\/json","nb_mandats":3,"twitter":"BernardAccoyer"}}