{"depute":{"id":105,"nom":"Bernard Lesterlin","nom_de_famille":"Lesterlin","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1949-09-18","lieu_naissance":"Vienne (Is\u00e8re)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'\u00e9valuation des politiques de l'etat outre-mer","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 strat\u00e9gique de l'agence du service civique","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-b\u00e9nin","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cambodge","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-comores","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BLesterlin"},{"site":"http:\/\/www.bernard-lesterlin-depute.fr"},{"site":"http:\/\/www.bernard-lesterlin-depute.com"}],"emails":[{"email":"bernard.lesterlin@orange.fr"},{"email":"blesterlin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 6 Place Piquand 03100 Montlu\u00e7on T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Vienne (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 13\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"576","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330130","id_an":"330130","slug":"bernard-lesterlin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-lesterlin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-lesterlin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BLesterlin"}}