{"depute":{"id":3,"nom":"Bernard Reyn\u00e8s","nom_de_famille":"Reyn\u00e8s","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-10-18","lieu_naissance":"Mekn\u00e8s (Maroc)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":15,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-reynes.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bernardreynes"}],"emails":[{"email":"depute@bernard-reynes.com"},{"email":"breynes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"34 Avenue du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 13160 Ch\u00e2teaurenard T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Terre de Provence \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Ch\u00e2teaurenard (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ch\u00e2teaurenard (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ch\u00e2teaurenard (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Chirurgien-Dentiste","place_en_hemicycle":"190","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330788","id_an":"330788","slug":"bernard-reynes","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-reynes","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-reynes\/json","nb_mandats":3,"twitter":"bernardreynes"}}