{"depute":{"id":153,"nom":"Bernard Roman","nom_de_famille":"Roman","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-15","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-07-21","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"questeur"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mexique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-argentine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-roman.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bernardroman59"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 165 Rue d'Arras, 59000 Lille T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 52 09 20 T\u00e9l\u00e9copie : 03 28 54 01 37"},{"adresse":"Conseil r\u00e9gional, 151 Avenue du Pr\u00e9sident Hoover 59555 Lille cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2016 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 01\/04\/1989"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Lille (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/04\/2004"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 31\/07\/1997"},{"mandat":"Lille (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Lille (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lille (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Avocat, administrateur territorial","place_en_hemicycle":"424","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2611","id_an":"2611","slug":"bernard-roman","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-roman","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-roman\/json","nb_mandats":2,"twitter":"bernardroman59"}}