{"depute":{"id":330,"nom":"Bernard Brochand","nom_de_famille":"Brochand","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1938-06-05","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-brunei","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ouzb\u00e9kistan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes produire en france","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-emirats arabes unis","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-brochand.fr"}],"emails":[{"email":"bbrochand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Rue Louis Blanc 06400 Cannes T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Communaut\u00e9 d'agglo. des Pays de L\u00e9rins 277 Avenue Francis Tonner Entr\u00e9e A de l'a\u00e9rodrome - hangar 16 06150 Cannes La Bocca T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/2001 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cannes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Cannes (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9 retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"103","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA223837","id_an":"223837","slug":"bernard-brochand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-brochand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-brochand\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}