{"depute":{"id":130,"nom":"Bertrand Pancher","nom_de_famille":"Pancher","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-05","lieu_naissance":"Saint-Mihiel (Meuse)","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de la transition \u00e9cologique","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-namibie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bertrandpancher.fr"},{"site":"http:\/\/www.bertrandpancher.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BertrandPancher"}],"emails":[{"email":"bpancher.depute@orange.fr"},{"email":"bpancher@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Rue Jean Errard 55000 Bar-le-Duc T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bar-le-Duc (Meuse) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bar-le-Duc (Meuse) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Bar-le-Duc \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Meuse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/03\/1992 \/ 01\/03\/1994"},{"mandat":"Meuse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/03\/2001 \/ 01\/03\/2004"},{"mandat":"Bar-le-Duc (Meuse) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Meuse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/03\/1994 \/ 01\/03\/2001"}],"profession":"Directeur du d\u00e9veloppement","place_en_hemicycle":"233","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333421","id_an":"333421","slug":"bertrand-pancher","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BertrandPancher"}}