{"depute":{"id":539,"nom":"Boinali Said","nom_de_famille":"Said","prenom":"Boinali","sexe":"H","date_naissance":"1960-09-25","lieu_naissance":"Dzaoudzi (Mayotte)","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"apparent\u00e9"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-madagascar","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-congo ","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maurice","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"bsaid@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Acoua 97600 Mayotte"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant du 1er degr\u00e9","place_en_hemicycle":"633","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610752","id_an":"610752","slug":"boinali-said","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/boinali-said","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/boinali-said\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}