{"depute":{"id":576,"nom":"Brigitte Allain","nom_de_famille":"Allain","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1956-04-23","lieu_naissance":"Bergerac (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"D\u00e9put\u00e9s non inscrits","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire du conseil de l'europe","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 national d'\u00e9valuation des dispositifs exp\u00e9rimentaux d'aide aux personnes \u00e2g\u00e9es","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"co-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-b\u00e9nin","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chataigneraie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes foncier","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-gabon","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bolivie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-liban","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 environnementale","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-portugal","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/brigitteallain.eelv.fr"},{"site":"http:\/\/www.brigitteallain2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrigitteAllain"}],"emails":[{"email":"ballain@assemblee-nationale.fr "}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 28\/30 Rue Bourbarraud 24100 Bergerac"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agricultrice-propri\u00e9taire exploitante","place_en_hemicycle":"311","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605922","id_an":"605922","slug":"brigitte-allain","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-allain","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-allain\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BrigitteAllain"}}