{"depute":{"id":266,"nom":"Bruno Le Maire","nom_de_famille":"Le Maire","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1969-04-15","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/brunolemaire.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoLeMaire"}],"emails":[{"email":"blemaire@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Permanence 3 Rue Saint-Nicolas BP 795 27007 Evreux T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 13\/01\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"97","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331481","id_an":"331481","slug":"bruno-le-maire","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-le-maire","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-le-maire\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BrunoLeMaire"}}