{"depute":{"id":561,"nom":"Camille de Rocca Serra","nom_de_famille":"Rocca Serra (de)","prenom":"Camille","sexe":"H","date_naissance":"1954-05-21","lieu_naissance":"Porto-Vecchio (Corse-du-Sud)","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de la m\u00e9diterran\u00e9e","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chataigneraie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes foncier","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qu\u00e9bec","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CdeRoccaSerra"},{"site":"http:\/\/www.camillederoccaserra.com"},{"site":"http:\/\/www.camillederoccaserra2015.fr"}],"emails":[{"email":"cderoccaserra@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 2 Rue Joseph Pietri 20137 Porto-Vecchio T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de Corse \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 15\/11\/2002"},{"mandat":"Porto-Vecchio (Corse-du-Sud) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 19\/12\/2004"},{"mandat":"Corse-du-Sud \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/02\/2002"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Corse-du-Sud \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Porto-Vecchio (Corse-du-Sud) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 10\/11\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Porto-Vecchio (Corse-du-Sud) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Corse-du-Sud \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 29\/03\/1992"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"33","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267689","id_an":"267689","slug":"camille-de-rocca-serra","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/camille-de-rocca-serra","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/camille-de-rocca-serra\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CdeRoccaSerra"}}