{"depute":{"id":599,"nom":"Carlos Da Silva","nom_de_famille":"Da Silva","prenom":"Carlos","sexe":"H","date_naissance":"1974-11-16","lieu_naissance":"Corbeil-Essonnes (Essonne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2017-01-06","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-portugal","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-br\u00e9sil","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.carlosdasilva.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DaSilvaCarlos91"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"35 Bis Rue F\u00e9ray 91100 Corbeil-Essonnes"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 06\/01\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"471","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267623","id_an":"267623","slug":"carlos-da-silva","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/carlos-da-silva","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/carlos-da-silva\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DaSilvaCarlos91"}}