{"depute":{"id":516,"nom":"Carole Delga","nom_de_famille":"Delga","prenom":"Carole","sexe":"F","date_naissance":"1971-08-19","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2015-07-18","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-colombie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.caroledelga.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CaroleDelga"},{"site":"https:\/\/fr.m.wikipedia.org\/wiki\/Carole_Delga"}],"emails":[{"email":"cdelga@assemblee-nationale.fr"},{"email":"delgacarole@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Place Jean-Jaur\u00e8s 31800 Saint-Gaudens T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 03\/07\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"18\/07\/2015 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon - Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"509","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606351","id_an":"606351","slug":"carole-delga","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/carole-delga","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/carole-delga\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CaroleDelga"}}