{"depute":{"id":406,"nom":"Catherine Beaubatie","nom_de_famille":"Beaubatie","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1964-02-10","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'\u00e9valuation des politiques de l'etat outre-mer","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arabie saoudite","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-vanuatu","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-afrique du sud","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/catherinebeaubatie.parti-socialiste.fr"}],"emails":[{"email":"cbeaubatie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 3 Rue Haute de la Com\u00e9die BP 15 87001 Limoges Cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Limoges \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"552","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609845","id_an":"609845","slug":"catherine-beaubatie","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-beaubatie","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-beaubatie\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}