{"depute":{"id":273,"nom":"Catherine Coutelle","nom_de_famille":"Coutelle","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1945-04-02","lieu_naissance":"La Sauvag\u00e8re (Orne)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langue des signes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"co-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherinecoutelle.fr"}],"emails":[{"email":"ccoutelle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 Place de France 86000 Poitiers T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Poitiers (Vienne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Poitiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 20\/03\/2008"},{"mandat":"Poitiers (Vienne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Poitiers (Vienne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Poitiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 20\/03\/1989 \/ 20\/03\/2008"},{"mandat":"Poitiers (Vienne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"258","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336421","id_an":"336421","slug":"catherine-coutelle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-coutelle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-coutelle\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}