{"depute":{"id":249,"nom":"Catherine Qu\u00e9r\u00e9","nom_de_famille":"Qu\u00e9r\u00e9","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1948-03-16","lieu_naissance":"Angoul\u00e8me (Charente)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire du conseil de l'europe","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-moldavie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mac\u00e9doine","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cambodge","fonction":"pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherine-quere.fr"}],"emails":[{"email":"querecatherine@orange.fr"},{"email":"cquere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 2 Rue Ren\u00e9 Cassin, 17100 Saintes T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 28\/03\/2004 \/ 01\/09\/2007"}],"profession":"Viticultrice","place_en_hemicycle":"505","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331014","id_an":"331014","slug":"catherine-quere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-quere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-quere\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}