{"depute":{"id":482,"nom":"Catherine Vautrin","nom_de_famille":"Vautrin","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1960-07-26","lieu_naissance":"Reims (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale des techniques de renseignement","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CaVautrin"},{"site":"http:\/\/www.catherine-vautrin.fr"}],"emails":[{"email":"contact@catherine-vautrin.fr"},{"email":"cvautrin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 8 Rue de Venise 51100 Reims T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Reims \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Reims M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directrice marketing","place_en_hemicycle":"92","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267797","id_an":"267797","slug":"catherine-vautrin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-vautrin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-vautrin\/json","nb_mandats":3,"twitter":"CaVautrin"}}