{"depute":{"id":345,"nom":"C\u00e9cile Untermaier","nom_de_famille":"Untermaier","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1951-12-28","lieu_naissance":"Belley (Ain)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de pr\u00e9s\u00e9lection des p\u00f4les d'excellence rurale","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mauritanie","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cecileuntermaier.fr"}],"emails":[{"email":"c.untermaier@orange.fr"},{"email":"cuntermaier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"9 Rue des dodanes 71500 Louhans T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sa\u00f4ne-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire des grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"455","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608695","id_an":"608695","slug":"cecile-untermaier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}