{"depute":{"id":349,"nom":"C\u00e9cile Duflot","nom_de_famille":"Duflot","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1975-04-01","lieu_naissance":"Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":6,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe":{"organisme":"D\u00e9put\u00e9s non inscrits","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tunisie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"cduflot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Rue Jouy Rouve 75020 Paris"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Architecte","place_en_hemicycle":"293","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA588872","id_an":"588872","slug":"cecile-duflot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-duflot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-duflot\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}