{"depute":{"id":252,"nom":"C\u00e9leste Lett","nom_de_famille":"Lett","prenom":"C\u00e9leste","sexe":"H","date_naissance":"1951-05-07","lieu_naissance":"Sarreguemines (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-luxembourg","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-allemagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"clett@assemblee-nationale.fr"},{"email":"clett@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 18A Rue Chamborand, 57200 Sarreguemines T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sarreguemines Confluences \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Sarreguemines Confluences \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 01\/04\/1992 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Cadre hospitalier","place_en_hemicycle":"213","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267057","id_an":"267057","slug":"celeste-lett","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/celeste-lett","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/celeste-lett\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}