{"depute":{"id":126,"nom":"Chantal Berthelot","nom_de_famille":"Berthelot","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1958-09-12","lieu_naissance":"Mana (Guyane)","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"apparent\u00e9e"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste guyanais","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil du service militaire adapt\u00e9","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de la mer et des littoraux","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'\u00e9valuation des politiques de l'etat outre-mer","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-suriname","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-venezuela","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cberthelot-guyane.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@cberthelot-guyane.fr"},{"email":"cberthelot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue des A\u00efmaras B.P. 199 97375 Kourou Cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Guyane \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Guyane \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 27\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Agricultrice","place_en_hemicycle":"248","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337504","id_an":"337504","slug":"chantal-berthelot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-berthelot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-berthelot\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}