{"depute":{"id":435,"nom":"Chantal Guittet","nom_de_famille":"Guittet","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1955-03-12","lieu_naissance":"Oran (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de france expertise internationale","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-equateur","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-russie","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes statut des travailleurs mobiles en europe","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-angola","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.chantalguittet29.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Guittet2017"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/chantalguittet"}],"emails":[{"email":"contact@chantalguittet29.fr"},{"email":"cguittet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Permanence parlementaire 28 Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 29260 Lesneven T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Relecq-Kerhuon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"360","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606161","id_an":"606161","slug":"chantal-guittet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-guittet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-guittet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"chantalguittet"}}