{"depute":{"id":484,"nom":"Charles de La Verpilli\u00e8re","nom_de_famille":"La Verpilli\u00e8re (de)","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1954-05-31","lieu_naissance":"Bourg-en-Bresse (Ain)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/delaverpilliere"},{"site":"http:\/\/www.charlesdelaverpilliere.com"}],"emails":[{"email":"cdelaverpilliere@assemblee-nationale.fr"},{"email":"charlesdelaverpilliere@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue du Docteur Mehier BP 49 01152 Lagnieu Cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ain \/ Conseil d\u00e9partemental \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 28\/03\/2004 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 25\/09\/1988 \/ 19\/03\/1994"},{"mandat":"Lagnieu (Ain) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Lagnieu (Ain) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/04\/2004"}],"profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":"40","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1012","id_an":"1012","slug":"charles-de-la-verpilliere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-la-verpilliere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-la-verpilliere\/json","nb_mandats":2,"twitter":"delaverpilliere"}}