{"depute":{"id":6,"nom":"Charles de Courson","nom_de_famille":"Courson (de)","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information normes prudentielles et financement non bancaire de l'\u00e9conomie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil de surveillance du fonds de r\u00e9serve pour les retraites","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_deCourson"}],"emails":[{"email":"charles.de-courson@wanadoo.fr"},{"email":"cdecourson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"38 Rue de la Petite-Sainte, 51300 Vitry-le-Fran\u00e7ois T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"C\u00f4tes-de-Champagne et Saulx \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Vanault-les-Dames (Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Marne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Vanault-les-Dames (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/01\/1986 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Vanault-les-Dames (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 15\/01\/1986 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 04\/01\/2005"},{"mandat":"Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Vanault-les-Dames (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 17\/04\/1993"},{"mandat":"Vanault-les-Dames (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Magistrat \u00e0 la Cour des comptes (conseiller r\u00e9f\u00e9rendaire de premi\u00e8re classe)","place_en_hemicycle":"295","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA942","id_an":"942","slug":"charles-de-courson","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-courson","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-courson\/json","nb_mandats":4,"twitter":"C_deCourson"}}