{"depute":{"id":352,"nom":"Charles-Ange Ginesy","nom_de_famille":"Ginesy","prenom":"Charles-Ange","sexe":"H","date_naissance":"1956-05-14","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes vol libre et aviation l\u00e9g\u00e8re","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ginesy.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ca_ginesy"}],"emails":[{"email":"cginesy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Centre administratif, 06470 Valberg Peone T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"23\/07\/2009 \/ 14\/12\/2010 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/07\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 01\/04\/2008 \/ d\u00e9mission"}],"autres_mandats":[{"mandat":"P\u00e9one (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Cians Var \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil d\u00e9partemental \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 14\/09\/2003 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"P\u00e9one (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"P\u00e9one (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 10\/03\/2008 \/ 14\/12\/2010"},{"mandat":"Cians Var \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"P\u00e9one (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cians Var \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/2008 \/ 14\/12\/2010"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 21\/03\/2004 \/ 14\/12\/2010"},{"mandat":"P\u00e9one (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"237","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267680","id_an":"267680","slug":"charles-ange-ginesy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-ange-ginesy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-ange-ginesy\/json","nb_mandats":4,"twitter":"ca_ginesy"}}