{"depute":{"id":52,"nom":"Christian Bataille","nom_de_famille":"Bataille","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-13","lieu_naissance":"Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'agence nationale pour la gestion des d\u00e9chets radioactifs","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-turquie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur les questions li\u00e9es \u00e0 l'expansion de l'\u00e9conomie ta\u00efwanaise","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-azerba\u00efdjan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-iran","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/christianbataille.typepad.fr"}],"emails":[{"email":"cbataille@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@christianbataille.org"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"14 Rue Paul Vaillant Couturier, 59620 Aulnoye Aymeries T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"2 Rue Maurice Camier, BP 22 59277 Rieux en Cambressis T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Solesmes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 01\/01\/1979 \/ 01\/01\/1983"},{"mandat":"Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 17\/03\/1983 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":"354","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA394","id_an":"394","slug":"christian-bataille","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-bataille","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-bataille\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}