{"depute":{"id":454,"nom":"Christophe Cavard","nom_de_famille":"Cavard","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1970-02-19","lieu_naissance":"Die (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale france-palestine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-argentine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-burkina faso","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/christophecavard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ccavard"}],"emails":[{"email":"ccavard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 9 Rue de l'\u00c9cluse 30000 N\u00eemes"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Educateur","place_en_hemicycle":"281","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606258","id_an":"606258","slug":"christophe-cavard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-cavard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-cavard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ccavard"}}