{"depute":{"id":389,"nom":"Christian Franqueville","nom_de_famille":"Franqueville","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1949-05-14","lieu_naissance":"Saulxures-l\u00e8s-Bulgn\u00e9ville (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"cfranqueville@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Casier de la Poste, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 23 Rue des Anciennes Halles 88140 Bulgn\u00e9ville T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bulgn\u00e9ville (Vosges) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Vosges \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bulgn\u00e9ville (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Bulgn\u00e9ville (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bulgn\u00e9ville (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"}],"profession":"Attach\u00e9 de direction","place_en_hemicycle":"378","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1362","id_an":"1362","slug":"christian-franqueville","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-franqueville","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-franqueville\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}