{"depute":{"id":223,"nom":"Christophe Guilloteau","nom_de_famille":"Guilloteau","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-18","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'\u00e9laboration du livre blanc sur la d\u00e9fense et la s\u00e9curit\u00e9 nationale","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre du bureau"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-togo","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-honduras","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-costa rica","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-comores","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-salvador","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-guatemala","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christopheguilloteau.com"}],"emails":[{"email":"cguilloteau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 108 Avenue Georges Clemenceau, B\u00e2t.C3 69230 Saint-Genis-Laval T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"25\/06\/2003 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 12\/04\/2008"},{"mandat":"Belleville (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Belleville (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Vaugneray (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 24\/07\/2003"}],"profession":"Ancien assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"145","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267499","id_an":"267499","slug":"christophe-guilloteau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-guilloteau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-guilloteau\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}