{"depute":{"id":7,"nom":"Christian Paul","nom_de_famille":"Paul","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1960-03-23","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration du centre national d'art et de culture georges pompidou","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Haut conseil pour l'avenir de l'assurance maladie","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des comptes de la s\u00e9curit\u00e9 sociale","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national du num\u00e9rique formation \u00e9largie","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commissariat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes maladies orphelines","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christianpaul.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/christianpaul58"}],"emails":[{"email":"cpaul@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 1 Rue des Teuraux, 58140 Lormes T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 30\/09\/2000 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lormes \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Portes du Morvan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Lormes (Ni\u00e8vre) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ni\u00e8vre \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/04\/2004"},{"mandat":"Lormes (Ni\u00e8vre) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ni\u00e8vre \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"336","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2338","id_an":"2338","slug":"christian-paul","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-paul","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-paul\/json","nb_mandats":3,"twitter":"christianpaul58"}}