{"depute":{"id":250,"nom":"Christian Estrosi","nom_de_famille":"Estrosi","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-01","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-30","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/cestrosi"},{"site":"http:\/\/www.christian-estrosi.com"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville, 5 Rue de l'H\u00f4tel de ville 06364 Nice cedex 04 T\u00e9l\u00e9phone : 04 97 13 20 00"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"26\/05\/2008 \/ 23\/07\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 17\/12\/1993 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 30\/03\/2016 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 02\/07\/2005 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nice (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur \/  \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 17\/04\/1993"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 21\/08\/2002"},{"mandat":"Nice (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 01\/07\/1990"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 18\/09\/2003 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/09\/2003"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Nice (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 10\/03\/2008 \/ 14\/12\/2008"}],"profession":"Ancien sportif de haut niveau","place_en_hemicycle":"89","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1263","id_an":"1263","slug":"christian-estrosi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-estrosi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-estrosi\/json","nb_mandats":4,"twitter":"cestrosi"}}