{"depute":{"id":314,"nom":"Christian Jacob","nom_de_famille":"Jacob","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1959-12-04","lieu_naissance":"Rozay-en-Brie (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"pr\u00e9sident"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christianjacob.fr"}],"emails":[{"email":"cjacob@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 77160 Provins T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"10\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Provins (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Provinois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provins (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Provinois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/12\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Vaudoy-en-Brie (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 03\/12\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"99","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1695","id_an":"1695","slug":"christian-jacob","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-jacob","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-jacob\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}