{"depute":{"id":472,"nom":"Christophe Castaner","nom_de_famille":"Castaner","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-03","lieu_naissance":"Ollioules (Var)","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation de la participation, de l'int\u00e9ressement, de l'\u00e9pargne salariale et de l'actionnariat salari\u00e9","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 national d'orientation et de suivi du fods de soutien mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 92 de la loi du 29 d\u00e9cembre 2013 de finances pour","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chili","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mexique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/christophe-castaner.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CCastaner"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/christophe.castaner"}],"emails":[{"email":"ccastaner@assemblee-nationale.fr"},{"email":"christophe.castaner@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 39 Rue Grande 04100 Manosque"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Forcalquier (Alpes-de-Haute-Provence) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"376","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605131","id_an":"605131","slug":"christophe-castaner","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-castaner","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-castaner\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CCastaner"}}