{"depute":{"id":283,"nom":"Christian Eckert","nom_de_famille":"Eckert","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1956-02-08","lieu_naissance":"Algrange (Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-05-09","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"membre de droit rapporteur g\u00e9n\u00e9ral de la commission des finances)"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le secr\u00e9tariat d'\u00c9tat, aupr\u00e8s du ministre des finances et des comptes publics, charg\u00e9 du budget","fonction":"charg\u00e9 de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-luxembourg","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/economie.gouv.fr"},{"site":"http:\/\/christianeckert.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CECKERT56"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville 54750 Trieux"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"8 Rue Alfred M\u00e9zi\u00e8res 54400 Longwy"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 09\/05\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Trieux (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Trieux (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 01\/03\/1987 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Trieux (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Trieux (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Trieux (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/1983 \/ 01\/03\/1987"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"431","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1243","id_an":"1243","slug":"christian-eckert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-eckert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-eckert\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CECKERT56"}}