{"depute":{"id":612,"nom":"Christophe Premat","nom_de_famille":"Premat","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1976-12-07","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-05-10","mandat_fin":"2017-03-27","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes anglo-normandes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophepremat.com"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/ 27\/03\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant-chercheur","place_en_hemicycle":"638","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643069","id_an":"643069","slug":"christophe-premat","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-premat","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-premat\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}