{"depute":{"id":262,"nom":"Christian Hutin","nom_de_famille":"Hutin","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1961-01-18","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"apparent\u00e9"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ghana","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique portuaire","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"chutin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie 59430 Saint-Pol-sur-Mer T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Cabinet parlementaire 15 Rue du Jeu de Paume 59140 Dunkerque T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dunkerque \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Dunkerque (Nord) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pol-sur-Mer (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Dunkerque (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 01\/02\/1990 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 29\/06\/2007"},{"mandat":"Saint-Pol-sur-Mer (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 10\/03\/2001"},{"mandat":"Dunkerque \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 20\/03\/2004"}],"profession":"M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste","place_en_hemicycle":"496","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333818","id_an":"333818","slug":"christian-hutin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-hutin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-hutin\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}