{"depute":{"id":296,"nom":"Christophe Caresche","nom_de_famille":"Caresche","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1960-09-02","lieu_naissance":"Arcachon (Gironde)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":18,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-04-26","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes diversit\u00e9 et discriminations li\u00e9es \u00e0 l'origine","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.caresche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CCaresche"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 76 Bis Rue Duhesme, 75018 Paris T\u00e9l\u00e9phone : 01 55 79 15 15"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 26\/04\/2017 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 08\/07\/1997"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris 18\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire d'arrondissement \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"371","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA735","id_an":"735","slug":"christophe-caresche","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-caresche","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-caresche\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CCaresche"}}