{"depute":{"id":483,"nom":"Claudine Schmid","nom_de_famille":"Schmid","prenom":"Claudine","sexe":"F","date_naissance":"1955-09-13","lieu_naissance":"Saint-Julien-en-Genevois (Haute-Savoie)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes statut des travailleurs mobiles en europe","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-suisse","fonction":"pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.claudine-schmid.ch"},{"site":"https:\/\/claudine-schmid2017.ch"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Claudine_Schmid"}],"emails":[{"email":"c.schmid@claudine-schmid.ch"},{"email":"cschmid@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"133","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610924","id_an":"610924","slug":"claudine-schmid","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claudine-schmid","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claudine-schmid\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Claudine_Schmid"}}