{"depute":{"id":367,"nom":"Clotilde Valter","nom_de_famille":"Valter","prenom":"Clotilde","sexe":"F","date_naissance":"1962-06-24","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2015-07-17","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale pour l'examen du projet de loi relatif \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information commune sur la banque publique d'investissement, bpifrance","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes statut des travailleurs mobiles en europe","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-croatie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/clotildevalter.fr"},{"site":"http:\/\/clotilde-valter.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ClotildeVALTER"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 17\/07\/2015 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Calvados \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"509","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605606","id_an":"605606","slug":"clotilde-valter","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/clotilde-valter","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/clotilde-valter\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ClotildeVALTER"}}