{"depute":{"id":234,"nom":"Colette Langlade","nom_de_famille":"Langlade","prenom":"Colette","sexe":"F","date_naissance":"1956-06-20","lieu_naissance":"Sorges (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maroc","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-turkm\u00e9nistan","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.colettelanglade.fr"}],"emails":[{"email":"clanglade@assemblee-nationale.fr"},{"email":"colette-langlade@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire de Nontron 2 Impasse des Lauri\u00e8res 24300 Nontron T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Permanence parlementaire de Thiviers 3 Rue Notre-Dame 24800 Thiviers T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"07\/03\/2008 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dordogne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Thiviers (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 10\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"261","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA341339","id_an":"341339","slug":"colette-langlade","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/colette-langlade","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/colette-langlade\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}