{"depute":{"id":128,"nom":"Corinne Erhel","nom_de_famille":"Erhel","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1967-02-03","lieu_naissance":"Quimper (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-05-05","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cor\u00e9e du sud","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-etats-unis","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.corinne-erhel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/c_erhel_deputee"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"R\u00e9sidence du Manoir, 32 Bis Place du Marchallac'h, 22300 Lannion T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 05\/05\/2017 \/ d\u00e9c\u00e8s"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"522","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331282","id_an":"331282","slug":"corinne-erhel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-erhel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-erhel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"c_erhel_deputee"}}