{"depute":{"id":347,"nom":"Corinne Narassiguin","nom_de_famille":"Narassiguin","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1975-03-07","lieu_naissance":"Port (R\u00e9union)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2013-02-15","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-etats-unis","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.corinnenarassiguin.com"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 15\/02\/2013 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"330","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610850","id_an":"610850","slug":"corinne-narassiguin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-narassiguin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-narassiguin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}