{"depute":{"id":59,"nom":"Daniel Fasquelle","nom_de_famille":"Fasquelle","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1963-01-16","lieu_naissance":"Saint-Omer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9nergie","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national du tourisme","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de la mer et des littoraux","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes accidents domestiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes anglo-normandes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DFasquelle"},{"site":"http:\/\/www.danielfasquelle.blogspot.com"}],"emails":[{"email":"dfasquelle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"441 Bis Rue de l'Imp\u00e9ratrice 62600 Berck sur Mer T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mer et Terres d'Opale \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Touquet-Paris-Plage (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Mer et Terres d'Opale (CCMTO) \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Touquet-Paris-Plage (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"62","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334149","id_an":"334149","slug":"daniel-fasquelle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-fasquelle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-fasquelle\/json","nb_mandats":3,"twitter":"DFasquelle"}}