{"depute":{"id":191,"nom":"Daniel Goldberg","nom_de_famille":"Goldberg","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1965-08-24","lieu_naissance":"Saint-Denis (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cambodge","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chine","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes diversit\u00e9 et discriminations li\u00e9es \u00e0 l'origine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-comores","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danielgoldberg.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GoldbergDaniel"}],"emails":[{"email":"dgoldberg@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aulnay-sous-Bois \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"La Courneuve (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 19\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"La Courneuve (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/03\/2005"},{"mandat":"Plaine Commune \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/01\/2005 \/ 26\/10\/2007"},{"mandat":"La Courneuve (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 02\/03\/2005 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"436","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336971","id_an":"336971","slug":"daniel-goldberg","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-goldberg","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-goldberg\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GoldbergDaniel"}}