{"depute":{"id":427,"nom":"David Verg\u00e9","nom_de_famille":"Verg\u00e9","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1972-01-10","lieu_naissance":"La F\u00e8re (Aisne)","num_deptmt":"986","nom_circo":"Wallis-et-Futuna","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2013-01-25","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Village de Liku BP 74 98600 Wallis T\u00e9l\u00e9phone : 00 681 72 26 42 (num\u00e9ro international)"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 25\/01\/2013 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Commercant","place_en_hemicycle":"640","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610824","id_an":"610824","slug":"david-verge","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-verge","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-verge\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}