{"depute":{"id":317,"nom":"David Douillet","nom_de_famille":"Douillet","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1969-02-17","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-japon","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes vol libre et aviation l\u00e9g\u00e8re","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.daviddouillet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DDouillet"}],"emails":[{"email":"davdouillet@gmail.com"},{"email":"ddouillet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"147 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 78300 Poissy"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/10\/2009 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sportif de haut niveau - consultant","place_en_hemicycle":"54","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA422119","id_an":"422119","slug":"david-douillet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-douillet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-douillet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DDouillet"}}