{"depute":{"id":318,"nom":"David Habib","nom_de_famille":"Habib","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat et des groupes d'\u00e9tude","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"dhabib@assemblee-nationale.fr"},{"email":"dhabib.jurancon@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Place Henri Dunant 64150 Mourenx T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sarpourenx \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Mourenx (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"Mourenx (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Mourenx (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 26\/03\/1998"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"366","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1592","id_an":"1592","slug":"david-habib","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-habib","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-habib\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}