{"depute":{"id":132,"nom":"Delphine Batho","nom_de_famille":"Batho","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1973-03-23","lieu_naissance":"Paris 12\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":2,"mandat_debut":"2013-08-03","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 environnementale","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.delphine-batho.fr"}],"emails":[{"email":"dbatho@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire Place de la Mairie 79500 Melle T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Permanence parlementaire 24 Rue Jean Jaur\u00e8s 79200 Parthenay"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/08\/2013 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"453","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335999","id_an":"335999","slug":"delphine-batho","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-batho","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-batho\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}