{"depute":{"id":302,"nom":"Dominique Tian","nom_de_famille":"Tian","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1959-12-14","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des lois de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de lutte contre le travail ill\u00e9gal","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil de surveillance du fonds de financement de la protection compl\u00e9mentaire de la couverture universelle du risque maladie","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/dominiquetian.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Dominique_TIAN"}],"emails":[{"email":"dtian@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"486 Bis Rue Paradis, 13008 Marseille T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"08\/06\/2002 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ premier adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 06\/08\/2002"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Marseille 4\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire de secteur \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Marseille 4\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire de secteur \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"225","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2815","id_an":"2815","slug":"dominique-tian","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-tian","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-tian\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Dominique_TIAN"}}