{"depute":{"id":342,"nom":"Dominique Nachury","nom_de_famille":"Nachury","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1951-06-01","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission scientifique nationale des collections","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national des professions du spectacle","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 de suivi de la loi d'orientation et de programmation pour la refondation de l'\u00e9cole de la r\u00e9publique","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-yemen","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominique-nachury.com"}],"emails":[{"email":"dominique.nachury@rhone.fr"},{"email":"contact@dominique-nachury.com"},{"email":"dnachury@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"54 Rue Cuvier 69006 LYON"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon (Lyon) \/ Conseil municipal \/ conseill\u00e8re"},{"mandat":"Lyon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"240","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344776","id_an":"344776","slug":"dominique-nachury","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-nachury","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-nachury\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}