{"depute":{"id":238,"nom":"Dominique Raimbourg","nom_de_famille":"Raimbourg","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1950-04-28","lieu_naissance":"Boulogne (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation parlementaire au renseignement","fonction":"premier vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information r\u00e9forme de la proc\u00e9dure p\u00e9nale","fonction":"rapporteur"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de suivi de la d\u00e9tention provisoire","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Cour de justice de la r\u00e9publique","fonction":"juge titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-roumanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/raimbourg2012.fr"},{"site":"http:\/\/www.dominiqueraimbourg.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Raimbourg2012"}],"emails":[{"email":"dominiqueraimbourg@orange.fr"},{"email":"draimbourg@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"73 Rue de la Commune de 1871, 44400 Rez\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"04\/10\/2001 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 17\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"348","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2503","id_an":"2503","slug":"dominique-raimbourg","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-raimbourg","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-raimbourg\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Raimbourg2012"}}