{"depute":{"id":263,"nom":"Dominique Bussereau","nom_de_famille":"Bussereau","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-13","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'\u00e9valuation des politiques de l'etat outre-mer","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique dominicaine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cuba","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qu\u00e9bec","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-oman","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique portuaire","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Dbussereau"},{"site":"http:\/\/www.charente-maritime.fr"}],"emails":[{"email":"dbussereau@assemblee-nationale.fr"},{"email":"dominique.bussereau@cg17.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Charente-Maritime 88 Boulevard de la R\u00e9publique 17000 La Rochelle T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 22\/06\/2002"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/02\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 08\/04\/1986"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 27\/03\/2004"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 01\/04\/1993"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 16\/03\/2008 \/ 01\/11\/2009"},{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1989 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 22\/06\/2002 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Paray-le-Monial \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Paray-le-Monial \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 27\/12\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Paray-le-Monial \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 16\/03\/2008 \/ 01\/11\/2009"},{"mandat":"Royan (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 10\/02\/1990"}],"profession":"Conseil en entreprises","place_en_hemicycle":"178","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA696","id_an":"696","slug":"dominique-bussereau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-bussereau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-bussereau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Dbussereau"}}