{"depute":{"id":144,"nom":"Dominique Baert","nom_de_famille":"Baert","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-24","lieu_naissance":"Tourcoing (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information normes prudentielles et financement non bancaire de l'\u00e9conomie","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de la coop\u00e9ration \u00e9conomique de la mer noire","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'\u00e9tablissement public de r\u00e9alisation de d\u00e9faisance","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 consultatif du secteur financier","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'\u00e9tablissement public de financement et de restructuration","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-belgique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"dbaert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Place J. Delvainqui\u00e8re, 59150 Wattrelos T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 09\/05\/2000 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 01\/10\/1999 \/ 09\/05\/2000"},{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 21\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"}],"profession":"Directeur \u00e0 la Banque de France","place_en_hemicycle":"498","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA339","id_an":"339","slug":"dominique-baert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-baert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-baert\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}