{"depute":{"id":156,"nom":"Dominique Le M\u00e8ner","nom_de_famille":"Le M\u00e8ner","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1958-11-12","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-papouasie nouvelle-guin\u00e9e","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9servation et reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-estonie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sarthe.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lemenerdom"},{"site":"http:\/\/dominique.le-mener.over-blog.com"}],"emails":[{"email":"dominique.le-mener@voila.fr"},{"email":"dlemener@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"119 Rue de Malpalu R\u00e9sidence des Noisetiers 72000 Le Mans T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sarthe \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 10\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Mans (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"Mans (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"8","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267317","id_an":"267317","slug":"dominique-le-mener","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-le-mener","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-le-mener\/json","nb_mandats":2,"twitter":"lemenerdom"}}