{"depute":{"id":521,"nom":"Edith Gueugneau","nom_de_famille":"Gueugneau","prenom":"Edith","sexe":"F","date_naissance":"1953-06-07","lieu_naissance":"Bourbon-Lancy (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"apparent\u00e9e"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national du tourisme","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de la r\u00e9serve militaire","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-italie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.edithgueugneau.fr"}],"emails":[{"email":"egueugneau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire Rue la Ch\u00e2taigneraie 71140 Bourbon-Lancy T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bourbon-Lancy (Sa\u00f4ne-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Entre Somme et Loire \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical","place_en_hemicycle":"649","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608684","id_an":"608684","slug":"edith-gueugneau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edith-gueugneau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edith-gueugneau\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}