{"depute":{"id":97,"nom":"\u00c9douard Courtial","nom_de_famille":"Courtial","prenom":"\u00c9douard","sexe":"H","date_naissance":"1973-06-28","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre du bureau"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-lettonie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-lituanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-colombie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-estonie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.edouard-courtial.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EdouardCourtial"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/edouardcourtialdepute"}],"emails":[{"email":"ecourtial@assemblee-nationale.fr"},{"email":"ecourtial-depute.oise@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"45 Rue du Pont de Pierre 60600 Clermont T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 28\/10\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Oise \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agnetz (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 08\/09\/2003 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"41","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267743","id_an":"267743","slug":"edouard-courtial","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edouard-courtial","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edouard-courtial\/json","nb_mandats":2,"twitter":"EdouardCourtial"}}