{"depute":{"id":188,"nom":"Edouard Philippe","nom_de_famille":"Philippe","prenom":"Edouard","sexe":"H","date_naissance":"1970-11-28","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur des gens de mer","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique portuaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/EPhilippe_LH"}],"emails":[{"email":"ephilippe@assemblee-nationale.fr"},{"email":"e.philippe@lehavre.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie du Havre 15-17 Place de l'H\u00f4tel de ville CS40051 76084 Le Havre Cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS O7 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 22 Rue du Mar\u00e9chal Gallieni 76600 Le Havre"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"23\/03\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Havre (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Havraise \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Havre (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 17\/03\/2008 \/ 23\/10\/2010"},{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 22\/03\/2012"},{"mandat":"Havre (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"239","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345619","id_an":"345619","slug":"edouard-philippe","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edouard-philippe","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edouard-philippe\/json","nb_mandats":3,"twitter":"EPhilippe_LH"}}