{"depute":{"id":361,"nom":"Eduardo Rihan Cypel","nom_de_famille":"Rihan Cypel","prenom":"Eduardo","sexe":"H","date_naissance":"1975-11-13","lieu_naissance":"Porto Alegre (Br\u00e9sil)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'\u00e9laboration du livre blanc sur la d\u00e9fense et la s\u00e9curit\u00e9 nationale","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'otan","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-br\u00e9sil","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cypel.fr"},{"site":"http:\/\/eduardorihancypel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Rihan_Cypel"}],"emails":[{"email":"erihancypel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville de Torcy 77200 Torcy"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val Maubu\u00e9e-Marne-la-Vall\u00e9e \/ Syndicat d'agglom\u00e9ration nouvelle \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"391","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609292","id_an":"609292","slug":"eduardo-rihan-cypel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eduardo-rihan-cypel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eduardo-rihan-cypel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Rihan_Cypel"}}