{"depute":{"id":604,"nom":"\u00c9lie Aboud","nom_de_famille":"Aboud","prenom":"\u00c9lie","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-12","lieu_naissance":"Beyrouth (Liban)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-12-17","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9gion du kurdistan irakien","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes action humanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes rapatri\u00e9s","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.e-aboud.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Elie_ABOUD"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/aboudelie"}],"emails":[{"email":"eaboud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 6 Avenue du 22 Ao\u00fbt 34500 B\u00e9ziers"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/12\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"04\/07\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"B\u00e9ziers \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin cardiologue (Chef de service)","place_en_hemicycle":"123","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267457","id_an":"267457","slug":"elie-aboud","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/elie-aboud","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/elie-aboud\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Elie_ABOUD"}}