{"depute":{"id":592,"nom":"\u00c9milienne Poumirol","nom_de_famille":"Poumirol","prenom":"\u00c9milienne","sexe":"F","date_naissance":"1950-07-25","lieu_naissance":"Varilhes (Ari\u00e8ge)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-12-21","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale pour l'examen du projet de loi relatif \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes action humanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.emilienne-poumirol.fr"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 16 Rue Gabriel Jany 31320 Castanet-Tolosan"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 21\/12\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Donneville (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"612","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606375","id_an":"606375","slug":"emilienne-poumirol","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilienne-poumirol","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilienne-poumirol\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}