{"depute":{"id":189,"nom":"\u00c9ric Straumann","nom_de_famille":"Straumann","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-17","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes assurances","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique d'autriche","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ericstraumann.info"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericstraumann"}],"emails":[{"email":"estraumann@assemblee-nationale.fr"},{"email":"ericstraumann@yahoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 82 Rue de la cavalerie 68000 Colmar T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Colmar \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 23\/10\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Houssen (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Colmar \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/10\/2003 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9","place_en_hemicycle":"137","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334654","id_an":"334654","slug":"eric-straumann","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-straumann","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-straumann\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ericstraumann"}}