{"depute":{"id":572,"nom":"Ericka Bareigts","nom_de_famille":"Bareigts","prenom":"Ericka","sexe":"F","date_naissance":"1967-04-16","lieu_naissance":"Saint-Denis (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information contr\u00f4le de la mise en application de la loi n\u00b0 2012-1270 du 20 novembre 2012 relative \u00e0 la r\u00e9gulation \u00e9conomique outre-mer et portant diverses dispositions relatives aux outre-mer","fonction":"co-rapporteure"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le secr\u00e9tariat d'\u00c9tat, aupr\u00e8s du premier ministre, charg\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle","fonction":"charg\u00e9e de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-madagascar","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-seychelles","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gouvernement.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ebareigts"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Denis \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"576","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610681","id_an":"610681","slug":"ericka-bareigts","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/ericka-bareigts","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/ericka-bareigts\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ebareigts"}}