{"depute":{"id":113,"nom":"\u00c9ric Woerth","nom_de_famille":"Woerth","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1956-01-29","lieu_naissance":"Creil (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-inde","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericwoerth"}],"emails":[{"email":"maire@ville-chantilly.fr"},{"email":"eric.woerth@wanadoo.fr"},{"email":"ewoerth@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 9 Avenue du Mar\u00e9chal Foch 1er \u00e9tage 60300 Senlis T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Mairie, 11 Avenue du Mar\u00e9chal Joffre, 60500 Chantilly T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/09\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"L'Aire Cantilienne (CCAC) \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Chantilly (Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Chantilly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Aire Cantilienne (CCAC) \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Chantilly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Aire Cantilienne (CCAC) \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"}],"profession":"Associ\u00e9 dans un cabinet d'audit international","place_en_hemicycle":"22","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2960","id_an":"2960","slug":"eric-woerth","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-woerth","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-woerth\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ericwoerth"}}