{"depute":{"id":536,"nom":"Estelle Grelier","nom_de_famille":"Grelier","prenom":"Estelle","sexe":"F","date_naissance":"1973-06-22","lieu_naissance":"La Roche sur Yon (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information sur l'offre automobile fran\u00e7aise dans une approche industrielle, \u00e9nerg\u00e9tique et fiscale","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le secr\u00e9tariat d'etat, aupr\u00e8s du minist\u00e8re de l'am\u00e9nagement du territoire, de la ruralit\u00e9 et des collectivit\u00e9s territoriales, charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales","fonction":"charg\u00e9e de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-allemagne","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes statut des travailleurs mobiles en europe","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique portuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.estellegrelier.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/estellegrelier"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville Place du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc 76400 F\u00e9camp T\u00e9l\u00e9phone : 02 35 10 60 85"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"F\u00e9camp \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"F\u00e9camp \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"457","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609218","id_an":"609218","slug":"estelle-grelier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/estelle-grelier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/estelle-grelier\/json","nb_mandats":4,"twitter":"estellegrelier"}}