{"depute":{"id":411,"nom":"Eva Sas","nom_de_famille":"Sas","prenom":"Eva","sexe":"F","date_naissance":"1970-08-13","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"D\u00e9put\u00e9s non inscrits","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 de surveillance des investissements d'avenir","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-italie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mac\u00e9doine","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maroc","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-egypte","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9servation et reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/eva-sas.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EvaSasAN"}],"emails":[{"email":"esas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 56 Grande Rue 91260 Juvisy-sur-Orge"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Savigny-sur-Orge \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Portes de l'Essone \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"291","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610002","id_an":"610002","slug":"eva-sas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eva-sas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eva-sas\/json","nb_mandats":3,"twitter":"EvaSasAN"}}