{"depute":{"id":520,"nom":"Fabrice Verdier","nom_de_famille":"Verdier","prenom":"Fabrice","sexe":"H","date_naissance":"1968-12-16","lieu_naissance":"Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale d'orientation, de suivi et d'\u00e9valuation des techniques d'exploration et d'exploitation des hydrocarbures liquides et gazeux","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mongolie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fabriceverdier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_Verdier"}],"emails":[{"email":"fverdier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Lussan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Languedoc-Roussillon - Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Fons-sur-Lussan (Gard) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"384","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606230","id_an":"606230","slug":"fabrice-verdier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-verdier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-verdier\/json","nb_mandats":4,"twitter":"F_Verdier"}}