{"depute":{"id":168,"nom":"Fran\u00e7ois Brottes","nom_de_famille":"Brottes","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1956-03-31","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2015-08-19","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e d'examiner le projet de loi pour la croissance et l'activit\u00e9","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale pour l'examen du projet de loi relatif \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le minist\u00e8re de l'\u00e9cologie, du d\u00e9veloppement durable et de l'\u00e9nergie : la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9","fonction":"charg\u00e9 de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur les questions li\u00e9es \u00e0 l'expansion de l'\u00e9conomie ta\u00efwanaise","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-brottes.com"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 77 Place de la Mairie 38660 La Terrasse T\u00e9l\u00e9phone : 04 76 92 18 96 T\u00e9l\u00e9copie : 04 76 92 18 98"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 19\/08\/2015 \/ prolongation de mission temporaire"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Moyen-Gr\u00e9sivaudan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/04\/2008"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/08\/2005"},{"mandat":"Moyen-Gr\u00e9sivaudan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 27\/04\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Moyen-Gr\u00e9sivaudan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Moyen-Gr\u00e9sivaudan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 26\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 29\/08\/2005 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 06\/03\/1983 \/ 11\/03\/1989"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Directeur associ\u00e9 de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"433","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA680","id_an":"680","slug":"francois-brottes","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-brottes","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-brottes\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}