{"depute":{"id":61,"nom":"Fran\u00e7ois Fillon","nom_de_famille":"Fillon","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1954-03-04","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fillon2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.blog-fillon.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FrancoisFillon"}],"emails":[{"email":"ffillon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 01\/05\/1993 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Solesmes (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 27\/06\/2002"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 06\/04\/1998"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 06\/04\/1992"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/10\/1988 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/1985 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Sabl\u00e9-sur-Sarthe (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Sabl\u00e9-sur-Sarthe (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Sabl\u00e9-sur-Sarthe (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"168","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1310","id_an":"1310","slug":"francois-fillon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-fillon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-fillon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FrancoisFillon"}}