{"depute":{"id":306,"nom":"Fran\u00e7ois Baroin","nom_de_famille":"Baroin","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1965-06-21","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Union pour un mouvement populaire","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fbaroin.fr"},{"site":"http:\/\/www.amf.asso.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/francoisbaroin"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"33 Rue Urbain IV 10000 Troyes T\u00e9l\u00e9phone : 03 25 73 09 70 T\u00e9l\u00e9copie : 03 25 73 53 82"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 30\/09\/2014 \/ \u00e9lection au s\u00e9nat"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 23\/04\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 02\/07\/2005 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 18\/06\/1995 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Troyenne (CAT) \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident de la"},{"mandat":"Troyes (Aube) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Troyenne (CAT) \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Troyes (Aube) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Troyes (Aube) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Avocat \u00e0 la Cour","place_en_hemicycle":"92","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA369","id_an":"369","slug":"francois-baroin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-baroin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-baroin\/json","nb_mandats":3,"twitter":"francoisbaroin"}}