{"depute":{"id":328,"nom":"Franck Riester","nom_de_famille":"Riester","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1974-01-03","lieu_naissance":"Paris 15\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'institut national de l'audiovisuel ina","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tha\u00eflande","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franckriester.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/franckriester"}],"emails":[{"email":"friester@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville 77120 Coulommiers T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Coulommiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Coulommiers (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Brie des Templiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Coulommiers (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Coulommiers (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Coulommiers (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Brie des Templiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"224","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335758","id_an":"335758","slug":"franck-riester","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-riester","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-riester\/json","nb_mandats":3,"twitter":"franckriester"}}