{"depute":{"id":610,"nom":"Franck Montaug\u00e9","nom_de_famille":"Montaug\u00e9","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1961-09-14","lieu_naissance":"Condom (Gers)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":1,"mandat_debut":"2013-08-03","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Mairie d'Auch 32000 Auch T\u00e9l\u00e9phone : 05 62 61 65 60"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/08\/2013 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"629","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643211","id_an":"643211","slug":"franck-montauge","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-montauge","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-montauge\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}