{"depute":{"id":30,"nom":"Franck Reynier","nom_de_famille":"Reynier","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-20","lieu_naissance":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Observatoire national du service public de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-danemark","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franckreynier.fr"},{"site":"http:\/\/www.franck-reynier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FranckReynier"}],"emails":[{"email":"freynier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville Place Emile Loubet 26200 Mont\u00e9limar T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"L'Agglom\u00e9ration de Mont\u00e9limar \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Mont\u00e9limar \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Mont\u00e9limar \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/12\/1999 \/ 17\/03\/2001"},{"mandat":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 17\/03\/2001"}],"profession":"Informaticien","place_en_hemicycle":"211","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331442","id_an":"331442","slug":"franck-reynier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-reynier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-reynier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"FranckReynier"}}