{"depute":{"id":509,"nom":"Fran\u00e7ois Andr\u00e9","nom_de_famille":"Andr\u00e9","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1967-07-19","lieu_naissance":"Pontivy (Morbihan)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission consultative de suivi des cons\u00e9quences des essais nucl\u00e9aires","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes statut des travailleurs mobiles en europe","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-s\u00e9n\u00e9gal","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisandre.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FrancoisAndre35"}],"emails":[{"email":"fandre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"2 Avenue du Languedoc 35000 Rennes T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"628","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606675","id_an":"606675","slug":"francois-andre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-andre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-andre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FrancoisAndre35"}}