{"depute":{"id":301,"nom":"Franck Gilard","nom_de_famille":"Gilard","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1950-11-01","lieu_naissance":"Riaill\u00e9 (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes rapatri\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-irlande","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes anglo-normandes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9chets m\u00e9nagers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franckgilard.info "}],"emails":[{"email":"fgilard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Rue Henri d'Andeli 27700 Les Andelys T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Andelys (Eure) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Eure \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 09\/07\/2002"},{"mandat":"Andelys et ses environs \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Andelys (Eure) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Roquette (Eure) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Roquette (Eure) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"5","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267148","id_an":"267148","slug":"franck-gilard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-gilard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-gilard\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}