{"depute":{"id":312,"nom":"Fran\u00e7ois Lamy","nom_de_famille":"Lamy","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-31","lieu_naissance":"Brunoy (Essonne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bosnie-herz\u00e9govine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-lamy.fr"}],"emails":[{"email":"flamy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Palaiseau (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Plateau de Saclay \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/12\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Palaiseau (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Palaiseau (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"451","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1816","id_an":"1816","slug":"francois-lamy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-lamy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-lamy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}