{"depute":{"id":88,"nom":"Fran\u00e7ois Pupponi","nom_de_famille":"Pupponi","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-31","lieu_naissance":"Nantua (Ain)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-pakistan","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9gion du kurdistan irakien","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-comores","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arm\u00e9nie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9publique et religions","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fpupponi"},{"site":"http:\/\/www.francoispupponi.fr"}],"emails":[{"email":"fpupponi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Cabinet du D\u00e9put\u00e9-Maire 4 Place de Navarre 95200 Sarcelles T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"16\/12\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val de France \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Sarcelles (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 27\/03\/2004"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 26\/07\/2008"}],"profession":"Administrateur des Finances publiques adjoint","place_en_hemicycle":"444","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA405480","id_an":"405480","slug":"francois-pupponi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-pupponi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-pupponi\/json","nb_mandats":3,"twitter":"fpupponi"}}