{"depute":{"id":353,"nom":"Fran\u00e7oise Dumas","nom_de_famille":"Dumas","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1960-04-12","lieu_naissance":"Al\u00e8s (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-p\u00e9rou","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-colombie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9publique et religions","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/francoisedumas.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fdumasdeputee"}],"emails":[{"email":"francoisedumasdeputee@gmail.com"},{"email":"fdumas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Avenue Jean-Jaur\u00e8s 30900 N\u00cemes"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"N\u00eemes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"N\u00eemes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur de la fonction publique, directeur territorial","place_en_hemicycle":"413","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606202","id_an":"606202","slug":"francoise-dumas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-dumas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-dumas\/json","nb_mandats":3,"twitter":"fdumasdeputee"}}