{"depute":{"id":38,"nom":"Fran\u00e7ois Cornut-Gentille","nom_de_famille":"Cornut-Gentille","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-22","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation de la participation, de l'int\u00e9ressement, de l'\u00e9pargne salariale et de l'actionnariat salari\u00e9","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 local d'information et de suivi du laboratoire souterrain de bure","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois.cornut-gentille.fr"}],"emails":[{"email":"fcornut-gentille@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 15 Rue du Docteur Despr\u00e8s 52100 Saint-Dizier T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Dizier (Der et Blaise) \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Saint-Dizier (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Dizier (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Dizier - Der et Perthois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Dizier (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Dizier - Der et Perthois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Dizier (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"94","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA923","id_an":"923","slug":"francois-cornut-gentille","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cornut-gentille","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cornut-gentille\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}