{"depute":{"id":33,"nom":"Fran\u00e7ois Scellier","nom_de_famille":"Scellier","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1936-05-07","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"apparent\u00e9"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"pr\u00e9sident d'\u00e2ge"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Agence nationale de l'habitat","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 des finances locales","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'\u00e9valuation des politiques de l'etat outre-mer","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-japon","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cor\u00e9e du sud","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-lettonie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-azerba\u00efdjan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.scellier.net"}],"emails":[{"email":"francois.scellier@valdoise.fr"},{"email":"fscellier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"6 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc BP 40049 Cedex 95210 Saint-Gratien T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Premier Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 13\/03\/1997"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 14\/03\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Gratien (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Saint-Gratien (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Gratien (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Gratien (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 30\/06\/2002"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Directeur divisionnaire des imp\u00f4ts honoraire","place_en_hemicycle":"6","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2700","id_an":"2700","slug":"francois-scellier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-scellier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-scellier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}