{"depute":{"id":112,"nom":"Fran\u00e7ois-Xavier Villain","nom_de_famille":"Villain","prenom":"Fran\u00e7ois-Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-31","lieu_naissance":"Abbeville (Somme)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":18,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-portugal","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fxvillain"}],"emails":[{"email":"fxvillain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 2 Rue de Nice, 59400 Cambrai T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cambrai \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Cambrai \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/07\/2002"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/10\/1992 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cambrai \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Premier vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/2008 \/ 17\/12\/2008"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cambrai \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 15\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 17\/10\/1992"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"317","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267765","id_an":"267765","slug":"francois-xavier-villain","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-xavier-villain","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-xavier-villain\/json","nb_mandats":3,"twitter":"fxvillain"}}