{"depute":{"id":71,"nom":"Fran\u00e7ois Asensi","nom_de_famille":"Asensi","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1945-06-01","lieu_naissance":"Santander (Espagne)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Forces de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-gr\u00e8ce","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale france-palestine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cuba","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-italie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-russie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chypre","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisasensi.com"}],"emails":[{"email":"fasensi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"18 Boulevard de l'H\u00f4tel de Ville 93290 Tremblay-en-France T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/02\/1989 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 26\/11\/1988 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"27\/01\/1981 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tremblay-en-France (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Tremblay-en-France (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 08\/04\/1991 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Tremblay-en-France (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Aulnay-sous-Bois (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/11\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Tremblay-en-France (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Villepinte (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 07\/04\/1991"},{"mandat":"Aubervilliers (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 01\/01\/1971 \/ 01\/01\/1977"}],"profession":"Dessinateur industriel","place_en_hemicycle":"588","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA295","id_an":"295","slug":"francois-asensi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-asensi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-asensi\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}