{"depute":{"id":170,"nom":"Franck Marlin","nom_de_famille":"Marlin","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1964-09-30","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"apparent\u00e9"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franckmarlin.fr"},{"site":"http:\/\/www.franckmarlin.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/franckmarlin"}],"emails":[{"email":"fmarlin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, BP 109, 91152 \u00c9tampes cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"11\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"\u00c9tampes (Essonne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Essonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 15\/05\/2005"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/1992 \/ 20\/12\/1995"},{"mandat":"\u00c9tampes (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Etampois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 20\/01\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"\u00c9tampes (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Etampois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 20\/01\/2003 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"9","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2086","id_an":"2086","slug":"franck-marlin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-marlin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-marlin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"franckmarlin"}}