{"depute":{"id":559,"nom":"Fran\u00e7ois de Mazi\u00e8res","nom_de_famille":"Mazi\u00e8res (de)","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1960-05-22","lieu_naissance":"Tarbes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"apparent\u00e9"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Haut conseil des mus\u00e9es de france","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-danemark","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fdemazieres.fr"}],"emails":[{"email":"francois.demazieres@versailles.fr"},{"email":"fdemazieres@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie 78000 Versailles"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Versailles Grand Parc \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Versailles (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Grand corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"153","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609345","id_an":"609345","slug":"francois-de-mazieres","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-de-mazieres","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-de-mazieres\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}