{"depute":{"id":27,"nom":"Fran\u00e7oise Gu\u00e9got","nom_de_famille":"Gu\u00e9got","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1962-08-11","lieu_naissance":"Oullins (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 de suivi de la loi relative aux libert\u00e9s et responsabilit\u00e9s des universit\u00e9s","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}}],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fguegot"},{"site":"http:\/\/www.francoiseguegot.fr"}],"emails":[{"email":"fguegot@assemblee-nationale.fr"},{"email":"fguegotdeputee@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"648 Chemin de la Breteque 76230 Bois Guillaume T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Rouen \/ Communaut\u00e9 \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 01\/01\/2005 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Mont-Saint-Aignan (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Mont-Saint-Aignan (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Rouen \/ Communaut\u00e9 \/ Membre \/ 01\/01\/2005 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences associ\u00e9e","place_en_hemicycle":"91","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335567","id_an":"335567","slug":"francoise-guegot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-guegot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-guegot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fguegot"}}