{"depute":{"id":37,"nom":"Francis Vercamer","nom_de_famille":"Vercamer","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-10","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des lois de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-belgique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maurice","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-burkina faso","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.vercamer.fr"}],"emails":[{"email":"fvercamer@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@vercamer.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 42 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 59510 Hem T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 69 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, BP 70707, 59510 Hem T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille \/  \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 04\/12\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 03\/12\/1998"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"191","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267585","id_an":"267585","slug":"francis-vercamer","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-vercamer","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-vercamer\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}