{"depute":{"id":375,"nom":"Fran\u00e7oise Descamps-Crosnier","nom_de_famille":"Descamps-Crosnier","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1955-10-13","lieu_naissance":"Mantes la Jolie (Yvelines)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Cour de justice de la r\u00e9publique","fonction":"juge suppl\u00e9ant"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation de l'observatoire des terrritoires","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-yemen","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-b\u00e9nin","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes foncier","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-togo","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoise-descampscrosnier.fr"}],"emails":[{"email":"fdescampscrosnier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Avenue Division du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 78200 Mantes-la-Jolie T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rosny-sur-Seine \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"394","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609435","id_an":"609435","slug":"francoise-descamps-crosnier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-descamps-crosnier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-descamps-crosnier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}