{"depute":{"id":267,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Cuvillier","nom_de_famille":"Cuvillier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1968-12-09","lieu_naissance":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":5,"mandat_debut":"2014-09-27","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericcuvillier.com"}],"emails":[{"email":"fcuvillier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 69 Rue Carnot 62480 Le Portel"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville 62200 Boulogne sur Mer"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Boulonnais \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 01\/12\/1996 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Boulonnais \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/12\/1996 \/ 07\/12\/1999"},{"mandat":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 24\/11\/2002 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"581","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334160","id_an":"334160","slug":"frederic-cuvillier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-cuvillier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-cuvillier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}