{"depute":{"id":251,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Massat","nom_de_famille":"Massat","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1964-01-14","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"pr\u00e9sidente"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9nergie","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-colombie","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-andorre","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur les questions li\u00e9es \u00e0 l'expansion de l'\u00e9conomie ta\u00efwanaise","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.frederiquemassat.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fmassat09"}],"emails":[{"email":"frederique.massat@orange.fr"},{"email":"fmassat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"29 Rue Delcass\u00e9 09000 Foix T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Foix (Ari\u00e8ge) \/ Conseil municipal \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Foix (Ari\u00e8ge) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 15\/07\/2007"},{"mandat":"Foix (Ari\u00e8ge) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Fonctionnaire territoriale","place_en_hemicycle":"409","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267091","id_an":"267091","slug":"frederique-massat","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-massat","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-massat\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Fmassat09"}}