{"depute":{"id":600,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Barbier","nom_de_famille":"Barbier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-30","lieu_naissance":"Audincourt (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":4,"mandat_debut":"2015-02-09","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-suisse","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericbarbier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fred_Barbier"}],"emails":[{"email":"fbarbier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"09\/02\/2015 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Doubs \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre ERDF","place_en_hemicycle":"558","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642724","id_an":"642724","slug":"frederic-barbier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-barbier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-barbier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Fred_Barbier"}}