{"depute":{"id":607,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Lefebvre","nom_de_famille":"Lefebvre","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1963-10-14","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":1,"mandat_debut":"2013-06-10","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FLefebvre_RF"},{"site":"http:\/\/www.frederic-lefebvre.org"}],"emails":[{"email":"flefebvre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 24\/07\/2009 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"10\/06\/2013 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"207","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346886","id_an":"346886","slug":"frederic-lefebvre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-lefebvre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-lefebvre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FLefebvre_RF"}}