{"depute":{"id":526,"nom":"Gabriel Serville","nom_de_famille":"Serville","prenom":"Gabriel","sexe":"H","date_naissance":"1959-09-27","lieu_naissance":"Cayenne (Guyane)","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti socialiste guyanais","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la recevabilit\u00e9 des propositions de loi","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'\u00e9valuation des politiques de l'etat outre-mer","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9servation et reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-br\u00e9sil","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"gserville@assemblee-nationale.fr"},{"email":"gabriel.serville@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Matoury (Guyane) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de Math\u00e9matiques - Proviseur","place_en_hemicycle":"597","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610667","id_an":"610667","slug":"gabriel-serville","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gabriel-serville","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gabriel-serville\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}