{"depute":{"id":285,"nom":"Genevi\u00e8ve Gaillard","nom_de_famille":"Gaillard","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1947-05-13","lieu_naissance":"Niort (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 national trames verte et bleue","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes diversit\u00e9 et discriminations li\u00e9es \u00e0 l'origine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-s\u00e3o tom\u00e9 et pr\u00edncipe","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-g\u00e9orgie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-gambie","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9servation et reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/gaillard_2014"},{"site":"http:\/\/www.genevieve-gaillard.com"}],"emails":[{"email":"ggaillard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"deputee@genevieve-gaillard.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 9 Avenue Saint-Jean d'Angely 79000 Niort T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Niort (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Niort (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Deux-S\u00e8vres \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"}],"profession":"V\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"450","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2374","id_an":"2374","slug":"genevieve-gaillard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-gaillard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-gaillard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"gaillard_2014"}}