{"depute":{"id":603,"nom":"Genevi\u00e8ve Gosselin-Fleury","nom_de_famille":"Gosselin-Fleury","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1954-02-22","lieu_naissance":"Octeville (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire du conseil de l'europe","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}},{"responsabilite":{"organisme":"Haut comit\u00e9 pour la transparence et l'information sur la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 kosovo","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-djibouti","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"ggosselin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Place de la R\u00e9publique 50100 Cherbourg-Octeville"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cherbourg \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Cherbourg \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"571","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642836","id_an":"642836","slug":"genevieve-gosselin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-gosselin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-gosselin\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}