{"depute":{"id":546,"nom":"Georges Ginesta","nom_de_famille":"Ginesta","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1942-07-08","lieu_naissance":"Saint-Rapha\u00ebl (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conf\u00e9rence nationale des services d'incendie et de secours","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[],"emails":[{"email":"gginesta@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 102 Rue Albert Camatte Le Melchior 83700 Saint-Rapha\u00ebl"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, BP 80160, 83701 Saint-Rapha\u00ebl cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fr\u00e9jus-Saint-Rapha\u00ebl \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Saint-Rapha\u00ebl (Var) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 01\/08\/2002"},{"mandat":"Fr\u00e9jus-Saint-Rapha\u00ebl \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/09\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Rapha\u00ebl (Var) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Rapha\u00ebl (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Rapha\u00ebl (Var) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Rapha\u00ebl (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Ing\u00e9nieur ETP","place_en_hemicycle":"112","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1477","id_an":"1477","slug":"georges-ginesta","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/georges-ginesta","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/georges-ginesta\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}