{"depute":{"id":260,"nom":"G\u00e9rard Charasse","nom_de_famille":"Charasse","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1944-03-26","lieu_naissance":"Vernet (Allier)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique centrafricaine","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-jordanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tunisie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique d\u00e9mocratique du congo","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-congo ","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes maladies orphelines","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur les relations avec le saint si\u00e8ge","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.charasse.net"}],"emails":[{"email":"gcharasse@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.charasse@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 72 Rue de Paris, 03200 Vichy T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Vichy (Allier) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 16\/04\/2008"},{"mandat":"Vichy (Allier) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 25\/07\/2001"},{"mandat":"Vernet (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 17\/06\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Vernet (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Vernet (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Vernet (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Charg\u00e9 de mission d'inspection de l'enseignement technique retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"270","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA815","id_an":"815","slug":"gerard-charasse","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-charasse","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-charasse\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}