{"depute":{"id":625,"nom":"G\u00e9rard Menuel","nom_de_famille":"Menuel","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-07","lieu_naissance":"Jasseines (Aube)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-12-15","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/gmenuel.fr"}],"emails":[{"email":"gmenuel-permanenceparlementaire@orange.fr"},{"email":"gmenuel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Place Foch 10000 Troyes T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"15\/12\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"23\/04\/2010 \/ 16\/06\/2012 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/07\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Troyenne (CAT) \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Troyes (Aube) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"206","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2155","id_an":"2155","slug":"gerard-menuel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-menuel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-menuel\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}