{"depute":{"id":337,"nom":"G\u00e9rard Sebaoun","nom_de_famille":"Sebaoun","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1950-11-28","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 environnementale","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/gerardsebaoun.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gerardsebaoun"}],"emails":[{"email":"gsebaoun@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Franconville (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"389","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610529","id_an":"610529","slug":"gerard-sebaoun","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-sebaoun","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-sebaoun\/json","nb_mandats":2,"twitter":"gerardsebaoun"}}