{"depute":{"id":593,"nom":"G\u00e9rard Terrier","nom_de_famille":"Terrier","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-01","lieu_naissance":"Verdun (Meuse)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-09-26","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-pologne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Grand'Rue BP 30243 57282 Maizi\u00e8res-l\u00e8s-Metz Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 87 33 10 52"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 26\/09\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Maizi\u00e8res-les-Metz \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident de la"},{"mandat":"Maizi\u00e8res-l\u00e8s-Metz (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"478","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2800","id_an":"2800","slug":"gerard-terrier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-terrier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-terrier\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}