{"depute":{"id":34,"nom":"G\u00e9rard Cherpion","nom_de_famille":"Cherpion","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-15","lieu_naissance":"Dombasle-sur-Meurthe (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de la for\u00eat, des produits forestiers et de la transformation du bois","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de la formation professionnelle tout au long de la vie","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation pour l'emploi","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gerard-cherpion.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GerardCherpion"}],"emails":[{"email":"cherpion.depute@wanadoo.fr"},{"email":"gcherpion@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 47 Rue de la Bolle, 88100 Saint-Di\u00e9-des-Vosges T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alsace - Champagne-Ardenne - Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Di\u00e9 (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"114","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA856","id_an":"856","slug":"gerard-cherpion","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-cherpion","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-cherpion\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GerardCherpion"}}