{"depute":{"id":382,"nom":"G\u00e9rald Darmanin","nom_de_famille":"Darmanin","prenom":"G\u00e9rald","sexe":"H","date_naissance":"1982-10-11","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-01-27","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"secr\u00e9taire d'\u00e2ge"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur les questions de la r\u00e9publique d\u00e9mocratique de cor\u00e9e ","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bosnie-herz\u00e9govine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tchad","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes rapatri\u00e9s","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes statut des travailleurs mobiles en europe","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bielorussie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.darmanin.fr"},{"site":"http:\/\/www.tourcoing.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GDarmanin"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 101 Avenue de la Fin de la Guerre 59200 Tourcoing"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 27\/01\/2016 \/ d\u00e9mission"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord - Pas-de-Calais - Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Tourcoing (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"44","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607846","id_an":"607846","slug":"gerald-darmanin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerald-darmanin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerald-darmanin\/json","nb_mandats":3,"twitter":"GDarmanin"}}