{"depute":{"id":199,"nom":"Germinal Peiro","nom_de_famille":"Peiro","prenom":"Germinal","sexe":"H","date_naissance":"1953-09-15","lieu_naissance":"L\u00e9zignan-Corbi\u00e8res (Aude)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur des prestations sociales agricoles","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en europe ","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chataigneraie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bulgarie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.germinalpeiro.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/germinalpeiro"}],"emails":[{"email":"gpeiro@assemblee-nationale.fr"},{"email":"g.peiro@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Les Jardins du Pontet 2-4 Avenue de la Dordogne, BP 75, 24202 Sarlat-la-Can\u00e9da T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dordogne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Castelnaud-la-Chapelle \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Castelnaud-la-Chapelle (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Castelnaud-la-Chapelle (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Castelnaud-la-Chapelle (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 06\/04\/2004"},{"mandat":"Dordogne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Castelnaud-la-Chapelle (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Dordogne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Dordogne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Dordogne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 27\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"364","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2343","id_an":"2343","slug":"germinal-peiro","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/germinal-peiro","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/germinal-peiro\/json","nb_mandats":3,"twitter":"germinalpeiro"}}