{"depute":{"id":86,"nom":"Gilbert Le Bris","nom_de_famille":"Le Bris","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1949-03-03","lieu_naissance":"Concarneau (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'otan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-emirats arabes unis","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-vietnam","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur les questions li\u00e9es \u00e0 l'expansion de l'\u00e9conomie ta\u00efwanaise","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-japon","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-seychelles","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tha\u00eflande","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilbertlebris.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gilbertlebris"}],"emails":[{"email":"contact@gilbertlebris.net"},{"email":"glebris@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 18 Rue Dumont d'Urville 29900 Concarneau T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"1 Rue du Pladen 29900 Concarneau cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"25\/07\/1981 \/ 03\/04\/1983 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/07\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"05\/07\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Concarneau (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Concarneau (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 26\/03\/1979 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 10\/08\/1988"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Concarneau (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Concarneau (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"510","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1866","id_an":"1866","slug":"gilbert-le-bris","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilbert-le-bris","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilbert-le-bris\/json","nb_mandats":1,"twitter":"gilbertlebris"}}