{"depute":{"id":152,"nom":"Gilles Carrez","nom_de_famille":"Carrez","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-29","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gillescarrez.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GillesCarrez"}],"emails":[{"email":"gcarrez@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Place de la Lib\u00e9ration, 94170 Le Perreux-sur-Marne T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"La Vall\u00e9e de la Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Vall\u00e9e de la Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 08\/12\/2006 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/03\/1985 \/ 21\/03\/1992"},{"mandat":"Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/04\/1992 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Vall\u00e9e de la Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 08\/12\/2006 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1992 \/ 10\/05\/1993"},{"mandat":"Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Fonctionnaire de l'\u00c9tat en disponibilit\u00e9","place_en_hemicycle":"176","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA746","id_an":"746","slug":"gilles-carrez","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-carrez","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-carrez\/json","nb_mandats":3,"twitter":"GillesCarrez"}}