{"depute":{"id":176,"nom":"Gis\u00e8le Bi\u00e9mouret","nom_de_famille":"Bi\u00e9mouret","prenom":"Gis\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1952-06-16","lieu_naissance":"Fleurance (Gers)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des lois de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale","fonction":"copr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil de surveillance du fonds de r\u00e9serve pour les retraites","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-roumanie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-italie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/giselebiemouret.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GiseleBiemouret"}],"emails":[{"email":"biemouret.gisele@orange.fr"},{"email":"gbiemouret@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 28 Avenue Gr\u00fcnberg 32100 Condom T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gers \/ Conseil d\u00e9partemental \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 02\/04\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 20\/10\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Condom (Gers) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 07\/04\/2008"},{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 17\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Mas-d'Auvignon (Gers) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"337","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA508","id_an":"508","slug":"gisele-biemouret","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gisele-biemouret","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gisele-biemouret\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GiseleBiemouret"}}