{"depute":{"id":148,"nom":"Gu\u00e9nha\u00ebl Huet","nom_de_famille":"Huet","prenom":"Gu\u00e9nha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-30","lieu_naissance":"Locmariaquer (Morbihan)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conf\u00e9rence nationale du sport","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-argentine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9chets m\u00e9nagers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes anglo-normandes","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bolivie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mexique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/guenhael-huet.blogspot.fr"}],"emails":[{"email":"ghuet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"guenhael.huet@yahoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Boulevard L\u00e9on Jozeau Marign\u00e9 50300 Avranches T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Canton d'Avranches \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Avranches \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Manche \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Manche \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/2004 \/ 16\/07\/2007"},{"mandat":"Avranches \/ Communaut\u00e9 de communes du canton \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Basse Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 01\/04\/2001"},{"mandat":"Avranches (Manche) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Manche \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/07\/2007"}],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"228","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333134","id_an":"333134","slug":"guenhael-huet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guenhael-huet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guenhael-huet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}