{"depute":{"id":601,"nom":"Guillaume Bachelay","nom_de_famille":"Bachelay","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1974-07-13","lieu_naissance":"Elbeuf-sur-Seine (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 national d'orientation de la soci\u00e9t\u00e9 anonyme bpi-groupe","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GBachelay"},{"site":"http:\/\/www.guillaumebachelay.fr"}],"emails":[{"email":"gbachelay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand-Quevilly (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ conseiller d\u00e9l\u00e9gu\u00e9"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent public","place_en_hemicycle":"425","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642987","id_an":"642987","slug":"guillaume-bachelay","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-bachelay","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-bachelay\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GBachelay"}}