{"depute":{"id":194,"nom":"Guillaume Garot","nom_de_famille":"Garot","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1966-05-29","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"co-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guillaume-garot.fr"}],"emails":[{"email":"ggarot@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@garot.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 22 Rue Souchu-Servini\u00e8re, 53000 Laval T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mayenne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Mayenne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Laval (Mayenne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/07\/2007"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"345","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333285","id_an":"333285","slug":"guillaume-garot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-garot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-garot\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}