{"depute":{"id":210,"nom":"Guy Delcourt","nom_de_famille":"Delcourt","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1947-07-13","lieu_naissance":"Palaiseau (Essonne)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-liban","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-norv\u00e8ge","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guydelcourt.fr"}],"emails":[{"email":"gdelcourt@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"ns-Li\u00e9vin \/ Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident de la"},{"mandat":"Lens (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lens (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lens (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 01\/10\/1998 \/ 11\/03\/2001"},{"mandat":"Lens (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 11\/03\/2001"},{"mandat":"Lens (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 01\/10\/1998"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Lens-Li\u00e9vin \/ Communaut\u00e9 \/ Premier vice-pr\u00e9sident \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"623","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267923","id_an":"267923","slug":"guy-delcourt","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-delcourt","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-delcourt\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}