{"depute":{"id":287,"nom":"Guy Teissier","nom_de_famille":"Teissier","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-04","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission consultative de suivi des cons\u00e9quences des essais nucl\u00e9aires","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en europe ","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur la libye","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes rapatri\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9taux pr\u00e9cieux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arm\u00e9nie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-lettonie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guyteissier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/guyteissier"}],"emails":[{"email":"gteissier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"gteissier@mairie-marseille.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Pr\u00e9sidence de la communaut\u00e9 urbaine Les Docks, Atrium 10.7 10, place de la Joliette 13002 Marseille T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 26\/11\/1988 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Marseille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 31\/12\/2000"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1983 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Marseille 5\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire de secteur \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Marseille 5\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire de secteur \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Marseille 5\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire de secteur \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 19\/11\/2004"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Marseille 5\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"}],"profession":"Administrateur de biens","place_en_hemicycle":"167","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2796","id_an":"2796","slug":"guy-teissier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-teissier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-teissier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"guyteissier"}}