{"depute":{"id":265,"nom":"Guy Chambefort","nom_de_famille":"Chambefort","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1944-10-14","lieu_naissance":"Saint-\u00c9tienne (Loire)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guy-chambefort.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/guychambefort"}],"emails":[{"email":"guy.chambefort@orange.fr"},{"email":"gchambefort@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 23 Place Jules Ferry 03400 Yzeure T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire"},{"mandat":"Moulins Communaut\u00e9 \/  \/ Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Moulins Communaut\u00e9 \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Moulins Communaut\u00e9 \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 22\/03\/1998 \/ 10\/03\/2001"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/03\/1985 \/ 21\/03\/1992"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 13\/07\/2007"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/03\/2001 \/ 10\/03\/2004"},{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 14\/03\/1998"},{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 13\/03\/1977 \/ 06\/03\/1983"},{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 06\/03\/1983 \/ 20\/03\/1989"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"380","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330118","id_an":"330118","slug":"guy-chambefort","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-chambefort","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-chambefort\/json","nb_mandats":3,"twitter":"guychambefort"}}