{"depute":{"id":229,"nom":"Guy Geoffroy","nom_de_famille":"Geoffroy","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1949-05-26","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Haut conseil \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-slov\u00e9nie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qu\u00e9bec","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bolivie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9chets m\u00e9nagers","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mauritanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-congo ","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chypre","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/guygeoffroydepute.wordpress.com\/"}],"emails":[{"email":"geoffroy.depute@orange.fr"},{"email":"ggeoffroy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Le Relais Parlementaire 91 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 77170 Brie-Comte-Robert T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Mairie de Combs-La-Ville, Place de l'H\u00f4tel de Ville, 77385 Combs-la-Ville Cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Combs-la-Ville (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"S\u00e9nart Ville Nouvelle \/ Syndicat d'agglom\u00e9ration nouvelle \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/06\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"S\u00e9nart Ville Nouvelle \/ Syndicat d'agglom\u00e9ration nouvelle \/ Membre \/ 01\/06\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Combs-la-Ville (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Seine-et-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Seine-et-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Combs-la-Ville (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Combs-la-Ville (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Proviseur","place_en_hemicycle":"95","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267813","id_an":"267813","slug":"guy-geoffroy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-geoffroy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-geoffroy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}