{"depute":{"id":581,"nom":"Gwenegan Bui","nom_de_famille":"Bui","prenom":"Gwenegan","sexe":"H","date_naissance":"1974-07-27","lieu_naissance":"Vitry-sur-Seine (Val-de-Marne)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-vietnam","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique d\u00e9mocratique du congo","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gweneganbui.fr"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 23 Avenue de la R\u00e9publique 29600 Morlaix"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Charg\u00e9 de mission de l'\u00e9tablissement public foncier de Bretagne","place_en_hemicycle":"464","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642739","id_an":"642739","slug":"gwenegan-bui","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gwenegan-bui","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gwenegan-bui\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}