{"depute":{"id":127,"nom":"Henri Emmanuelli","nom_de_famille":"Emmanuelli","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1945-05-31","lieu_naissance":"Eaux-Bonnes (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-03-21","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.henriemmanuelli.fr"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Rue de la Paix 40380 Montfort-en-Chalosse T\u00e9l\u00e9phone : 05 58 98 63 70 T\u00e9l\u00e9copie : 05 58 98 57 19"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 23\/07\/1981 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"07\/02\/2000 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/09\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 08\/07\/1993 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/03\/2017 \/ d\u00e9c\u00e8s"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Landes \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 03\/04\/1992"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 01\/12\/1997"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 08\/02\/2000 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"}],"profession":"Directeur-adjoint de banque","place_en_hemicycle":"432","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1252","id_an":"1252","slug":"henri-emmanuelli","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-emmanuelli","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-emmanuelli\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}