{"depute":{"id":253,"nom":"Henri Plagnol","nom_de_famille":"Plagnol","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1961-02-11","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2012-10-18","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e d'examiner le projet de loi organique relatif \u00e0 la programmation et \u00e0 la gouvernance des finances publiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville Place Charles de Gaulle 94100 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville Place Charles de Gaulle 94100 Saint Maur des Foss\u00e9s T\u00e9l\u00e9phone : 01 45 11 65 13"},{"adresse":"37 Avenue Joffre 94100 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 45 11 65 13"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 18\/10\/2012 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1989 \/ 11\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 30\/06\/2007"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 20\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Conseiller d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"220","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2424","id_an":"2424","slug":"henri-plagnol","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-plagnol","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-plagnol\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}