{"depute":{"id":146,"nom":"Henri Jibrayel","nom_de_famille":"Jibrayel","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1951-09-18","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation de l'observatoire national des zones urbaines sensibles","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale france-palestine","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-comores","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique portuaire","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arm\u00e9nie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-liban","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jibrayel.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/henrijibrayel"}],"emails":[{"email":"henrijibrayel@gmail.com"},{"email":"hjibrayel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Bouches du Rh\u00f4ne 52 Avenue de Saint Just 13004 Marseille T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Retrait\u00e9 des entreprises publiques","place_en_hemicycle":"437","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330613","id_an":"330613","slug":"henri-jibrayel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-jibrayel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-jibrayel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"henrijibrayel"}}