{"depute":{"id":9,"nom":"Herv\u00e9 F\u00e9ron","nom_de_famille":"F\u00e9ron","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1956-08-03","lieu_naissance":"Luxeuil-les-Bains (Haute-Sa\u00f4ne)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ouzb\u00e9kistan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ukraine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-p\u00e9rou","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tchad","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/herveferon.fr"}],"emails":[{"email":"herve.feron@mairie-tomblaine.fr"},{"email":"hferon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Grand Nancy \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/01\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 01\/01\/1991 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/2001 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/2004 \/ 09\/08\/2007"}],"profession":"Homme de lettres et artiste","place_en_hemicycle":"524","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333335","id_an":"333335","slug":"herve-feron","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-feron","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-feron\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}