{"depute":{"id":74,"nom":"Herv\u00e9 Morin","nom_de_famille":"Morin","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1961-08-17","lieu_naissance":"Pont-Audemer (Eure)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-07-20","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des lois de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-oman","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-djibouti","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-laos","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-russie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-venezuela","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-malaisie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-colombie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-br\u00e9sil","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-azerba\u00efdjan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-norv\u00e8ge","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.normandie.fr"},{"site":"http:\/\/www.hervemorin.fr"},{"site":"http:\/\/www.hervemorinudi2014.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Herve_Morin"},{"site":"http:\/\/www.lanormandieconquerante.fr"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Permanence 6 Place Gustave H\u00e9on, 27300 Bernay T\u00e9l\u00e9phone : 02 32 43 22 41 T\u00e9l\u00e9copie : 02 32 43 70 71"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/07\/2016 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"30\/11\/1998 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Canton de Cormeilles \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"\u00c9paignes (Eure) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"\u00c9paignes (Eure) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Eure \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Canton de Cormeilles \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"\u00c9paignes (Eure) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Canton de Cormeilles \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"\u00c9paignes (Eure) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Canton de Cormeilles \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Eure \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Canton de Cormeilles \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Administrateur \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale","place_en_hemicycle":"304","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2236","id_an":"2236","slug":"herve-morin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-morin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-morin\/json","nb_mandats":4,"twitter":"Herve_Morin"}}