{"depute":{"id":208,"nom":"Huguette Bello","nom_de_famille":"Bello","prenom":"Huguette","sexe":"F","date_naissance":"1950-08-24","lieu_naissance":"Ravine-des-Cabris (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Pour la R\u00e9union","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Haut conseil \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission du fonds national pour l'arch\u00e9ologie pr\u00e9ventive","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mozambique","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maurice","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-madagascar","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"hbello@assemblee-nationale.fr"},{"email":"huguette.bello@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"19 Chauss\u00e9e Royale, BP 69, 97862 Saint-Paul cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"C\u00f4te ouest de la R\u00e9union \/ Territoire \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre (974) (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 01\/03\/1993"},{"mandat":"La Possession (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Saint-Pierre (974) (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Directrice d'\u00e9cole maternelle","place_en_hemicycle":"594","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA441","id_an":"441","slug":"huguette-bello","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-bello","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-bello\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}