{"depute":{"id":420,"nom":"Isabelle Bruneau","nom_de_famille":"Bruneau","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1966-03-26","lieu_naissance":"Chateauroux (Indre)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Centre national du livre","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes maladies orphelines","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-rwanda","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.isabellebruneau.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/IsabelleBrunea1"}],"emails":[{"email":"ibruneau@assemblee-nationale.fr"},{"email":"deputee@isabellebruneau.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Place du march\u00e9 aux l\u00e9gumes, BP 27 36102 Issoudun Cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Issoudun \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignante en sciences \u00e9conomiques et sociales","place_en_hemicycle":"570","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606745","id_an":"606745","slug":"isabelle-bruneau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-bruneau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-bruneau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"IsabelleBrunea1"}}