{"depute":{"id":586,"nom":"Jacques Moignard","nom_de_famille":"Moignard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-08","lieu_naissance":"Montauban (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information relative au paritarisme","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale pour l'examen de la proposition de loi renfor\u00e7ant la lutte contre le syst\u00e8me prostitutionnel","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-b\u00e9nin","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-costa rica","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"71 Rue de l'\u00c9galit\u00e9 82100 Castelsarrasin"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montech (Tarn-et-Garonne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Garonne et Canal \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e","place_en_hemicycle":"296","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346170","id_an":"346170","slug":"jacques-moignard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-moignard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-moignard\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}