{"depute":{"id":315,"nom":"Jacques Lamblin","nom_de_famille":"Lamblin","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1952-08-29","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes foncier","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/jacqueslamblin.fr"}],"emails":[{"email":"permanence.lamblin@yahoo.fr"},{"email":"jlamblin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"13 Place Leopold 54300 Lun\u00e9ville T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Lun\u00e9villois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/06\/2001 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 06\/03\/1983 \/ 11\/03\/1989"},{"mandat":"Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 11\/06\/2001"}],"profession":"V\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"31","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267551","id_an":"267551","slug":"jacques-lamblin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-lamblin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-lamblin\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}