{"depute":{"id":635,"nom":"Jacques Dellerie","nom_de_famille":"Dellerie","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-28","lieu_naissance":"Desvres (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":9,"mandat_debut":"2016-03-12","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[],"emails":[{"email":"jdellerie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 43 Bis Rue Saint-Etienne 76400 F\u00e9camp T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"12\/03\/2016 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sandouville (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Caux Estuaire \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"402","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642965","id_an":"642965","slug":"jacques-dellerie","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-dellerie","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-dellerie\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}