{"depute":{"id":107,"nom":"Jacques Myard","nom_de_famille":"Myard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1947-08-14","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation parlementaire au renseignement","fonction":"deuxi\u00e8me vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-jordanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-syrie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-irak","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes statut des travailleurs mobiles en europe","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-turquie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-myard.org"}],"emails":[{"email":"jmyard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 36 Avenue de la R\u00e9publique, 78500 Sartrouville T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Mairie, 48 Avenue de Longueil, 78600 Maisons-Laffitte T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Maisons-Laffitte (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Maisons-Laffitte (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Maisons-Laffitte (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Maisons-Laffitte (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Conseiller des affaires \u00e9trang\u00e8res","place_en_hemicycle":"165","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2257","id_an":"2257","slug":"jacques-myard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-myard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-myard\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}