{"depute":{"id":117,"nom":"Jacques Valax","nom_de_famille":"Valax","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-23","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chili","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-argentine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesvalax.org"},{"site":"http:\/\/jacquesvalax.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jvalax"}],"emails":[{"email":"jvalax@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 26 Bis Boulevard Alsace Lorraine 81000 Albi T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/01\/1998 \/ 31\/12\/2003"},{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/01\/1995 \/ 31\/12\/1997"},{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 17\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 01\/01\/2004"},{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2004 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"526","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336112","id_an":"336112","slug":"jacques-valax","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-valax","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-valax\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jvalax"}}