{"depute":{"id":343,"nom":"Jacques Cresta","nom_de_famille":"Cresta","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1955-02-16","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquescresta.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JacquesCresta"}],"emails":[{"email":"jacquescresta.depute@gmail.com"},{"email":"jcresta@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire BP 10438 66334 Cabestany Cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon - Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"533","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608310","id_an":"608310","slug":"jacques-cresta","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-cresta","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-cresta\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JacquesCresta"}}