{"depute":{"id":470,"nom":"Jacques Bompard","nom_de_famille":"Bompard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-24","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"D\u00e9put\u00e9s non inscrits","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la France","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9gion du kurdistan irakien","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes rapatri\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9servation et reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/jacquesbompard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JacquesBompard"}],"emails":[{"email":"jbompard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"La Blissone Clos Cavalier Orange 84100"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Orange (Vaucluse) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/1986 \/ 26\/03\/1992"}],"profession":"Docteur en chirurgie dentaire","place_en_hemicycle":"68","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA563","id_an":"563","slug":"jacques-bompard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-bompard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-bompard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JacquesBompard"}}