{"depute":{"id":538,"nom":"Jacques Alain B\u00e9nisti","nom_de_famille":"B\u00e9nisti","prenom":"Jacques Alain","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-10","lieu_naissance":"Paris 15\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration du fonds pour le d\u00e9veloppement de l'intermodalit\u00e9 dans les transports","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'\u00e9tablissement d'hospitalisation public de fresnes sp\u00e9cifiquement destin\u00e9 \u00e0 l'accueil des personnes incarc\u00e9r\u00e9es","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes diversit\u00e9 et discriminations li\u00e9es \u00e0 l'origine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes rapatri\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-portugal","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes vol libre et aviation l\u00e9g\u00e8re","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes anglo-normandes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-comores","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cambodge","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"jabenisti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 29 Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 94430 Chennevi\u00e8res-sur-Marne T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villiers-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 19\/02\/2003"},{"mandat":"Villiers-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Villiers-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"122","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267822","id_an":"267822","slug":"jacques-alain-benisti","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-alain-benisti","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-alain-benisti\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}