{"depute":{"id":80,"nom":"Jacqueline Maquet","nom_de_famille":"Maquet","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1949-05-13","lieu_naissance":"Estr\u00e9e Blanche (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil de l'immobilier de l'etat","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-venezuela","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-oman","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-australie","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/jacquelinemaquet2012.fr"}],"emails":[{"email":"j-maquet@orange.fr"},{"email":"jmaquet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 10 Place Courbet 62000 Arras"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Arras (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Arras (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 01\/04\/2004 \/ 20\/06\/2007"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Arras \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 01\/04\/2004 \/ 20\/06\/2007"}],"profession":"Directrice de mission","place_en_hemicycle":"511","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334116","id_an":"334116","slug":"jacqueline-maquet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}