{"depute":{"id":77,"nom":"Jean-Paul Chanteguet","nom_de_famille":"Chanteguet","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-09","lieu_naissance":"Blanc (Indre)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil de surveillance de la sncf","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 environnementale","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-kirghizstan","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"jpchanteguet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, BP 107 36300 Le Blanc T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Bis Rue Saint-Luc 36000 Ch\u00e2teauroux T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Blanc \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Brenne Val de Creuse \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 05\/07\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Blanc (Indre) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Blanc (Indre) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 17\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Indre \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 02\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Blanc (Indre) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Blanc (Indre) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 13\/03\/1977 \/ 09\/03\/1983"},{"mandat":"Brenne Val de Creuse \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 04\/01\/1999 \/ 04\/07\/2002"},{"mandat":"Indre \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 01\/08\/1997"},{"mandat":"Blanc (Indre) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Conseiller \u00e9conomique","place_en_hemicycle":"418","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA810","id_an":"810","slug":"jean-paul-chanteguet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-chanteguet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-chanteguet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}