{"depute":{"id":139,"nom":"Jean-Jacques Guillet","nom_de_famille":"Guillet","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1946-10-16","lieu_naissance":"Clichy (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Observatoire national du service public de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-malaisie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-indon\u00e9sie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jjguillet.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jjguillet"}],"emails":[{"email":"jjguillet@jjguillet.org"},{"email":"jjguillet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Bis Avenue de l'Europe, 92310 S\u00e8vres T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Paris Seine Ouest \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Chaville (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"S\u00e8vres (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Arc de Seine \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Premier vice-pr\u00e9sident \/ 30\/04\/2008 \/ 31\/12\/2009"},{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 23\/04\/2008"},{"mandat":"S\u00e8vres (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Chef d'entreprise retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"180","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1585","id_an":"1585","slug":"jean-jacques-guillet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-guillet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-guillet\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jjguillet"}}