{"depute":{"id":535,"nom":"Jean-Luc Laurent","nom_de_famille":"Laurent","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1957-06-23","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"apparent\u00e9"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-russie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanluclaurent.fr"}],"emails":[{"email":"jllaurent@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Kremlin-Bic\u00eatre (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Val de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"495","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610481","id_an":"610481","slug":"jean-luc-laurent","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-laurent","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-laurent\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}