{"depute":{"id":460,"nom":"Jean-Pierre Blazy","nom_de_famille":"Blazy","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1949-11-24","lieu_naissance":"Gonesse (Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'institut national des hautes \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 et de justice","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/jp-blazy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpblazy"},{"site":"http:\/\/www.jpblazy-depute.org"}],"emails":[{"email":"jpblazy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 66 Rue de Paris, 95500 Gonesse T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gonesse (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gonesse (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"618","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA536","id_an":"536","slug":"jean-pierre-blazy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-blazy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-blazy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpblazy"}}