{"depute":{"id":316,"nom":"Jean Grellier","nom_de_famille":"Grellier","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1947-05-17","lieu_naissance":"Moncoutant (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conf\u00e9rence nationale de l'industrie","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-laos","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-grellier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jean_Grellier"},{"site":"http:\/\/www.territoire-gagnant-2012.fr"}],"emails":[{"email":"jgrellier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jgrellier@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 44 Rue Jean Jaur\u00e8s 37 R\u00e9sidence D\u00e9meter 79300 BRESSUIRE T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/1986 \/ 26\/03\/1992"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/03\/2004 \/ 03\/07\/2007"},{"mandat":"Cerizay (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cerizay (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cerizay (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cerizay (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Delta S\u00e8vre-Argent \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/1993 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 27\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Cerizay (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"262","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336015","id_an":"336015","slug":"jean-grellier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-grellier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-grellier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Jean_Grellier"}}