{"depute":{"id":609,"nom":"Jean-Louis Costes","nom_de_famille":"Costes","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1963-08-23","lieu_naissance":"Agen (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2013-06-24","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes rapatri\u00e9s","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouiscostes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeanlouiscostes"}],"emails":[{"email":"jlcostes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 73 Avenue du Mar\u00e9chal Leclerc 47300 Villeneuve-sur-Lot T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/06\/2013 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fumel-Communaut\u00e9 \/  \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Fumel (Lot-et-Garonne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"44","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA695511","id_an":"695511","slug":"jean-louis-costes","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-costes","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-costes\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jeanlouiscostes"}}