{"depute":{"id":259,"nom":"Jean-Pierre Giran","nom_de_famille":"Giran","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-09","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes rapatri\u00e9s","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/giran.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanPierreGiran"}],"emails":[{"email":"jeanpierre.giran@wanadoo.fr"},{"email":"jpgiran@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 10 All\u00e9e Moignard 83400 Hy\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hy\u00e8res (Var) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Mer (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 20\/08\/2002"},{"mandat":"Hy\u00e8res (Var) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Mer (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Professeur d'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"113","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1483","id_an":"1483","slug":"jean-pierre-giran","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-giran","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-giran\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeanPierreGiran"}}