{"depute":{"id":13,"nom":"Jean-Ren\u00e9 Marsac","nom_de_famille":"Marsac","prenom":"Jean-Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-21","lieu_naissance":"B\u00e9ganne (Morbihan)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national du d\u00e9veloppement et de la solidarit\u00e9 internationale","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bosnie-herz\u00e9govine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-burundi","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-guatemala","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jrmarsac-leblog.typepad.fr"}],"emails":[{"email":"jrmarsac@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jrmarsac.permanence@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 55 Rue Notre Dame 35600 Redon"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Redon (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Redon (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/07\/2007"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"527","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332206","id_an":"332206","slug":"jean-rene-marsac","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-rene-marsac","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-rene-marsac\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}