{"depute":{"id":404,"nom":"Jean-Pierre Le Roch","nom_de_famille":"Le Roch","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1946-03-18","lieu_naissance":"Locmalo (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-c\u00f4te d'ivoire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-australie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qatar","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierreleroch.fr"}],"emails":[{"email":"jpleroch@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"24 Rue Fr\u00e9d\u00e9ric de Lourmel 56300 PONTIVY T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"642","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607606","id_an":"607606","slug":"jean-pierre-le-roch","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-le-roch","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-le-roch\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}