{"depute":{"id":358,"nom":"Jean-S\u00e9bastien Vialatte","nom_de_famille":"Vialatte","prenom":"Jean-S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1951-01-30","lieu_naissance":"Saint-\u00c9tienne (Loire)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation de l'agence de la biom\u00e9decine","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes rapatri\u00e9s","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JS_Vialatte"},{"site":"http:\/\/jeansebastienvialatte.com"}],"emails":[{"email":"jean-sebastien.vialatte@mairie-six-fours.fr"},{"email":"jsvialatte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Place du 18 juin, BP 97, 83183 Six-Fours-Les-Plages"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 87 Rue de la R\u00e9publique, Les Terrasses d'Engaline, 83140 Six-Fours-les-Plages"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Six-Fours-les-Plages (Var) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Six-Fours-les-Plages (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Six-Fours-les-Plages (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"}],"profession":"Biologiste","place_en_hemicycle":"111","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2907","id_an":"2907","slug":"jean-sebastien-vialatte","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-sebastien-vialatte","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-sebastien-vialatte\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JS_Vialatte"}}