{"depute":{"id":274,"nom":"Jean Glavany","nom_de_famille":"Glavany","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1949-05-14","lieu_naissance":"Sceaux (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission consultative du secret de la d\u00e9fense nationale","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Observatoire de la la\u00efcit\u00e9","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-afrique du sud","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"jglavany@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 170 Place de la Lib\u00e9ration, 65700 Maubourguet T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 20\/11\/1998 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil d\u00e9partemental \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Maubourguet (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 27\/06\/1993"},{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"Le Grand Tarbes \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Aureilhan (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Maubourguet (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"341","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1496","id_an":"1496","slug":"jean-glavany","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-glavany","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-glavany\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}