{"depute":{"id":537,"nom":"Jean-Marc Germain","nom_de_famille":"Germain","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arm\u00e9nie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanmarcgermain.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmgermain"}],"emails":[{"email":"jmgermain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"517","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610203","id_an":"610203","slug":"jean-marc-germain","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-germain","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-germain\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jmgermain"}}