{"depute":{"id":160,"nom":"Jean-Louis Borloo","nom_de_famille":"Borloo","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1951-04-07","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":21,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-04-30","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre de droit du bureau"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/fonds-borloo.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JLBorloo"},{"site":"http:\/\/energiespourlafrique.org"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Mairie 59300 Valenciennes"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 60 00"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 30\/04\/2014 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Valenciennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 26\/11\/1998"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 08\/10\/1993"},{"mandat":"Valenciennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 19\/06\/2002"},{"mandat":"Valenciennes \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Valenciennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Valenciennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Valenciennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"212","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA588","id_an":"588","slug":"jean-louis-borloo","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-borloo","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-borloo\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JLBorloo"}}