{"depute":{"id":465,"nom":"Jeanine Dubi\u00e9","nom_de_famille":"Dubi\u00e9","prenom":"Jeanine","sexe":"F","date_naissance":"1958-01-03","lieu_naissance":"Lourdes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission sup\u00e9rieure du service public des postes et communications \u00e9lectroniques","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-andorre","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-gabon","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mexique","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-nouvelle-z\u00e9lande","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeaninedubie.fr"}],"emails":[{"email":"jdubie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Rue des Graves Route de Lourdes 65310 Odos"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"278","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608292","id_an":"608292","slug":"jeanine-dubie","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeanine-dubie","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeanine-dubie\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}