{"depute":{"id":371,"nom":"Jean-Christophe Fromantin","nom_de_famille":"Fromantin","prenom":"Jean-Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1962-08-30","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"D\u00e9put\u00e9s non inscrits","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation des retraites","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-liban","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fromantin.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCFromantin"}],"emails":[{"email":"jcfromantin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"321","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610125","id_an":"610125","slug":"jean-christophe-fromantin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-fromantin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-fromantin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JCFromantin"}}