{"depute":{"id":254,"nom":"Jean Lassalle","nom_de_famille":"Lassalle","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1955-05-03","lieu_naissance":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"D\u00e9put\u00e9s non inscrits","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Observatoire national du service public de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9gion du kurdistan irakien","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes diversit\u00e9 et discriminations li\u00e9es \u00e0 l'origine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes accidents domestiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes action humanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes anglo-normandes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9servation et reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes peuple tamoul","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlassalle.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeanlassalle"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/jeanlassalleoff"}],"emails":[{"email":"jlassalle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 2 Rue Saint-Grat, 64400 Oloron-Sainte-Marie T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"La Vall\u00e9e d'Aspe \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/1991 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Technicien agricole","place_en_hemicycle":"323","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1838","id_an":"1838","slug":"jean-lassalle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-lassalle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-lassalle\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jeanlassalle"}}