{"depute":{"id":598,"nom":"Jean-Philippe Mall\u00e9","nom_de_famille":"Mall\u00e9","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1963-10-31","lieu_naissance":"Bayonne (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-09-26","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale pour l'examen de la proposition de loi renfor\u00e7ant la lutte contre le syst\u00e8me prostitutionnel","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-japon","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-portugal","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9publique et religions","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpmalle.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JpmMALLE"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"2 Avenue Carnot 78190 Trappes"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 26\/09\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Attach\u00e9 territorial","place_en_hemicycle":"473","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609465","id_an":"609465","slug":"jean-philippe-malle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-malle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-malle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JpmMALLE"}}