{"depute":{"id":437,"nom":"Jean-Yves Caullet","nom_de_famille":"Caullet","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1957-02-08","lieu_naissance":"Roubaix (Nord)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Cour de justice de la r\u00e9publique","fonction":"juge titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-andorre","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JYCaullet"},{"site":"http:\/\/www.jeanyvescaullet.fr"}],"emails":[{"email":"jycaullet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"caullet2012@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Rue Tour du Magasin BP71 89202 Avallon Cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"15\/03\/1999 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Avallon (Yonne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"L'Avallonnais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Pr\u00e9fet , Ing\u00e9nieur agronome , Ing\u00e9nieur du g\u00e9nie rural des eaux et for\u00eats","place_en_hemicycle":"507","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA770","id_an":"770","slug":"jean-yves-caullet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-caullet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-caullet\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JYCaullet"}}