{"depute":{"id":417,"nom":"Jean-Luc Bleunven","nom_de_famille":"Bleunven","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-20","lieu_naissance":"Plabennec (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"apparent\u00e9"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes foncier","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlucbleunven.fr"},{"site":"http:\/\/www.jeanlucbleunven.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanLucBleunven"}],"emails":[{"email":"jlbleunven@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 36 Rue des trois fr\u00e8res Le Roy 29860 Plabennec"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Plabennec \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Pays des Abers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"637","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606149","id_an":"606149","slug":"jean-luc-bleunven","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-bleunven","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-bleunven\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JeanLucBleunven"}}