{"depute":{"id":136,"nom":"Jean-Marie Sermier","nom_de_famille":"Sermier","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-05","lieu_naissance":"Nozeroy (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes maladies orphelines","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes vol libre et aviation l\u00e9g\u00e8re","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jm-sermier.fr"}],"emails":[{"email":"jmsermier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jmsermier-dole@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Rue des Ar\u00e8nes 39100 Dole T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dole (Jura) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Communes du Val d'Amour \/ Communaut\u00e9 \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/04\/1994 \/ 01\/04\/2001"},{"mandat":"Cramans (Jura) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Communes du Val d'Amour \/ Communaut\u00e9 \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cramans (Jura) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cramans (Jura) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Cramans (Jura) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Viticulteur","place_en_hemicycle":"226","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267204","id_an":"267204","slug":"jean-marie-sermier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-sermier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-sermier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}