{"depute":{"id":110,"nom":"Jean-Charles Taugourdeau","nom_de_famille":"Taugourdeau","prenom":"Jean-Charles","sexe":"H","date_naissance":"1953-07-17","lieu_naissance":"Dreux (Eure-et-Loir)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-somalie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-g\u00e9orgie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-afrique du sud","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cap-vert","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jctaugourdeau.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCTaugourdeau"}],"emails":[{"email":"jctaugourdeau.depute@wanadoo.fr"},{"email":"jctaugourdeau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Beaufort-en-Anjou \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Beaufort-en-Anjou (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Beaufort-en-Anjou \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 11\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Beaufort-en-Vall\u00e9e (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Beaufort-en-Vall\u00e9e (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Beaufort-en-Vall\u00e9e (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 22\/02\/1991 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Beaufort-en-Vall\u00e9e (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Beaufort-en-Anjou \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 11\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 14\/04\/1991 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 05\/07\/2002"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"223","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2792","id_an":"2792","slug":"jean-charles-taugourdeau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-taugourdeau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-taugourdeau\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JCTaugourdeau"}}