{"depute":{"id":14,"nom":"Jean Leonetti","nom_de_famille":"Leonetti","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1948-07-09","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanleonetti.com"},{"site":"http:\/\/www.jeanleonetti.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanLeonetti"}],"emails":[{"email":"jleonetti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie, Cours Mass\u00e9na, 06600 Antibes"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Antibes (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Sophia Antipolis \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Antibes (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Sophia Antipolis \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Antibes (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Sophia Antipolis \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Praticien hospitalier","place_en_hemicycle":"81","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1946","id_an":"1946","slug":"jean-leonetti","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-leonetti","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-leonetti\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JeanLeonetti"}}