{"depute":{"id":68,"nom":"Jean-Pierre Gorges","nom_de_famille":"Gorges","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1953-08-03","lieu_naissance":"Gonesse (Val-d'Oise)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 national d'orientation et de suivi du fods de soutien mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 92 de la loi du 29 d\u00e9cembre 2013 de finances pour","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chataigneraie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpgorges.com"}],"emails":[{"email":"jpgorges@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/11\/2007 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"15\/09\/2008 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chartres (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Chartres M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Chartres (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Chartres M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Directeur informatique","place_en_hemicycle":"204","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267151","id_an":"267151","slug":"jean-pierre-gorges","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-gorges","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-gorges\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}