{"depute":{"id":611,"nom":"Jean-Marc Fournel","nom_de_famille":"Fournel","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-09","lieu_naissance":"Longwy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-05-10","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"fourneljm@orange.fr"},{"email":"jeanmarcfournel.depute@orange.fr"},{"email":"jfournel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Rue Alfred M\u00e9zi\u00e8res 54400 Longwy T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Longwy (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"L'agglom\u00e9ration de Longwy \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de la SNCF","place_en_hemicycle":"572","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA343408","id_an":"343408","slug":"jean-marc-fournel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-fournel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-fournel\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}