{"depute":{"id":525,"nom":"Jean-Jacques Bridey","nom_de_famille":"Bridey","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1953-05-07","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national du bruit","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'otan","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mauritanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tchad","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-irak","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"jjbridey@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville 94260 Fresnes"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fresnes (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Val de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"407","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA672","id_an":"672","slug":"jean-jacques-bridey","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-bridey","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-bridey\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}