{"depute":{"id":412,"nom":"Jean-Louis Destans","nom_de_famille":"Destans","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-03","lieu_naissance":"Libourne (Gironde)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation strat\u00e9gique du fonds de solidarit\u00e9 prioritaire","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-s\u00e9n\u00e9gal","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/destans2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JLDestans"},{"site":"http:\/\/www.jeanlouisdestans.com"}],"emails":[{"email":"jldestans@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Boulevard Georges Chauvin R\u00e9sidence du Palais 27000 Evreux T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pont-Audemer \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"625","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606040","id_an":"606040","slug":"jean-louis-destans","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-destans","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-destans\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JLDestans"}}