{"depute":{"id":453,"nom":"Jean-Pierre Allossery","nom_de_famille":"Allossery","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1945-07-31","lieu_naissance":"Hazebrouck (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":15,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"jpallossery@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue de Lille 59190 Hazebrouck"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hazebrouck (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"645","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607892","id_an":"607892","slug":"jean-pierre-allossery","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-allossery","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-allossery\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}