{"depute":{"id":121,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9","nom_de_famille":"Cop\u00e9","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1964-05-05","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-etats-unis","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jfcope.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jf_cope"}],"emails":[{"email":"jfcope@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville 2 Place de l'H\u00f4tel de Ville 77100 Meaux T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Meaux \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Meaux \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 12\/07\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 20\/06\/2002"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 01\/12\/2005 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/06\/2002 \/ 30\/11\/2005"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 12\/07\/2007"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pays de Meaux \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/01\/2003 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Administrateur civil et avocat","place_en_hemicycle":"181","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA917","id_an":"917","slug":"jean-francois-cope","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-cope","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-cope\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jf_cope"}}