{"depute":{"id":202,"nom":"Jean-Yves Le Bouillonnec","nom_de_famille":"Le Bouillonnec","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1950-09-15","lieu_naissance":"Cachan (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'\u00e9tablissement d'hospitalisation public de fresnes sp\u00e9cifiquement destin\u00e9 \u00e0 l'accueil des personnes incarc\u00e9r\u00e9es","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-togo","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.le-bouillonnec.net"}],"emails":[{"email":"jylebouillonnec@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Square de la Lib\u00e9ration 94230 Cachan"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Val de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Val de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 12\/07\/2002"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 25\/09\/1998"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 26\/09\/1998 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"373","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267835","id_an":"267835","slug":"jean-yves-le-bouillonnec","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-bouillonnec","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-bouillonnec\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}