{"depute":{"id":89,"nom":"Jean-Luc Reitzer","nom_de_famille":"Reitzer","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-29","lieu_naissance":"Altkirch (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'otan","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-nig\u00e9ria","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique du paraguay","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bahrein","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-philippines","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9gion du kurdistan irakien","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique dominicaine","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-nicaragua","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-panama","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-yemen","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-soudan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes action humanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-turquie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-b\u00e9nin","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-azerba\u00efdjan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"jlr.depute@orange.fr"},{"email":"jlreitzer@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jeanluc.reitzer@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Place de la R\u00e9publique, 68130 Altkirch T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie d'Altkirch 5 Place de la R\u00e9publique 68130 Altkirch T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Altkirch \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 27\/03\/1998 \/ 01\/03\/2001"},{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/1979 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/1986 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"Cadre d'entreprise charg\u00e9 des relations sociales","place_en_hemicycle":"162","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2529","id_an":"2529","slug":"jean-luc-reitzer","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-reitzer","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-reitzer\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}