{"depute":{"id":200,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Mancel","nom_de_famille":"Mancel","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-01","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2013-03-24","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national du d\u00e9veloppement et de la solidarit\u00e9 internationale","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bahrein","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes vol libre et aviation l\u00e9g\u00e8re","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ouganda","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-uruguay","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-gabon","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-guin\u00e9e \u00e9quatoriale","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jfmancel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JFMancel"}],"emails":[{"email":"jeanfrancoismancel@gmail.com"},{"email":"jfmancel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 18 Rue Beauregard 60000 Beauvais T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"24\/03\/2013 \/  \/ "},{"mandat":"19\/09\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 25\/01\/2013 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 21\/06\/1988 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays-de-Thelle \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Novillers (Oise) \/ Conseil municipal \/ premier adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/1979 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Novillers (Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Novillers (Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Beauvais (Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Beauvais (Oise) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 22\/03\/1971 \/ 21\/03\/1977"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"169","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2048","id_an":"2048","slug":"jean-francois-mancel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-mancel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-mancel\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JFMancel"}}