{"depute":{"id":8,"nom":"Jean-Pierre Dufau","nom_de_famille":"Dufau","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1943-07-05","lieu_naissance":"Capbreton (Landes)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9gion du kurdistan irakien","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-serbie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-laos","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierredufau.org"}],"emails":[{"email":"jpdufau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 1 Rue du Tuc d'Eauze, 40100 Dax T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Capbreton \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Capbreton (Landes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/1992 \/ 26\/06\/1997"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Capbreton (Landes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Capbreton (Landes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Maremne Adour-C\u00f4te Sud \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/2002 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Enseignant retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"500","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1182","id_an":"1182","slug":"jean-pierre-dufau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-dufau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-dufau\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}