{"depute":{"id":346,"nom":"Jean-Paul Tuaiva","nom_de_famille":"Tuaiva","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1972-10-30","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"No Oe E Te Nuna'a","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de la mer et des littoraux","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-japon","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cor\u00e9e du sud","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-singapour","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chili","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-grande-bretagne et irlande du nord","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"jptuaiva@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Punaauia \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"318","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610820","id_an":"610820","slug":"jean-paul-tuaiva","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-tuaiva","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-tuaiva\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}