{"depute":{"id":553,"nom":"Jean-No\u00ebl Carpentier","nom_de_famille":"Carpentier","prenom":"Jean-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1969-12-09","lieu_naissance":"Nanterre (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 de suivi de la loi d'orientation et de programmation pour la refondation de l'\u00e9cole de la r\u00e9publique","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mali","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maroc","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-irlande","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jncarpentier.fr"}],"emails":[{"email":"jncarpentier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Rue de la Croix blanche 95370 Montigny-les-Cormeilles"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Parisis \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Montigny-l\u00e8s-Cormeilles (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"277","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610521","id_an":"610521","slug":"jean-noel-carpentier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-noel-carpentier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-noel-carpentier\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}