{"depute":{"id":10,"nom":"Jean-Louis Touraine","nom_de_famille":"Touraine","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-08","lieu_naissance":"Lyon (3\u00e8me arrondissement) (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation de l'agence de la biom\u00e9decine","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes maladies orphelines","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-argentine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouistouraine.fr"}],"emails":[{"email":"jltouraine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 117 Avenue de Saxe 69003 Lyon T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lyon 8\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Lyon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 02\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lyon (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Lyon 8\u00e8me Arrondissement (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire d'arrondissement \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 29\/12\/2007"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lyon (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 02\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Professeur de m\u00e9decine","place_en_hemicycle":"518","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334768","id_an":"334768","slug":"jean-louis-touraine","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-touraine","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-touraine\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}