{"depute":{"id":46,"nom":"Jean-Marie Le Guen","nom_de_famille":"Le Guen","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1953-01-03","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-05-09","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le secr\u00e9tariat d'\u00c9tat, aupr\u00e8s de premier ministre, charg\u00e9 des relations avec le parlement","fonction":"charg\u00e9 de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chine","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-indon\u00e9sie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arabie saoudite","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-russie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jmlg.fr"},{"site":"http:\/\/blog.jmlg.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jm_leguen"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 147 Avenue de Choisy 75013 Paris T\u00e9l\u00e9phone : 01 45 86 60 49"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/07\/1988 \/ 16\/12\/1992 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 09\/05\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris \/ Conseil municipal \/ Conseiller"},{"mandat":"Paris (Paris) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire"},{"mandat":"Paris 13\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 25\/06\/1997"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"256","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1880","id_an":"1880","slug":"jean-marie-le-guen","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-le-guen","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-le-guen\/json","nb_mandats":4,"twitter":"jm_leguen"}}