{"depute":{"id":157,"nom":"Jean-Christophe Lagarde","nom_de_famille":"Lagarde","prenom":"Jean-Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1967-10-24","lieu_naissance":"Ch\u00e2tellerault (Vienne)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes peuple tamoul","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-comores","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mali","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tunisie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jclagarde.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jclagarde"}],"emails":[{"email":"jclagarde@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 176 Avenue Jean Jaur\u00e8s, 93000 Bobigny T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Mairie, Place de l'H\u00f4tel de Ville, 93700 Drancy T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Drancy (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"L'a\u00e9roport du Bourget \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Le Bourget-Drancy \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 08\/01\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Le Bourget-Drancy \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 08\/01\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 17\/12\/2002"},{"mandat":"Drancy (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Drancy (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Seine-Saint-Denis \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 02\/01\/2003"},{"mandat":"Drancy (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Attach\u00e9 de direction","place_en_hemicycle":"212","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268019","id_an":"268019","slug":"jean-christophe-lagarde","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-lagarde","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-lagarde\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jclagarde"}}