{"depute":{"id":122,"nom":"Jean-Patrick Gille","nom_de_famille":"Gille","prenom":"Jean-Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1962-01-28","lieu_naissance":"Ecommoy (Sarthe)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation pour l'emploi","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de la formation professionnelle tout au long de la vie","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-venezuela","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jp_gille"},{"site":"http:\/\/www.jean-patrick-gille.fr"}],"emails":[{"email":"jpgille@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@jean-patrick-gille.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Rue Nationale 37000 Tours T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Centre-Val de Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Tours Plus \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 17\/06\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Tours (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Premier Adjoint au Maire \/ 17\/06\/2001 \/ 10\/07\/2007"},{"mandat":"Tours (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Premier Adjoint au Maire \/ 18\/03\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Charg\u00e9 de mission aupr\u00e8s d'un conseil r\u00e9gional","place_en_hemicycle":"329","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332305","id_an":"332305","slug":"jean-patrick-gille","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-patrick-gille","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-patrick-gille\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jp_gille"}}