{"depute":{"id":158,"nom":"Jean-Jacques Candelier","nom_de_famille":"Candelier","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1945-03-07","lieu_naissance":"Bugnicourt (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":16,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de la r\u00e9serve militaire","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-nicaragua","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bahrein","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur les questions de la r\u00e9publique d\u00e9mocratique de cor\u00e9e ","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jjcandelier"},{"site":"http:\/\/jjcandelier.wordpress.com"}],"emails":[{"email":"jjcandelier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence Place Victor Brachelet 59490 Somain T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat intercommunal de la r\u00e9gion Somain-Aniche \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 06\/03\/1983 \/ 19\/03\/2001"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 02\/10\/1988 \/ 26\/03\/1994"},{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/03\/1985 \/ 01\/10\/1988"},{"mandat":"Coeur d'Ostrevent \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 06\/03\/1983 \/ 11\/03\/1989"},{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 10\/03\/2001"},{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 06\/03\/1983"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 17\/03\/2001"}],"profession":"Cadre A de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"586","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267492","id_an":"267492","slug":"jean-jacques-candelier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-candelier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-candelier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jjcandelier"}}