{"depute":{"id":53,"nom":"Jean-Jacques Urvoas","nom_de_famille":"Urvoas","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1959-09-19","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-02-27","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information sur l'avenir institutionnel de la nouvelle-cal\u00e9donie","fonction":"rapporteur"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation parlementaire au renseignement","fonction":"membre de droit"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le minist\u00e8re de la justice : financement des structures d'aide aux victimes","fonction":"charg\u00e9 de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-iran","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.urvoas.bzh"},{"site":"http:\/\/www.justice.gouv.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JJUrvoas"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"8-10 Place de la Tourbie 29000 Quimper T\u00e9l\u00e9phone : 02 98 95 69 80 T\u00e9l\u00e9copie : 02 98 95 01 30"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 27\/02\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 01\/07\/2007"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"440","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331594","id_an":"331594","slug":"jean-jacques-urvoas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-urvoas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-urvoas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JJUrvoas"}}