{"depute":{"id":476,"nom":"Jean-Luc Moudenc","nom_de_famille":"Moudenc","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1960-07-19","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-04-10","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Union pour un mouvement populaire","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.moudenc.fr"},{"site":"http:\/\/www.toulouse.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jlmoudenc"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 10\/04\/2014 \/ d\u00e9mission"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulouse M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 Urbaine \/ Membre"},{"mandat":"Toulouse (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"151","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606299","id_an":"606299","slug":"jean-luc-moudenc","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-moudenc","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-moudenc\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jlmoudenc"}}