{"depute":{"id":578,"nom":"Jean-Pierre Maggi","nom_de_famille":"Maggi","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1944-04-27","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-07-01","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpmaggi-depute.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpmaggi_depute"}],"emails":[{"email":"jpmaggi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Rue Blanchard 13300 Salon-de-Provence T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Velaux (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"298","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642684","id_an":"642684","slug":"jean-pierre-maggi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-maggi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-maggi\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpmaggi_depute"}}