{"depute":{"id":182,"nom":"Jean-Pierre Door","nom_de_famille":"Door","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1942-04-01","lieu_naissance":"Sully-sur-Loire (Loiret)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des lois de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Haut conseil du financement de la protection sociale","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cameroun","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maurice","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-seychelles","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langue des signes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chine","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/doorjean"},{"site":"http:\/\/jeanpierredoor.over-blog.com"}],"emails":[{"email":"doorjp@wanadoo.fr"},{"email":"jpdoor@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 6 Rue Gambetta, 45200 Montargis T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"23 Place de la R\u00e9publique, 45200 Montargis T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"L'agglom\u00e9ration montargeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Montargis (Loiret) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agglom\u00e9ration Montargoise et Rives du Loing (AME) \/ Communaut\u00e9 \/ Membre \/ 23\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 09\/07\/2002"},{"mandat":"Montargis (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration Montargoise et Rives du Loing (AME) \/ Communaut\u00e9 \/ Pr\u00e9sident \/ 23\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cardiologue","place_en_hemicycle":"119","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267289","id_an":"267289","slug":"jean-pierre-door","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-door","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-door\/json","nb_mandats":3,"twitter":"doorjean"}}