{"depute":{"id":272,"nom":"Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson","nom_de_famille":"Poisson","prenom":"Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1963-01-22","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-jordanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-soudan du sud","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chili","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur les relations avec le saint si\u00e8ge","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jfpoisson.fr"},{"site":"http:\/\/www.jfpoisson2016.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jfpoisson78"}],"emails":[{"email":"jfpoisson@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@jfpoisson.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 40 Bis Avenue du Mar\u00e9chal Foch, 78120 Rambouillet T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"28\/09\/2009 \/ 20\/05\/2010 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 24\/07\/2009 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rambouillet \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":" \/  \/ pr\u00e9sident d'agglom\u00e9ration rambouillet territoires"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Plaines et For\u00eats d'Yvelines \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Rambouillet (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 06\/07\/2004"},{"mandat":"Rambouillet (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 18\/06\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Rambouillet (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 07\/07\/2004 \/ 17\/06\/2007"},{"mandat":"Rambouillet (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Rambouillet (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"60","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345937","id_an":"345937","slug":"jean-frederic-poisson","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-frederic-poisson","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-frederic-poisson\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jfpoisson78"}}