{"depute":{"id":212,"nom":"Jean Launay","nom_de_famille":"Launay","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-24","lieu_naissance":"Avesnes-sur-Helpe (Nord)","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales","fonction":"questeur, membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e du patrimoine artistique et culturel de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"questeur, membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"questeur"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"rapporteur th\u00e9matique"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission sup\u00e9rieure du service public des postes et communications \u00e9lectroniques","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation des finances publiques","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 national de l'eau","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chataigneraie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-s\u00e9n\u00e9gal","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur la libye","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-inde","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tadjikistan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-kirghizstan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ukraine","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-p\u00e9rou","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9servation et reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-pologne","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlaunay.com"}],"emails":[{"email":"launay.depute@wanadoo.fr"},{"email":"jlaunay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Place Edmond Michelet BP 99 46103 Figeac Cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"08\/06\/1998 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"C\u00e8re et Dordogne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident de la"},{"mandat":"Bretenoux (Lot) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"C\u00e8re et Dordogne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/1993 \/ 19\/03\/2001"},{"mandat":"Bretenoux (Lot) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Lot \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/10\/1992 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Bretenoux (Lot) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Bretenoux (Lot) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lot \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"C\u00e8re et Dordogne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Inspecteur du Tr\u00e9sor","place_en_hemicycle":"419","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1844","id_an":"1844","slug":"jean-launay","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-launay","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-launay\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}