{"depute":{"id":289,"nom":"Jean-Yves Le D\u00e9aut","nom_de_famille":"Le D\u00e9aut","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1945-02-01","lieu_naissance":"Gu\u00e9men\u00e9-sur-Scorff (Morbihan)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire du conseil de l'europe","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tha\u00eflande","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arabie saoudite","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-russie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jyledeaut.fr"}],"emails":[{"email":"jyledeaut@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jean-yves.le-deaut@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 21 Place Duroc BP 177 54706 Pont-\u00e0-Mousson cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pont-\u00e0-Mousson (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 24\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 22\/03\/2008"},{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Pont-\u00e0-Mousson (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 01\/03\/1999"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Premier Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/2008 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Retrait\u00e9 enseignant d'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"463","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1871","id_an":"1871","slug":"jean-yves-le-deaut","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-deaut","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-deaut\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}