{"depute":{"id":17,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Chartier","nom_de_famille":"Chartier","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1966-11-14","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information normes prudentielles et financement non bancaire de l'\u00e9conomie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 consultatif de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation financi\u00e8res","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mongolie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-philippines","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-s\u00e3o tom\u00e9 et pr\u00edncipe","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 kosovo","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeromechartier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jechartier"}],"emails":[{"email":"jchartier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"47 Rue de la Mairie, 95330 Domont"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"L'Ouest-de-la-Plaine-de-France \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Domont (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ouest-de-la-Plaine-de-France \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 23\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ouest-de-la-Plaine-de-France \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 23\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Domont (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Domont (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Ancien associ\u00e9 g\u00e9rant","place_en_hemicycle":"85","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267895","id_an":"267895","slug":"jerome-chartier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-chartier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-chartier\/json","nb_mandats":4,"twitter":"jechartier"}}