{"depute":{"id":602,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Guedj","nom_de_famille":"Guedj","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1972-01-23","lieu_naissance":"Pantin (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des lois de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chili","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chine","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langue des signes","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeromeguedj.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeromeGuedj"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Essonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des Affaires sociales","place_en_hemicycle":"609","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1567","id_an":"1567","slug":"jerome-guedj","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-guedj","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-guedj\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeromeGuedj"}}