{"depute":{"id":568,"nom":"Joaquim Pueyo","nom_de_famille":"Pueyo","prenom":"Joaquim","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-30","lieu_naissance":"Alen\u00e7on (Orne)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-emirats arabes unis","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ukraine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joaquimpueyo.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JoaquimPueyo"}],"emails":[{"email":"jpueyo@assemblee-nationale.fr"},{"email":"joaquim.pueyo@ville-alencon.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville Place Foch 61000 Alen\u00e7on T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alen\u00e7on (Orne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Alen\u00e7on \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique","place_en_hemicycle":"395","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608011","id_an":"608011","slug":"joaquim-pueyo","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joaquim-pueyo","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joaquim-pueyo\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JoaquimPueyo"}}