{"depute":{"id":124,"nom":"Jo\u00ebl Giraud","nom_de_famille":"Giraud","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-14","lieu_naissance":"Gap (Hautes-Alpes)","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national du tourisme","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de la construction et de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national pour le d\u00e9veloppement, l'am\u00e9nagement et la protection de la montagne","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-suisse","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-italie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/jgiraud.typepad.fr"}],"emails":[{"email":"joelgiraud.jg@wanadoo.fr"},{"email":"jgiraud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"10 Avenue de Vallouise, 05120 L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 13\/04\/1986 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Administrateur civil hors-classe","place_en_hemicycle":"286","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267336","id_an":"267336","slug":"joel-giraud","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-giraud","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-giraud\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}