{"depute":{"id":204,"nom":"Kl\u00e9ber Mesquida","nom_de_famille":"Mesquida","prenom":"Kl\u00e9ber","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-03","lieu_naissance":"Douaouda (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"kmesquida@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mesquida.depute@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"1 Rue G\u00e9n\u00e9ral Thomi\u00e8res, 34500 B\u00e9ziers T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"H\u00e9rault \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Pays Saint-Ponais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays Saint-Ponais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"H\u00e9rault \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pays Saint-Ponais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 30\/06\/2007"},{"mandat":"H\u00e9rault \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Creissan (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Pons-de-Thomi\u00e8res (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Creissan (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Pons-de-Thomi\u00e8res (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Creissan (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"362","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267479","id_an":"267479","slug":"kleber-mesquida","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/kleber-mesquida","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/kleber-mesquida\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}