{"depute":{"id":197,"nom":"Laurent Cathala","nom_de_famille":"Cathala","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1945-09-21","lieu_naissance":"Saint-Jean-de-Barrou (Aude)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[],"emails":[{"email":"lcathala@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 94000 Cr\u00e9teil T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 17\/06\/1991 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"La plaine centrale du Val-de-Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 27\/03\/1992 \/ 17\/04\/1993"},{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1985 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 24\/03\/1998"}],"profession":"Cadre hospitalier","place_en_hemicycle":"353","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA765","id_an":"765","slug":"laurent-cathala","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-cathala","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-cathala\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}