{"depute":{"id":56,"nom":"Laurent Fabius","nom_de_famille":"Fabius","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1946-08-20","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2012-07-21","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurent-fabius.net"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Mairie Esplanade Tony Larue 76120 Grand-Quevilly T\u00e9l\u00e9phone : 02 35 68 93 00 T\u00e9l\u00e9copie : 02 35 67 27 39"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 23\/07\/1981 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 27\/04\/2000 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 04\/06\/2012 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand-Quevilly (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Premier Adjoint au Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 29\/06\/1995"},{"mandat":"Grand-Quevilly (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Grand-Quevilly (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 17\/05\/1989"},{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/06\/2000 \/ 01\/08\/2002"},{"mandat":"Grand-Quevilly (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Grand-Quevilly (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Grand-Quevilly (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 31\/03\/2000 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Grand-Quevilly (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Rouen \/ Communaut\u00e9 \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Grand-Quevilly (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 30\/03\/2000"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Rouen \/ Communaut\u00e9 \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Ancien Ma\u00eetre des requ\u00eates au Conseil d'Etat","place_en_hemicycle":null,"url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1268","id_an":"1268","slug":"laurent-fabius","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-fabius","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-fabius\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}