{"depute":{"id":357,"nom":"Laurent Kalinowski","nom_de_famille":"Kalinowski","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1955-06-28","lieu_naissance":"Stiring-Wendel (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"lkalinowski@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Place de l'Alma 57600 Forbach T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Forbach (Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Forbach Porte de France \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"553","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607691","id_an":"607691","slug":"laurent-kalinowski","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-kalinowski","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-kalinowski\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}