{"depute":{"id":544,"nom":"Laurent Baumel","nom_de_famille":"Baumel","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1965-08-13","lieu_naissance":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurentbaumel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/laurentbaumel"}],"emails":[{"email":"lbaumel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tours Plus \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre de la"},{"mandat":"Ballan-Mir\u00e9 (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"601","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606793","id_an":"606793","slug":"laurent-baumel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-baumel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-baumel\/json","nb_mandats":3,"twitter":"laurentbaumel"}}