{"depute":{"id":550,"nom":"Laure de La Raudi\u00e8re","nom_de_famille":"La Raudi\u00e8re (de)","prenom":"Laure","sexe":"F","date_naissance":"1965-02-12","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9nergie","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission pour la modernisation de la diffusion audiovisuelle","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national du num\u00e9rique formation \u00e9largie","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-br\u00e9sil","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.la-raudiere.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lauredlr"}],"emails":[{"email":"ldelaraudiere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Permanence 17 Clos Couronnet, 28400 Nogent-le-Rotrou T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Eure-et-Loir \/ Conseil d\u00e9partemental \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Pays Courvillois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Saint-Denis-des-Puits (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Denis-des-Puits (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Denis-des-Puits (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 17\/03\/2008 \/ 12\/01\/2012"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"132","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331567","id_an":"331567","slug":"laure-de-la-raudiere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laure-de-la-raudiere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laure-de-la-raudiere\/json","nb_mandats":4,"twitter":"lauredlr"}}