{"depute":{"id":455,"nom":"Laurent Furst","nom_de_famille":"Furst","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-19","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chili","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurentfurst.fr "}],"emails":[{"email":"lfurst@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"8B All\u00e9e Carl 67120 Molsheim"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Molsheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur d'h\u00f4pital","place_en_hemicycle":"73","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266774","id_an":"266774","slug":"laurent-furst","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-furst","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-furst\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}