{"depute":{"id":619,"nom":"Laurent Degallaix","nom_de_famille":"Degallaix","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1965-09-11","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":21,"mandat_debut":"2014-06-30","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurentdegallaix.fr"}],"emails":[{"email":"ldegallaix@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/06\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Valenciennes \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Valenciennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"210","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702053","id_an":"702053","slug":"laurent-degallaix","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-degallaix","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-degallaix\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}