{"depute":{"id":385,"nom":"Linda Gourjade","nom_de_famille":"Gourjade","prenom":"Linda","sexe":"F","date_naissance":"1962-07-13","lieu_naissance":"Timmins (Canada)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur du travail social","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qu\u00e9bec","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-rwanda","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/lindagourjade.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Linda_Gourjade"}],"emails":[{"email":"contact@lindagourjade.fr"},{"email":"lgourjade@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 13 Boulevard Georges Cl\u00e9menceau 81100 Castres T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"483","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609578","id_an":"609578","slug":"linda-gourjade","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/linda-gourjade","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/linda-gourjade\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Linda_Gourjade"}}