{"depute":{"id":177,"nom":"Lionel Tardy","nom_de_famille":"Tardy","prenom":"Lionel","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-07","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission sup\u00e9rieure du service public des postes et communications \u00e9lectroniques","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration du conservatoire de l'espace littoral et des rivages lacustres","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 environnementale","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-islande","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9chets m\u00e9nagers","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-estonie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-norv\u00e8ge","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-su\u00e8de","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cor\u00e9e du sud","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-lituanie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes foncier","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur les questions li\u00e9es \u00e0 l'expansion de l'\u00e9conomie ta\u00efwanaise","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes vol libre et aviation l\u00e9g\u00e8re","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tha\u00eflande","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9publique et religions","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-nouvelle-z\u00e9lande","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lioneltardy.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeTardy"}],"emails":[{"email":"ltardy@assemblee-nationale.fr"},{"email":"info@lioneltardy.org"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Avenue du Pr\u00e9 Closet Annecy-le-Vieux 74940 Annecy T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"G\u00e9rant d'entreprise","place_en_hemicycle":"216","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335159","id_an":"335159","slug":"lionel-tardy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-tardy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-tardy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DeputeTardy"}}