{"depute":{"id":218,"nom":"Luc Chatel","nom_de_famille":"Chatel","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-15","lieu_naissance":"Bethesda (Maryland (USA))","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maroc","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.luc-chatel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LucChatel"}],"emails":[{"email":"lchatel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"6 Rue Bouchardon, BP 192, 52006 Chaumont cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chaumont \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Chaumont (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 25\/07\/2002"},{"mandat":"Bayard-sur-Marne (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 15\/04\/1993 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Chaumont (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 15\/07\/1996 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Directeur des ressources humaines","place_en_hemicycle":"90","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267165","id_an":"267165","slug":"luc-chatel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-chatel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-chatel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LucChatel"}}