{"depute":{"id":618,"nom":"Maina Sage","nom_de_famille":"Sage","prenom":"Maina","sexe":"F","date_naissance":"1975-05-10","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-06-30","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"No Oe E Te Nuna'a","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'\u00e9valuation des politiques de l'etat outre-mer","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"msage@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 101 Rue de l'Universit\u00e9 75007 Paris T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/06\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Consultant en communication","place_en_hemicycle":"320","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702052","id_an":"702052","slug":"maina-sage","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maina-sage","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maina-sage\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}