{"depute":{"id":166,"nom":"Marc Goua","nom_de_famille":"Goua","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-03","lieu_naissance":"Plessis Mac\u00e9 (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de surveillance de la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langue des signes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes foncier","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marc-goua.net"}],"emails":[{"email":"mgoua.permanenceparlementaire@gmail.com"},{"email":"mgoua@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire H\u00f4tel de Ville 49800 Tr\u00e9laz\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tr\u00e9laz\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Angers Loire M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Tr\u00e9laz\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Tr\u00e9laz\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 01\/06\/1982 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 03\/07\/2007"},{"mandat":"Tr\u00e9laz\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 10\/03\/2001"}],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"414","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333043","id_an":"333043","slug":"marc-goua","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-goua","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-goua\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}