{"depute":{"id":258,"nom":"Marc Francina","nom_de_famille":"Francina","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-02","lieu_naissance":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marcfrancina.net"}],"emails":[{"email":"mfrancina@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Repr\u00e9sentation parlementaire, 5 Rue de l'H\u00f4tel de Ville, 74200 Thonon-les-Bains T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"BP 64, 74502 \u00c9vian-les-Bains cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"11\/03\/2003 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays d'\u00c9vian-les-Bains \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 29\/03\/2003"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Pays d'Evian \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 03\/01\/2005 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Conseiller financier et bancaire","place_en_hemicycle":"126","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267532","id_an":"267532","slug":"marc-francina","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-francina","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-francina\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}