{"depute":{"id":70,"nom":"Marcel Bonnot","nom_de_famille":"Bonnot","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-24","lieu_naissance":"Remondans (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale france-palestine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ukraine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"marcelbonnot@yahoo.fr"},{"email":"mbonnot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 1 Rue de la Schliffe, BP 67361, 25207 Montb\u00e9liard cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays-de-Montb\u00e9liard \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays-de-Montb\u00e9liard \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 15\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pays-de-Montb\u00e9liard \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 14\/03\/1995 \/ 15\/03\/2001"},{"mandat":"Montb\u00e9liard (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"R\u00e9mondans-Vaivre (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 01\/01\/1970 \/ 14\/03\/1971"},{"mandat":"R\u00e9mondans-Vaivre (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1971 \/ 13\/03\/1977"},{"mandat":"R\u00e9mondans-Vaivre (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 06\/03\/1983"},{"mandat":"Montb\u00e9liard (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Premier Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Franche-Comt\u00e9 \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"}],"profession":"Avocat, ancien b\u00e2tonnier de l'Ordre","place_en_hemicycle":"18","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267576","id_an":"267576","slug":"marcel-bonnot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marcel-bonnot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marcel-bonnot\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}