{"depute":{"id":54,"nom":"Marcel Rogemont","nom_de_famille":"Rogemont","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1948-01-03","lieu_naissance":"Coye La Foret (Oise)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration du centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-togo","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-italie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bosnie-herz\u00e9govine","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-laos","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-royaume des pays-bas","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chypre","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/marcelrogemont.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marcelrogemont"}],"emails":[{"email":"marcel.rogemont@wanadoo.fr"},{"email":"mrogemont@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence en circonscription 13 Boulevard Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny 35000 Rennes T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 07\/06\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 06\/06\/1997"},{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 12\/03\/1983"},{"mandat":"Rennes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/1995 \/ 01\/01\/1997"},{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 27\/03\/2004"},{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 11\/06\/1995"},{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"528","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2603","id_an":"2603","slug":"marcel-rogemont","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marcel-rogemont","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marcel-rogemont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"marcelrogemont"}}