{"depute":{"id":63,"nom":"Marc Dolez","nom_de_famille":"Dolez","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1952-10-21","lieu_naissance":"Douai (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":17,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de l'application du statut du d\u00e9put\u00e9","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-kenya","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-nicaragua","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-norv\u00e8ge","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marc-dolez.net"}],"emails":[{"email":"mdolez@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@marc-dolez.org"}],"adresses":[{"adresse":"57 Rue de Bellain, 59500 Douai T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Douai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Douaisis \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Douai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Douai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Douai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"583","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1141","id_an":"1141","slug":"marc-dolez","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-dolez","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-dolez\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}