{"depute":{"id":366,"nom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fabre","nom_de_famille":"Fabre","prenom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1951-07-27","lieu_naissance":"Talence (Gironde)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes maladies orphelines","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 environnementale","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/mariehelenefabre.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MHFabre"}],"emails":[{"email":"mhfabre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Narbonne (Aude) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"404","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605349","id_an":"605349","slug":"marie-helene-fabre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-helene-fabre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-helene-fabre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MHFabre"}}