{"depute":{"id":60,"nom":"Marie-Louise Fort","nom_de_famille":"Fort","prenom":"Marie-Louise","sexe":"F","date_naissance":"1950-12-03","lieu_naissance":"Villeneuve-La-Guyard (Yonne)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-laos","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-turquie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-indon\u00e9sie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bulgarie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-malaisie","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marielouisefort.fr"}],"emails":[{"email":"mlfort@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 36 Bis Rue de l'Ep\u00e9e, 89100 Sens T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sens (Yonne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"S\u00e9nonais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"S\u00e9nonais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sidente \/ 01\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Cl\u00e9ment (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"S\u00e9nonais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sidente \/ 01\/04\/1995 \/ 31\/03\/2001"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 30\/06\/2007"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 30\/12\/1979 \/ 16\/03\/1992"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1977 \/ 30\/12\/1979"},{"mandat":"Saint-Cl\u00e9ment (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Cl\u00e9ment (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 01\/12\/1979 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"S\u00e9nonais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 16\/03\/1977 \/ 30\/12\/1979"},{"mandat":"Saint-Cl\u00e9ment (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Cl\u00e9ment (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"S\u00e9nonais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 30\/12\/1979 \/ 16\/04\/1992"},{"mandat":"Sens (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"S\u00e9nonais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sidente \/ 01\/04\/1992 \/ 31\/03\/1995"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"87","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336576","id_an":"336576","slug":"marie-louise-fort","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-louise-fort","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-louise-fort\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}