{"depute":{"id":290,"nom":"Marietta Karamanli","nom_de_famille":"Karamanli","prenom":"Marietta","sexe":"F","date_naissance":"1964-12-18","lieu_naissance":"Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire du conseil de l'europe","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes assurances","fonction":"co-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes statut des travailleurs mobiles en europe","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-gr\u00e8ce","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chypre","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/mariettakaramanli.fr "},{"site":"http:\/\/mariettakaramanli.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/karamanli72"}],"emails":[{"email":"contact@mariettakaramanli.fr"},{"email":"mkaramanli@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence en circonscription 39 Rue Evrard 72100 Le Mans T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mans \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Mans M\u00e9tropole \/  \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Mans (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Mans (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/07\/2007"},{"mandat":"Mans (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/03\/1995"},{"mandat":"Mans \/ Communaut\u00e9 Urbaine \/ Membre \/ 19\/03\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Mans \/ Communaut\u00e9 Urbaine \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 17\/07\/2007"},{"mandat":"Mans \/ Communaut\u00e9 Urbaine \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 19\/03\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"334","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335054","id_an":"335054","slug":"marietta-karamanli","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli\/json","nb_mandats":3,"twitter":"karamanli72"}}