{"depute":{"id":491,"nom":"Marie-Arlette Carlotti","nom_de_famille":"Carlotti","prenom":"Marie-Arlette","sexe":"F","date_naissance":"1952-01-21","lieu_naissance":"B\u00e9ziers (H\u00e9rault)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.macarlotti.com"}],"emails":[{"email":"macarlotti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 83 Boulevard Chave 13005 Marseille"},{"adresse":"Permanence parlementaire 9 Rue de Provence 13004 Marseille"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Marseille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"DRH A\u00e9ronautique","place_en_hemicycle":"257","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA590034","id_an":"590034","slug":"marie-arlette-carlotti","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-arlette-carlotti","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-arlette-carlotti\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}