{"depute":{"id":332,"nom":"Marianne Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Marianne","sexe":"F","date_naissance":"1957-12-17","lieu_naissance":"Corbeil-Essonnes (Essonne)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-islande","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-guatemala","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-honduras","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langue des signes","fonction":"co-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marianne-dubois.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DuboisMarianne"}],"emails":[{"email":"mdubois@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mduboisdepute45@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Faubourg d'Orl\u00e9ans 45300 Pithiviers T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris O7 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"04\/11\/2009 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loiret \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Neuville-aux-Bois (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 01\/01\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"For\u00eat \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 26\/04\/2004 \/ 10\/04\/2008"},{"mandat":"Neuville-aux-Bois (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"For\u00eat \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sidente \/ 10\/06\/2004 \/ 10\/04\/2008"},{"mandat":"Neuville-aux-Bois (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"140","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342935","id_an":"342935","slug":"marianne-dubois","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marianne-dubois","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marianne-dubois\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DuboisMarianne"}}