{"depute":{"id":138,"nom":"Marie-No\u00eblle Battistel","nom_de_famille":"Battistel","prenom":"Marie-No\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1956-08-20","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national pour le d\u00e9veloppement, l'am\u00e9nagement et la protection de la montagne","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes maladies orphelines","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arm\u00e9nie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-gr\u00e8ce","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-s\u00e3o tom\u00e9 et pr\u00edncipe","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marienoelle-battistel.fr"}],"emails":[{"email":"mnoelle.battistel@orange.fr"},{"email":"mnbattistel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 9 Rue de la Poste, 38170 Seyssinet-Pariset T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"07\/06\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Corps \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Salle-en-Beaumont (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"259","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342415","id_an":"342415","slug":"marie-noelle-battistel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}