{"depute":{"id":235,"nom":"Marie-Fran\u00e7oise Clergeau","nom_de_famille":"Clergeau","prenom":"Marie-Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1948-05-02","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse","fonction":"questeure, membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales","fonction":"questeure, membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat et des groupes d'\u00e9tude","fonction":"questeure, membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"questeure"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Haut conseil de la famille","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-japon","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.clergeau.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/clergeaumf"}],"emails":[{"email":"mfclergeau@assemblee-nationale.fr"},{"email":"secretariat@clergeau.net"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"11 Quai Turenne, 44000 Nantes T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Membre"},{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Retrait\u00e9e cadre bancaire","place_en_hemicycle":"416","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA877","id_an":"877","slug":"marie-francoise-clergeau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-francoise-clergeau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-francoise-clergeau\/json","nb_mandats":3,"twitter":"clergeaumf"}}