{"depute":{"id":237,"nom":"Marie-Lou Marcel","nom_de_famille":"Marcel","prenom":"Marie-Lou","sexe":"F","date_naissance":"1953-08-21","lieu_naissance":"Estadens (Haute-Garonne)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9gion du kurdistan irakien","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-gabon","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marieloumarcel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mloumarcel"}],"emails":[{"email":"mlmarcel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"marielou.marcel.p@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"20 Rue Emma Calv\u00e9 12300 Decazeville T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"6 Avenue du Quercy 12200 Villefranche de Rouergue T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Decazeville (Aveyron) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 17\/06\/2001"},{"mandat":"Decazeville (Aveyron) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Responsable Ressources Humaines en dispense d'activit\u00e9","place_en_hemicycle":"534","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330546","id_an":"330546","slug":"marie-lou-marcel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-lou-marcel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-lou-marcel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"mloumarcel"}}