{"depute":{"id":629,"nom":"Marie Le Vern","nom_de_famille":"Le Vern","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1983-01-11","lieu_naissance":"Bois-Guillaume (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":6,"mandat_debut":"2015-08-28","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"mlevern@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 42 Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 76200 Dieppe"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/08\/2015 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Charg\u00e9e de mission","place_en_hemicycle":"460","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642962","id_an":"642962","slug":"marie-le-vern","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-le-vern","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-le-vern\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}