{"depute":{"id":380,"nom":"Marie-Fran\u00e7oise Bechtel","nom_de_famille":"Bechtel","prenom":"Marie-Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1946-03-19","lieu_naissance":"Coarraze (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"apparent\u00e9e"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'ecole nationale d'administration","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Cour de justice de la r\u00e9publique","fonction":"juge titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en europe ","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sup\u00e9rieure de la codification","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-irlande","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mfbechtel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MFBechtel"}],"emails":[{"email":"permanence@bechtelpourlaisne.fr"},{"email":"mfbechtel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 02200 Soissons T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"250","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605076","id_an":"605076","slug":"marie-francoise-bechtel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-francoise-bechtel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-francoise-bechtel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MFBechtel"}}