{"depute":{"id":496,"nom":"Marie-Anne Chapdelaine","nom_de_famille":"Chapdelaine","prenom":"Marie-Anne","sexe":"F","date_naissance":"1962-03-20","lieu_naissance":"Revin (Ardennes)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes accidents domestiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes diversit\u00e9 et discriminations li\u00e9es \u00e0 l'origine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cambodge","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-angola","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-russie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9publique et religions","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/machapdelaine.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ma_chapdelaine"}],"emails":[{"email":"machapdelaine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rennes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent technique et technicienne","place_en_hemicycle":"440","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606665","id_an":"606665","slug":"marie-anne-chapdelaine","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-anne-chapdelaine","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-anne-chapdelaine\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ma_chapdelaine"}}