{"depute":{"id":631,"nom":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Le Roy","nom_de_famille":"Le Roy","prenom":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se","sexe":"F","date_naissance":"1953-05-07","lieu_naissance":"Saint-Thois (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2016-02-28","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"mtleroy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8-10 Place de la Tourbie 29000 Quimper T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/02\/2016 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Briec (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"630","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642736","id_an":"642736","slug":"marie-therese-le-roy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-therese-le-roy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-therese-le-roy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}