{"depute":{"id":143,"nom":"Marie-George Buffet","nom_de_famille":"Buffet","prenom":"Marie-George","sexe":"F","date_naissance":"1949-05-07","lieu_naissance":"Sceaux (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mozambique","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes peuple tamoul","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"mgbuffet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Rue Carnot, 93240 Stains T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Blanc-Mesnil \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 01\/07\/2002"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 22\/04\/2004"},{"mandat":"Blanc-Mesnil (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Employ\u00e9e","place_en_hemicycle":"593","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA689","id_an":"689","slug":"marie-george-buffet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-george-buffet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-george-buffet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}