{"depute":{"id":78,"nom":"Martine Pinville","nom_de_famille":"Pinville","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-23","lieu_naissance":"Angoul\u00eame (Charente)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2015-07-17","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e d'examiner le projet de loi pour la croissance et l'activit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale pour l'examen de la proposition de loi renfor\u00e7ant la lutte contre le syst\u00e8me prostitutionnel","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-allemagne","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-jordanie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-zambie","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 environnementale","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tha\u00eflande","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-irlande","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.martine-pinville.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/deputepinville"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 7 Place de l'H\u00f4tel de ville 16160 Gond Pontouvre T\u00e9l\u00e9phone : 05 45 90 33 90 T\u00e9l\u00e9copie : 05 45 95 86 59"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 17\/07\/2015 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays d'Entre Touvre et Charente \/  \/ pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Balzac \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Balzac (Charente) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Braconne et Charente \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Braconne et Charente \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Balzac (Charente) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique","place_en_hemicycle":"250","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330981","id_an":"330981","slug":"martine-pinville","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-pinville","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-pinville\/json","nb_mandats":3,"twitter":"deputepinville"}}