{"depute":{"id":311,"nom":"Martine Ligni\u00e8res-Cassou","nom_de_famille":"Ligni\u00e8res-Cassou","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1952-02-22","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration des parcs nationaux de france","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes accidents domestiques","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Lignierescassou"},{"site":"http:\/\/www.martinelignierescassou.fr"}],"emails":[{"email":"mlignieres-cassou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 56 Rue \u00c9mile Guichenn\u00e9, BP 621, 64006 Pau cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pau Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/05\/2006"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/05\/2008"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Charg\u00e9e d'\u00e9tudes \u00e0 la DDE des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","place_en_hemicycle":"340","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1979","id_an":"1979","slug":"martine-lignieres-cassou","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-lignieres-cassou","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-lignieres-cassou\/json","nb_mandats":3,"twitter":"Lignierescassou"}}