{"depute":{"id":140,"nom":"Martine Faure","nom_de_famille":"Faure","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1948-09-30","lieu_naissance":"Langon (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 de suivi de la loi d'orientation et de programmation pour la refondation de l'\u00e9cole de la r\u00e9publique","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-p\u00e9rou","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/martinefaure.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MartineFaure"}],"emails":[{"email":"contact@martinefaure.fr"},{"email":"mfaure@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 7 All\u00e9e des Tilleuls 33490 Saint-Macaire T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Langon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gironde \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Auros \/ Communaut\u00e9 de communes du pays \/ Pr\u00e9sidente \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Auros \/ Communaut\u00e9 de communes du pays \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gironde \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Aillas (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gironde \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"344","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332015","id_an":"332015","slug":"martine-faure","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-faure","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-faure\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MartineFaure"}}