{"depute":{"id":294,"nom":"Marylise Lebranchu","nom_de_famille":"Lebranchu","prenom":"Marylise","sexe":"F","date_naissance":"1947-04-25","lieu_naissance":"Loud\u00e9ac (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2016-03-12","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"mlebranchu@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 23 Avenue de la R\u00e9publique 29600 Morlaix T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"12\/03\/2016 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 12\/06\/1997"},{"mandat":"Morlaix (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 30\/03\/2004"},{"mandat":"Morlaix Communaut\u00e9 \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sidente \/ 01\/01\/1995 \/ 01\/12\/2003"},{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 12\/07\/2002"},{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Premier Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Morlaix (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Morlaix (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/06\/1997"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"464","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1893","id_an":"1893","slug":"marylise-lebranchu","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marylise-lebranchu","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marylise-lebranchu\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}