{"depute":{"id":419,"nom":"Matthias Fekl","nom_de_famille":"Fekl","prenom":"Matthias","sexe":"H","date_naissance":"1977-10-04","lieu_naissance":"Francfort sur le Main (Allemagne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-10-04","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MatthiasFekl"},{"site":"http:\/\/www.gouvernement.fr\/ministre\/matthias-fekl"},{"site":"http:\/\/www.gouvernement.fr\/gouvernement\/matthias-fekl"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Place Cl\u00e9menceau Ilot des 9 fontaines 47200 Marmande T\u00e9l\u00e9phone : 05 53 79 71 70"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 04\/10\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"473","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607287","id_an":"607287","slug":"matthias-fekl","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/matthias-fekl","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/matthias-fekl\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MatthiasFekl"}}