{"depute":{"id":451,"nom":"Maud Olivier","nom_de_famille":"Olivier","prenom":"Maud","sexe":"F","date_naissance":"1953-02-20","lieu_naissance":"Boulogne (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 consultatif aupr\u00e8s du conseil d'administration de l'etablissement public de paris-saclay","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.maud-olivier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlivierMaud"}],"emails":[{"email":"molivier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"5 Rue du Forez 91940 Les Ulis"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Essonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"446","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609983","id_an":"609983","slug":"maud-olivier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-olivier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-olivier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"OlivierMaud"}}