{"depute":{"id":36,"nom":"Maurice Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Maurice","sexe":"H","date_naissance":"1959-02-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national des sapeurs-pompiers volontaires","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cuba","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langue des signes","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-russie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qatar","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-vietnam","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-emirats arabes unis","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MauriceLeroy"},{"site":"http:\/\/www.mauriceleroymedia.com"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/maurice.leroy.politique"}],"emails":[{"email":"mleroy@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mleroy.depute@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 32 Mail Leclerc, 41100 Vend\u00f4me T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 15\/12\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Poislay (Loir-et-Cher) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Poislay (Loir-et-Cher) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"\u00c9conomiste","place_en_hemicycle":"200","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1960","id_an":"1960","slug":"maurice-leroy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maurice-leroy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maurice-leroy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MauriceLeroy"}}