{"depute":{"id":256,"nom":"Michel M\u00e9nard","nom_de_famille":"M\u00e9nard","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-20","lieu_naissance":"Saint-Berthevin-la-Tanni\u00e8re (Mayenne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 consultatif du fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-equateur","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tunisie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelmenard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Michel_MENARD"}],"emails":[{"email":"contact@michelmenard.fr"},{"email":"mmenard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue L\u00e9onard de Vinci 44470 Carquefou T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 29\/06\/2007"},{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 30\/03\/2001 \/ 29\/06\/2007"},{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/2004 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"423","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332796","id_an":"332796","slug":"michel-menard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-menard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-menard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Michel_MENARD"}}