{"depute":{"id":319,"nom":"Michel Vergnier","nom_de_famille":"Vergnier","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-11-25","lieu_naissance":"Ennery (Moselle)","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-burkina faso","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-vietnam","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/michelvergnier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelVERGNIER"}],"emails":[{"email":"mvergnier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"michel.vergnier@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 64 Avenue Louis Laroche, 23000 Gu\u00e9ret"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gu\u00e9ret Saint Vaury \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 28\/11\/1998"},{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 29\/11\/1998 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Directeur d'\u00e9cole retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"359","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2895","id_an":"2895","slug":"michel-vergnier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vergnier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vergnier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MichelVERGNIER"}}