{"depute":{"id":541,"nom":"Michel Pouzol","nom_de_famille":"Pouzol","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-05","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langue des signes","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/michelpouzol.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelPouzol"}],"emails":[{"email":"mpouzol@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Essonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"610","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609963","id_an":"609963","slug":"michel-pouzol","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-pouzol","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-pouzol\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MichelPouzol"}}