{"depute":{"id":322,"nom":"Michel Terrot","nom_de_famille":"Terrot","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1948-12-18","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-togo","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cameroun","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-burundi","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-congo ","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-guin\u00e9e \u00e9quatoriale","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique centrafricaine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique d\u00e9mocratique du congo","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/michelterrot2012.fr\/blog"}],"emails":[{"email":"terrotmichel@gmail.com"},{"email":"mterrot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"8 Rue Victor Hugo, 69600 Oullins T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 15\/10\/1997"},{"mandat":"Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 27\/01\/1990"},{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 27\/01\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 26\/01\/1990"},{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 19\/03\/2001"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 16\/10\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"108","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2801","id_an":"2801","slug":"michel-terrot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-terrot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-terrot\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}