{"depute":{"id":295,"nom":"Michel Vauzelle","nom_de_famille":"Vauzelle","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-15","lieu_naissance":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":16,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de la m\u00e9diterran\u00e9e","fonction":"chef de la d\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de campus france","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mexique","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Vauzelle"},{"site":"http:\/\/www.michel-vauzelle.fr"}],"emails":[{"email":"mvauzelle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 15 Rue de la Calade 13200 Arles T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 02\/05\/1992 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 05\/09\/1997"},{"mandat":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 01\/03\/1977 \/ 14\/03\/1983"},{"mandat":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 27\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 27\/03\/1998"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"}],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"254","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2883","id_an":"2883","slug":"michel-vauzelle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vauzelle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vauzelle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Vauzelle"}}