{"depute":{"id":81,"nom":"Michel Zumkeller","nom_de_famille":"Zumkeller","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-21","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire de Belfort","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"rapporteur th\u00e9matique"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission charg\u00e9e de l'application de l'article 26 de la constitution","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-danemark","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-suisse","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelzumkeller.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelZumkeller"}],"emails":[{"email":"michel.zumkeller@wanadoo.fr"},{"email":"mzumkeller@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 9 Faubourg de Lyon, 90000 Belfort T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Valdoie (Territoire de Belfort) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Valdoie (Territoire-de-Belfort) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"243","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267330","id_an":"267330","slug":"michel-zumkeller","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-zumkeller","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-zumkeller\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MichelZumkeller"}}