{"depute":{"id":327,"nom":"Michel Issindou","nom_de_famille":"Issindou","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-12","lieu_naissance":"Cahors (Lot)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation des retraites","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 de surveillance du fonds de solidarit\u00e9 vieillesse","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de lutte contre le travail ill\u00e9gal","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil de surveillance du fonds de r\u00e9serve pour les retraites","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale france-palestine","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelissindou.fr"}],"emails":[{"email":"missindou@assemblee-nationale.fr"},{"email":"missindou@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 21 Rue du Doyen Gosse 38400 Saint Martin d'H\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gi\u00e8res (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Gi\u00e8res (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Gi\u00e8res (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 06\/03\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gi\u00e8res (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 06\/03\/1997"}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"368","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332384","id_an":"332384","slug":"michel-issindou","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-issindou","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-issindou\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}