{"depute":{"id":183,"nom":"Michel Piron","nom_de_famille":"Piron","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-15","lieu_naissance":"Saumur (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-italie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelpiron.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelPiron"}],"emails":[{"email":"michelpirondepute@wanadoo.fr"},{"email":"mpiron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, Mme Maryvonne Martin 2 Bis Rue J. du Bellay, 49380 Thouarc\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Coteaux-du-Layon \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 12\/06\/2003"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 22\/03\/1971 \/ 20\/03\/1977"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Enseignant, puis chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"244","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267469","id_an":"267469","slug":"michel-piron","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-piron","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-piron\/json","nb_mandats":3,"twitter":"MichelPiron"}}