{"depute":{"id":103,"nom":"Michel Lefait","nom_de_famille":"Lefait","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-20","lieu_naissance":"Blendecques (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'\u00e9tablissement public autoroutes de france","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'otan","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-gr\u00e8ce","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique du paraguay","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cameroun","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9gion du kurdistan irakien","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maroc","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-etats-unis","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cuba","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-salvador","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-su\u00e8de","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-oman","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-royaume des pays-bas","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-serbie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mexique","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-belgique","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-colombie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-c\u00f4te d'ivoire","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-niger","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bolivie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-uruguay","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-venezuela","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-portugal","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michellefait.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MLEFAIT"}],"emails":[{"email":"lefait.michel@wanadoo.fr"},{"email":"mlefait@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 23 Bis Rue Marcel Delaplace 62510 Arques"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Arques (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 17\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Arques (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Arques (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Arques (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"}],"profession":"Professeur de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"513","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1911","id_an":"1911","slug":"michel-lefait","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lefait","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lefait\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MLEFAIT"}}