{"depute":{"id":393,"nom":"Michel Fran\u00e7aix","nom_de_famille":"Fran\u00e7aix","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1943-05-28","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de la soci\u00e9t\u00e9 nationale de programme radio-france","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de l'agence france-presse","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-c\u00f4te d'ivoire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-guin\u00e9e-bissao","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-francaix.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelfrancaix"}],"emails":[{"email":"mfrancaix@assemblee-nationale.fr"},{"email":"michel.francaix@ville-chambly.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Place de la Mairie, BP 10110 60230 Chambly Cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/07\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chambly \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Chambly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Chambly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Chambly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 15\/10\/1988"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Chambly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1988 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Consultant en communication","place_en_hemicycle":"347","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1353","id_an":"1353","slug":"michel-francaix","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-francaix","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-francaix\/json","nb_mandats":2,"twitter":"michelfrancaix"}}