{"depute":{"id":569,"nom":"Mich\u00e8le Fournier-Armand","nom_de_famille":"Fournier-Armand","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1946-07-28","lieu_naissance":"Avignon (Vaucluse)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes diversit\u00e9 et discriminations li\u00e9es \u00e0 l'origine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maroc","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fournier_armand"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Mich%25C3%25A8le-Fournier-Armand\/113375365458664"}],"emails":[{"email":"mfournierarmand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"55 Avenue Pierre S\u00e9mard 84000 Avignon T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vaucluse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"403","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609691","id_an":"609691","slug":"michele-fournier-armand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-fournier-armand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-fournier-armand\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fournier_armand"}}