{"depute":{"id":304,"nom":"Michel Heinrich","nom_de_famille":"Heinrich","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-15","lieu_naissance":"Thann (Haut-Rhin)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-heinrich.fr"}],"emails":[{"email":"mheinrich@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@michel-heinrich.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 88000 \u00c9pinal T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 11 Rue de la Pr\u00e9fecture, 88000 \u00c9pinal T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Epinal Golbey \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 08\/11\/1997"},{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 09\/11\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Pharmacien retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"139","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267246","id_an":"267246","slug":"michel-heinrich","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-heinrich","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-heinrich\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}