{"depute":{"id":554,"nom":"Monique Rabin","nom_de_famille":"Rabin","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1954-07-02","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation du service des achats de l'etat","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Observatoire \u00e9conomique de l'achat public","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langue des signes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-inde","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-burundi","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.moniquerabin.fr"}],"emails":[{"email":"mrabin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Permanence parlementaire 33 Rue de l'H\u00f4tel de Ville 44310 Saint Philibert de Grand Lieu T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Philbert-de-Grand-Lieu \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Grandlieu \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique","place_en_hemicycle":"627","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607187","id_an":"607187","slug":"monique-rabin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-rabin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-rabin\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}