{"depute":{"id":369,"nom":"Nathalie Nieson","nom_de_famille":"Nieson","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1969-03-26","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Cour de justice de la r\u00e9publique","fonction":"juge titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de l'aide aux victimes","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/nnieson"},{"site":"http:\/\/www.nathalienieson.com"}],"emails":[{"email":"nnieson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire Rue du Docteur Eynard H\u00f4tel de Ville 26300 Bourg-de-P\u00e9age T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Valence Romans Sud-Rh\u00f4ne Alpes \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Bourg-de-P\u00e9age (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"266","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606030","id_an":"606030","slug":"nathalie-nieson","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-nieson","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-nieson\/json","nb_mandats":3,"twitter":"nnieson"}}