{"depute":{"id":377,"nom":"Nathalie App\u00e9r\u00e9","nom_de_famille":"App\u00e9r\u00e9","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1975-07-08","lieu_naissance":"Ploemeur (Morbihan)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Agence nationale de l'habitat","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de la vid\u00e9oprotection","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"co-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nathalieappere.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/nathalieappere"}],"emails":[{"email":"deputee@nathalieappere.fr"},{"email":"nappere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rennes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directrice d'\u00e9quipement social et culturel","place_en_hemicycle":"600","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267706","id_an":"267706","slug":"nathalie-appere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-appere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-appere\/json","nb_mandats":3,"twitter":"nathalieappere"}}