{"depute":{"id":236,"nom":"Nicolas Dhuicq","nom_de_famille":"Dhuicq","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1960-11-29","lieu_naissance":"Paris (14\u00e8me arrondissement) (Paris)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bielorussie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-russie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicolasdhuicq.com"}],"emails":[{"email":"ndhuicq@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Place de l'H\u00f4tel de ville, 10500 Brienne-le-Ch\u00e2teau"},{"adresse":"7 Rue Joseph Gaucher 10500 Brienne-le-Ch\u00e2teau"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Brienne le Ch\u00e2teau (Aube) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Briennois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Briennois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/04\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Briennois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/04\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Aube \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Brienne le Ch\u00e2teau (Aube) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Psychiatre des h\u00f4pitaux","place_en_hemicycle":"13","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267178","id_an":"267178","slug":"nicolas-dhuicq","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dhuicq","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dhuicq\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}