{"depute":{"id":32,"nom":"No\u00ebl Mam\u00e8re","nom_de_famille":"Mam\u00e8re","prenom":"No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1948-12-25","lieu_naissance":"Libourne (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"D\u00e9put\u00e9s non inscrits","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-jama\u00efque","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-madagascar","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-nig\u00e9ria","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/noelmamere"}],"emails":[{"email":"n.mamere.circo@gmail.com"},{"email":"nmamere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Cabinet du Maire, Rue Calixte Camelle, BP 153, 33321 B\u00e8gles T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"B\u00e8gles (Gironde) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"B\u00e8gles (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"B\u00e8gles (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 25\/03\/1998"},{"mandat":"B\u00e8gles (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 27\/06\/1994"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"303","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2045","id_an":"2045","slug":"noel-mamere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/noel-mamere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/noel-mamere\/json","nb_mandats":2,"twitter":"noelmamere"}}