{"depute":{"id":300,"nom":"Odile Saugues","nom_de_famille":"Saugues","prenom":"Odile","sexe":"F","date_naissance":"1943-01-26","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'otan","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cuba","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique d\u00e9mocratique du congo","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bangladesh","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-irlande","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes statut des travailleurs mobiles en europe","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"osaugues@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"18 Rue Neyron, 63000 Clermont-Ferrand"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 26\/06\/1997"},{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"}],"profession":"Dessinatrice industrielle Michelin","place_en_hemicycle":"530","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2685","id_an":"2685","slug":"odile-saugues","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/odile-saugues","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/odile-saugues\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}