{"depute":{"id":336,"nom":"Olivier Marleix","nom_de_famille":"Marleix","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-06","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'\u00e9valuation des politiques de l'etat outre-mer","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes maladies orphelines","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes rapatri\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-colombie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9taux pr\u00e9cieux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bahrein","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.oliviermarleix.fr"}],"emails":[{"email":"omarleix@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"7 Rue Saint-Martin 28100 Dreux T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Anet (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"219","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606098","id_an":"606098","slug":"olivier-marleix","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-marleix","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-marleix\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}