{"depute":{"id":226,"nom":"Olivier Carr\u00e9","nom_de_famille":"Carr\u00e9","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-16","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"copr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 consultatif du secteur financier","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 de surveillance des investissements d'avenir","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"co-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.oliviercarre.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/olivier_carre"}],"emails":[{"email":"ocarre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Vill 1 Place de l'\u00c9tape 45000 Orl\u00e9ans T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Orl\u00e9ans-Val de Loire \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Orl\u00e9ans (Loiret) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Orl\u00e9ans-Val de Loire \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 08\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Orl\u00e9ans (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"63","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332886","id_an":"332886","slug":"olivier-carre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-carre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-carre\/json","nb_mandats":3,"twitter":"olivier_carre"}}