{"depute":{"id":547,"nom":"Olivier Ferrand","nom_de_famille":"Ferrand","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1969-11-08","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2012-06-30","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierferrand.fr"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 30\/06\/2012 \/ d\u00e9c\u00e8s"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":null,"url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605499","id_an":"605499","slug":"olivier-ferrand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-ferrand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-ferrand\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}