{"depute":{"id":408,"nom":"Olivier Falorni","nom_de_famille":"Falorni","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1972-03-27","lieu_naissance":"Rochefort-sur-Mer (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Ccommission sup\u00e9rieure du cr\u00e9dit maritime mutuel","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration du conservatoire de l'espace littoral et des rivages lacustres","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-italie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-kenya","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierfalorni.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlivierFalorni"}],"emails":[{"email":"ofalorni@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Ter Rue Villeneuve 17000 La Rochelle T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"La Rochelle (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"284","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605694","id_an":"605694","slug":"olivier-falorni","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-falorni","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-falorni\/json","nb_mandats":2,"twitter":"OlivierFalorni"}}