{"depute":{"id":456,"nom":"Olivier Faure","nom_de_famille":"Faure","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1968-08-18","lieu_naissance":"La Tronche (Is\u00e8re)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"pr\u00e9sident"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Haut comit\u00e9 de la qualit\u00e9 de service dans les transports","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-vietnam","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/olivierfaure.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/faureolivier"}],"emails":[{"email":"olivierfaure2012@gmail.com"},{"email":"ofaure@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"427","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609332","id_an":"609332","slug":"olivier-faure","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-faure","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-faure\/json","nb_mandats":1,"twitter":"faureolivier"}}