{"depute":{"id":543,"nom":"Pascal Cherki","nom_de_famille":"Cherki","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1966-09-01","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 des finances locales","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-portugal","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascal-cherki.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pascalcherki"}],"emails":[{"email":"pcherki@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"374","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609042","id_an":"609042","slug":"pascal-cherki","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-cherki","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-cherki\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pascalcherki"}}