{"depute":{"id":108,"nom":"Pascal Deguilhem","nom_de_famille":"Deguilhem","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1956-02-09","lieu_naissance":"Brouchaud (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conf\u00e9rence nationale du sport","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-vietnam","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-nouvelle-z\u00e9lande","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-argentine","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascaldeguilhem.net"}],"emails":[{"email":"pascaldeguilhem@free.fr"},{"email":"pdeguilhem@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Bis Place de la Cit\u00e9 24000 P\u00e9rigueux T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Aquilin \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Aquitaine - Limousin - Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Aquilin (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Aquilin (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Dordogne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Aquilin (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 17\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Aquilin (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Professeur d'Education physique (Universit\u00e9 Bordeaux IV)","place_en_hemicycle":"264","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1032","id_an":"1032","slug":"pascal-deguilhem","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-deguilhem","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-deguilhem\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}