{"depute":{"id":639,"nom":"Pascal Th\u00e9venot","nom_de_famille":"Th\u00e9venot","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-03","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":2,"mandat_debut":"2016-03-21","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"pthevenot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 13 Rue Paulhan 78140 V\u00e9lizy"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/03\/2016 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Versailles Grand Parc \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"V\u00e9lizy-Villacoublay (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"23","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712016","id_an":"712016","slug":"pascal-thevenot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-thevenot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-thevenot\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}