{"depute":{"id":381,"nom":"Pascal Popelin","nom_de_famille":"Popelin","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1967-02-27","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale des techniques de renseignement","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 strat\u00e9gique aupr\u00e8s du conseil de surveillance de la soci\u00e9t\u00e9 du grand paris","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale france-palestine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascalpopelin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pascalpopelin"}],"emails":[{"email":"ppopelin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Livry-Gargan \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"504","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610354","id_an":"610354","slug":"pascal-popelin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-popelin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-popelin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pascalpopelin"}}