{"depute":{"id":623,"nom":"Pascal Demarthe","nom_de_famille":"Demarthe","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1960-01-29","lieu_naissance":"Abbeville (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-09-27","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 43 Rue Octave Tierce 80000 Amiens T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Amiens (Somme) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"479","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643002","id_an":"643002","slug":"pascal-demarthe","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-demarthe","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-demarthe\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}