{"depute":{"id":133,"nom":"Pascale Crozon","nom_de_famille":"Crozon","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1944-05-29","lieu_naissance":"Morillon (Haute-Savoie)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire du conseil de l'europe","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 de suivi de l'agence fran\u00e7aise de l'adoption","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arm\u00e9nie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ha\u00efti","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-s\u00e3o tom\u00e9 et pr\u00edncipe","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ethiopie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascalecrozon.org"}],"emails":[{"email":"pcrozon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"p.crozon@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 25 Rue Paul Verlaine 69100 Villeurbanne"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villeurbanne \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Villeurbanne (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 21\/06\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 19\/07\/2007"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Villeurbanne (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 20\/06\/2001"}],"profession":"Charg\u00e9e de mission - Ancienne d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e r\u00e9gionale charg\u00e9e des droits des femmes","place_en_hemicycle":"260","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334811","id_an":"334811","slug":"pascale-crozon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-crozon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-crozon\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}