{"depute":{"id":269,"nom":"Patrick Devedjian","nom_de_famille":"Devedjian","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-26","lieu_naissance":"Fontainebleau (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-12-17","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information r\u00e9forme de la proc\u00e9dure p\u00e9nale","fonction":"rapporteur"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DevedjianP"},{"site":"http:\/\/www.patrickdevedjian.fr"}],"emails":[{"email":"pdevedjian@cg92.fr"},{"email":"pdevedjian@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, 2-16 Boulevard Soufflot, 92015 Nanterre cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 18\/10\/2012 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 05\/01\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/12\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"04\/10\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 27\/10\/2005"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 30\/05\/2002 \/ 27\/10\/2005"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 29\/05\/2002"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 05\/06\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Hauts de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 11\/10\/2002 \/ 27\/10\/2005"},{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 05\/06\/2007"},{"mandat":"Hauts de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 11\/10\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"79","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1124","id_an":"1124","slug":"patrick-devedjian","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-devedjian","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-devedjian\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DevedjianP"}}