{"depute":{"id":215,"nom":"Patricia Adam","nom_de_famille":"Adam","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1953-04-15","lieu_naissance":"Saint-Cloud (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation parlementaire au renseignement","fonction":"membre de droit"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'otan","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-inde","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-iran","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-pologne","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-italie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique portuaire","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"patricia.adam-deputee@wanadoo.fr"},{"email":"padam@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 43 D Rue Branda, BP 21041, 29210 Brest cedex 1 T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Brest (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Brest (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 21\/06\/2002"},{"mandat":"Brest (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Brest M\u00e9tropole Oc\u00e9ane \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/01\/1989 \/ 01\/01\/2002"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Cadre d'action sociale","place_en_hemicycle":"442","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267695","id_an":"267695","slug":"patricia-adam","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-adam","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-adam\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}