{"depute":{"id":116,"nom":"Patrick Balkany","nom_de_famille":"Balkany","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-16","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maroc","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cuba","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tchad","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-congo ","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique dominicaine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"pbalkany@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 18 Rue Charles et Ren\u00e9 Auffray 92110 Clichy-la-Garenne"},{"adresse":"Permanence 43 Rue de Trebois, 92300 Levallois-Perret"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 20\/08\/2002"},{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 23\/09\/2002 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"102","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346","id_an":"346","slug":"patrick-balkany","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-balkany","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-balkany\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}