{"depute":{"id":321,"nom":"Patrick Bloche","nom_de_famille":"Bloche","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-04","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national des professions du spectacle","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission pour la modernisation de la diffusion audiovisuelle","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de la soci\u00e9t\u00e9 france t\u00e9l\u00e9visions","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration du centre hospitalier national d'ophtalmologie des quinze-vingts","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Haut conseil des mus\u00e9es de france","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-croatie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mont\u00e9n\u00e9gro","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bosnie-herz\u00e9govine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-namibie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-egypte","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ethiopie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 kosovo","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pbloche"},{"site":"http:\/\/www.patrickbloche.org"}],"emails":[{"email":"pbloche@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"7 Rue Fran\u00e7ois de Neufch\u00e2teau 75011 Paris"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 11\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ conseiller d\u00e9l\u00e9gu\u00e9"},{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris 11\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris 11\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Paris 11\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Directeur commercial","place_en_hemicycle":"428","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA543","id_an":"543","slug":"patrick-bloche","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-bloche","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-bloche\/json","nb_mandats":3,"twitter":"pbloche"}}