{"depute":{"id":529,"nom":"Patrice Carvalho","nom_de_famille":"Carvalho","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1952-11-15","lieu_naissance":"Compi\u00e8gne (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de la transition \u00e9cologique","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}},{"responsabilite":{"organisme":"Haut comit\u00e9 de la qualit\u00e9 de service dans les transports","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9chets m\u00e9nagers","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-guin\u00e9e-bissao","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-andorre","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-portugal","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patricecarvalho.com"}],"emails":[{"email":"patrice.carvalho@hotmail.fr"},{"email":"pcarvalho@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Rue Jean Jaur\u00e8s 60150 Thourotte T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 11 Rue des Basses-Vignes, 60150 Thourotte T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Thourotte (Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Deux Vall\u00e9es \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Thourotte (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 22\/03\/1992 \/ 13\/06\/1997"},{"mandat":"Thourotte (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Auditeur responsable en environnement,en hygi\u00e8ne industrielle et en s\u00e9curit\u00e9","place_en_hemicycle":"585","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA754","id_an":"754","slug":"patrice-carvalho","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-carvalho","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-carvalho\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}