{"depute":{"id":481,"nom":"Patrick Mennucci","nom_de_famille":"Mennucci","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1955-04-08","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale consultative des gens du voyage","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-alg\u00e9rie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bielorussie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tha\u00eflande","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickmennucci.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/patrickmennucci"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/patrick.mennucci"}],"emails":[{"email":"pmennucci@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue de la R\u00e9publique 13001 Marseille T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"475","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605426","id_an":"605426","slug":"patrick-mennucci","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-mennucci","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-mennucci\/json","nb_mandats":2,"twitter":"patrickmennucci"}}