{"depute":{"id":147,"nom":"Patrick Labaune","nom_de_famille":"Labaune","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1951-06-13","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/patricklabaune.blogmilitant.com"},{"site":"http:\/\/www.patricklabaune.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/patricklabaune"}],"emails":[{"email":"plabaune@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"158 Avenue Victor Hugo, Immeuble le Saint Joseph, 26000 Valence T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dr\u00f4me \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 01\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Dr\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1985 \/ 14\/03\/1992"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 17\/04\/1993"},{"mandat":"Dr\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 15\/03\/1992 \/ 27\/06\/1995"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 14\/07\/2002"},{"mandat":"Valence (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 07\/04\/2004"},{"mandat":"Valence (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Valence (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Valence (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"217","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1778","id_an":"1778","slug":"patrick-labaune","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-labaune","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-labaune\/json","nb_mandats":2,"twitter":"patricklabaune"}}