{"depute":{"id":640,"nom":"Patrick Weiten","nom_de_famille":"Weiten","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-01","lieu_naissance":"Yutz (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":9,"mandat_debut":"2016-04-16","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"patrick.weiten@wanadoo.fr"},{"email":"pweiten@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"16\/04\/2016 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moselle \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"232","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642876","id_an":"642876","slug":"patrick-weiten","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-weiten","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-weiten\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}