{"depute":{"id":308,"nom":"Patrick Lebreton","nom_de_famille":"Lebreton","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1963-09-06","lieu_naissance":"Saint-Joseph (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"D\u00e9put\u00e9s non inscrits","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil consultatif des terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-seychelles","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maurice","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"plebreton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sud de la R\u00e9union \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Saint-Joseph (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 21\/03\/2004 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Saint-Joseph (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Joseph (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Sud \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"313","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337550","id_an":"337550","slug":"patrick-lebreton","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-lebreton","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-lebreton\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}