{"depute":{"id":221,"nom":"Patrick Ollier","nom_de_famille":"Ollier","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-17","lieu_naissance":"P\u00e9rigueux (Dordogne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'\u00e9valuation des politiques de l'etat outre-mer","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/patrick-ollier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/patrick_ollier"}],"emails":[{"email":"pollier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 92501 Rueil-Malmaison T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 15\/12\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Mont-Val\u00e9rien \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/06\/2004"},{"mandat":"La Salle-les-Alpes (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"La Salle-les-Alpes (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/06\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Hautes-Alpes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 18\/04\/2001"},{"mandat":"Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Hautes-Alpes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"}],"profession":"Cadre de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"175","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2295","id_an":"2295","slug":"patrick-ollier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-ollier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-ollier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"patrick_ollier"}}