{"depute":{"id":24,"nom":"Paul Salen","nom_de_famille":"Salen","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1949-06-17","lieu_naissance":"Veauche (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 de liaison pour l'accessibilit\u00e9 des transports et du cadre b\u00e2ti","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-djibouti","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.paulsalendepute.fr"}],"emails":[{"email":"psalen@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"R\u00e9sidence les C\u00e8dres 138 Place de la R\u00e9publique, BP 68 42210 MONTROND LES BAINS T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"06\/05\/2011 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"241","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2664","id_an":"2664","slug":"paul-salen","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-salen","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-salen\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}