{"depute":{"id":11,"nom":"Paul Giacobbi","nom_de_famille":"Giacobbi","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1957-06-04","lieu_naissance":"Courbevoie (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des activit\u00e9s internationales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e du patrimoine artistique et culturel de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'agence des aires marines prot\u00e9g\u00e9es","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-inde","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-pakistan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bangladesh","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pgiacobbi"},{"site":"http:\/\/blog.paul-giacobbi.org"}],"emails":[{"email":"pgiacobbi@assemblee-nationale.fr"},{"email":"paul.giacobbi@ct-corse.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Collectivit\u00e9 Territoriale de Corse 22 Cours Grandval BP 215 20187 Ajaccio cedex 1 T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de Corse \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Venaco \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 08\/04\/2004"},{"mandat":"Venaco (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre du conseil r\u00e9gional \/ 22\/03\/2010 \/ 25\/03\/2010"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Haute-Corse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Venaco (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Venaco (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Haute-Corse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 28\/03\/2011"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 30\/06\/2002"},{"mandat":"Haute-Corse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/01\/1997 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Assembl\u00e9e de Corse \/ Conseil ex\u00e9cutif \/ Conseiller ex\u00e9cutif \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Haute-Corse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Haute-Corse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Administrateur civil au minist\u00e8re de l'\u00e9quipement","place_en_hemicycle":"269","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267407","id_an":"267407","slug":"paul-giacobbi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-giacobbi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-giacobbi\/json","nb_mandats":3,"twitter":"pgiacobbi"}}