{"depute":{"id":577,"nom":"Philippe Armand Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Philippe Armand","sexe":"H","date_naissance":"1949-04-28","lieu_naissance":"Cumi\u00e8res (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-moldavie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes vol libre et aviation l\u00e9g\u00e8re","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-roumanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9taux pr\u00e9cieux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes foncier","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-martin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeMartin"}],"emails":[{"email":"pamartin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@depute-martin.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 15 Bis Rue des Archers 51200 \u00c9pernay T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"13\/12\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 06\/10\/1993 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Epernay Pays de Champagne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Epernay Pays de Champagne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cumi\u00e8res (Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/1977 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Cumi\u00e8res (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cumi\u00e8res (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cumi\u00e8res (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Viticulteur","place_en_hemicycle":"11","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2098","id_an":"2098","slug":"philippe-armand-martin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-armand-martin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-armand-martin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DeputeMartin"}}