{"depute":{"id":443,"nom":"Philippe Bies","nom_de_famille":"Bies","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1964-01-14","lieu_naissance":"Saint-Avold (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Cour de justice de la r\u00e9publique","fonction":"juge suppl\u00e9ant"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire du conseil de l'europe","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/philippebies.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeBIES"}],"emails":[{"email":"pbies@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Strasbourg (CUS) \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Strasbourg \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"382","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608363","id_an":"608363","slug":"philippe-bies","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-bies","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-bies\/json","nb_mandats":3,"twitter":"PhilippeBIES"}}