{"depute":{"id":634,"nom":"Philippe Naillet","nom_de_famille":"Naillet","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-14","lieu_naissance":"Saint-Denis de la R\u00e9union (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":1,"mandat_debut":"2016-03-12","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"pnaillet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 190 Rue des Deux Canons Immeuble Futura 97490 Sainte-Clotilde T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"12\/03\/2016 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Denis \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Nord de la R\u00e9union \/ Communaut\u00e9 intercommunale \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Inspecteur assurance-vie","place_en_hemicycle":"487","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643157","id_an":"643157","slug":"philippe-naillet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-naillet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-naillet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}