{"depute":{"id":64,"nom":"Philippe Vigier","nom_de_famille":"Vigier","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-02-03","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"pr\u00e9sident"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le de la commission des finances","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation de l'agence de la biom\u00e9decine","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qu\u00e9bec","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes assurances","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippevigier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VigierPhilippe"}],"emails":[{"email":"pvigier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 33 Rue Gambetta 28200 Ch\u00e2teaudun T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cloyes-sur-le-Loir (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Trois Rivi\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Centre-Val de Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Trois Rivi\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 13\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Trois Rivi\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 13\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ch\u00e2teaudun (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 19\/06\/2005 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Cloyes-sur-le-Loir (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Biologiste A.I.H.P.","place_en_hemicycle":"294","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331582","id_an":"331582","slug":"philippe-vigier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-vigier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-vigier\/json","nb_mandats":4,"twitter":"VigierPhilippe"}}