{"depute":{"id":458,"nom":"Philippe Baumel","nom_de_famille":"Baumel","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1961-11-14","lieu_naissance":"Nogaro (Gers)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'orientation de france expertise internationale","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cameroun","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sid\u00e9rurgie et fonderie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"co-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique d\u00e9mocratique du congo","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-guin\u00e9e \u00e9quatoriale","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-nig\u00e9ria","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique centrafricaine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippebaumel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/philippebaumel"}],"emails":[{"email":"pbaumel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"p-baumel@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Boulevard Henri-Paul Schneider 71200 Le Creusot T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Breuil \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Le Creusot Montceau \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur public","place_en_hemicycle":"599","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608686","id_an":"608686","slug":"philippe-baumel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-baumel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-baumel\/json","nb_mandats":3,"twitter":"philippebaumel"}}