{"depute":{"id":534,"nom":"Philippe Le Ray","nom_de_famille":"Le Ray","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-16","lieu_naissance":"Vannes (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Ccommission sup\u00e9rieure du cr\u00e9dit maritime mutuel","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippeleray.org"},{"site":"https:\/\/philippeleray2017.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeLERAY56"}],"emails":[{"email":"pleray@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Place des Quatre Vents 56400 Auray T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Plumergat \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Auray Quiberon Terre-Atlantique \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"149","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607603","id_an":"607603","slug":"philippe-le-ray","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-le-ray","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-le-ray\/json","nb_mandats":3,"twitter":"PhilippeLERAY56"}}