{"depute":{"id":566,"nom":"Philip Cordery","nom_de_famille":"Cordery","prenom":"Philip","sexe":"H","date_naissance":"1966-04-17","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale des bourses de l'agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-belgique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes statut des travailleurs mobiles en europe","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-albanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-royaume des pays-bas","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-luxembourg","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philipcordery.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilipCordery"}],"emails":[{"email":"pcordery@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Clos du Parnasse 3G 1050 Bruxelles T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"539","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610891","id_an":"610891","slug":"philip-cordery","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philip-cordery","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philip-cordery\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PhilipCordery"}}