{"depute":{"id":459,"nom":"Philippe Gomes","nom_de_famille":"Gomes","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-27","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Cal\u00e9donie Ensemble","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 national de l'initiative fran\u00e7aise pour les r\u00e9cifs coralliens","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-vanuatu","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-australie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-papouasie nouvelle-guin\u00e9e","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-nouvelle-z\u00e9lande","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.caledonie-ensemble.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeGomesCE"}],"emails":[{"email":"pgomes@assemblee-nationale.fr"},{"email":"philippe.gomes@gouv.nc"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de la province Sud de la Nouvelle Cal\u00e9donie \/ Congr\u00e8s \/ membre"},{"mandat":"Nouvelle-Cal\u00e9donie \/ Congr\u00e8s \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"305","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610775","id_an":"610775","slug":"philippe-gomes","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gomes","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gomes\/json","nb_mandats":3,"twitter":"PhilippeGomesCE"}}