{"depute":{"id":155,"nom":"Philippe Briand","nom_de_famille":"Briand","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-10-26","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e du patrimoine artistique et culturel de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"questeur, membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"questeur"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maurice","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes espace","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-russie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tunisie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"pbriand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, BP 139, 37541 Saint-Cyr cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 07\/11\/1984 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Chef d'entreprise et assureur","place_en_hemicycle":"177","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA667","id_an":"667","slug":"philippe-briand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-briand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-briand\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}