{"depute":{"id":185,"nom":"Philippe Goujon","nom_de_famille":"Goujon","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-30","lieu_naissance":"Paris 9\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Observatoire de la s\u00e9curit\u00e9 des cartes de paiement","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sahara occidental","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-liban","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippegoujon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Philippe_Goujon"}],"emails":[{"email":"pgoujon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie du 15\u00e8me Rue Peclet 75015 Paris T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 30\/06\/1995 \/ d\u00e9mission"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 15\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ maire d'arrondissement"},{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris 15\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ Adjoint au Maire \/ 24\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 09\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ Adjoint au Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 27\/03\/1992 \/ 05\/05\/1993"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"19","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1521","id_an":"1521","slug":"philippe-goujon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-goujon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-goujon\/json","nb_mandats":3,"twitter":"Philippe_Goujon"}}