{"depute":{"id":515,"nom":"Philippe Kemel","nom_de_famille":"Kemel","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1948-06-28","lieu_naissance":"Emmerin (Nord)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'\u00e9tablissement public national d'am\u00e9nagement et de restructuration des espaces commerciaux et artisanaux","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes assurances","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippekemel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/philippekemel"}],"emails":[{"email":"pkemel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie 1 Rue Thibaut 62200 Carvin T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Carvin (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur IUT de Lille 3 - Expert-comptable","place_en_hemicycle":"265","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344242","id_an":"344242","slug":"philippe-kemel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-kemel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-kemel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"philippekemel"}}