{"depute":{"id":83,"nom":"Philippe Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1953-11-22","lieu_naissance":"La Garenne-Colombes (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"pmartin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 81 Route de Pessan, 32000 Auch T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 02\/08\/2013 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gers \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Valence-sur-Ba\u00efse (Gers) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"503","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267278","id_an":"267278","slug":"philippe-martin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-martin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-martin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}