{"depute":{"id":271,"nom":"Philippe Duron","nom_de_famille":"Duron","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-19","lieu_naissance":"Antony (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mac\u00e9doine","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes question du tibet","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/philippeduron.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeDuron"}],"emails":[{"email":"pduron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 55 Rue des Jacobins 14000 Caen T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Caen la Mer \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Caen \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Caen la Mer \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/2001 \/ 01\/04\/2004"},{"mandat":"Caen la Mer \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Basse Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 28\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Calvados \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Louvigny (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Louvigny (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Louvigny (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 06\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Louvigny (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Professeur de lyc\u00e9e agr\u00e9g\u00e9 d'histoire","place_en_hemicycle":"367","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1226","id_an":"1226","slug":"philippe-duron","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-duron","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-duron\/json","nb_mandats":3,"twitter":"PhilippeDuron"}}