{"depute":{"id":628,"nom":"Pierre Ribeaud","nom_de_famille":"Ribeaud","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1955-06-13","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2015-08-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/PierreRibeaudDepute"}],"emails":[{"email":"pierre.ribeaud@orange.fr"},{"email":"pribeaud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 77 Place de la Mairie 38660 La Terrasse T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/08\/2015 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"433","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642790","id_an":"642790","slug":"pierre-ribeaud","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-ribeaud","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-ribeaud\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}