{"depute":{"id":584,"nom":"Pierre L\u00e9autey","nom_de_famille":"L\u00e9autey","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-12","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-07-03","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique portuaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-burkina faso","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierre-leautey.fr"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"23 Rue de la R\u00e9publique 76000 Rouen"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 03\/07\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mont-Saint-Aignan (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Consultant en gestion","place_en_hemicycle":"479","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642984","id_an":"642984","slug":"pierre-leautey","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-leautey","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-leautey\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}