{"depute":{"id":386,"nom":"Pierre-Yves Le Borgn'","nom_de_famille":"Le Borgn'","prenom":"Pierre-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1964-11-04","lieu_naissance":"Quimper (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire du conseil de l'europe","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'office franco-allemand pour la jeunesse","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-albanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-allemagne","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pyleborgn.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pyleborgn"}],"emails":[{"email":"pyleborgn@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"377","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610936","id_an":"610936","slug":"pierre-yves-le-borgn","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-yves-le-borgn","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-yves-le-borgn\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pyleborgn"}}