{"depute":{"id":205,"nom":"Pierre Moscovici","nom_de_famille":"Moscovici","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1957-09-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":4,"mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2014-10-31","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le premier ministre : voies et moyens d'un renforcement de la contribution de l'union europ\u00e9enne \u00e0 la consolidation de la croissance et \u00e0 la cr\u00e9ation d'emplois","fonction":"charg\u00e9 de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierremoscovici.fr"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/ 31\/10\/2014 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Valentigney (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Doubs \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Franche-Comt\u00e9 \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/1998 \/ 15\/03\/2004"},{"mandat":"Montb\u00e9liard (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Montb\u00e9liard (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Conseiller ma\u00eetre \u00e0 la cour des comptes","place_en_hemicycle":"431","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2240","id_an":"2240","slug":"pierre-moscovici","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-moscovici","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-moscovici\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}