{"depute":{"id":84,"nom":"Pierre Lequiller","nom_de_famille":"Lequiller","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-04","lieu_naissance":"Londres (Grande Bretagne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-irlande","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-slov\u00e9nie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"plequiller@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pierre.lequiller@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Yvelines, 2 Place Andr\u00e9 Mignot, 78012 Versailles cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1979 \/ 10\/03\/1985"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Louveciennes (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 15\/09\/1985 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Louveciennes (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Louveciennes (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 22\/03\/1998"}],"profession":"Cadre de banque","place_en_hemicycle":"186","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1954","id_an":"1954","slug":"pierre-lequiller","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-lequiller","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-lequiller\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}