{"depute":{"id":297,"nom":"R\u00e9gis Juanico","nom_de_famille":"Juanico","prenom":"R\u00e9gis","sexe":"H","date_naissance":"1972-02-05","lieu_naissance":"Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'agence nationale pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.juanico.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Juanico"}],"emails":[{"email":"rjuanico@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 Rue de la R\u00e9sistance 42000 Saint-Etienne T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loire \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"342","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332614","id_an":"332614","slug":"regis-juanico","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/regis-juanico","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/regis-juanico\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Juanico"}}