{"depute":{"id":141,"nom":"R\u00e9mi Delatte","nom_de_famille":"Delatte","prenom":"R\u00e9mi","sexe":"H","date_naissance":"1956-06-09","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.remi-delatte.com"}],"emails":[{"email":"permanence@remi-delatte.com"},{"email":"rdelatte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 14 Avenue Mar\u00e9chal Lyautey 21000 Dijon T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universtit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Dijon \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Saint-Apollinaire (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Dijon (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"dijonnaise \/ Communaut\u00e9 de l'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 15\/07\/2007"},{"mandat":"Dijon (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Apollinaire (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"dijonnaise \/ Communaut\u00e9 de l'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/01\/1983 \/ 01\/01\/2001"},{"mandat":"Saint-Apollinaire (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"198","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267450","id_an":"267450","slug":"remi-delatte","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/remi-delatte","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/remi-delatte\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}