{"depute":{"id":40,"nom":"Ren\u00e9 Dosi\u00e8re","nom_de_famille":"Dosi\u00e8re","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1941-08-03","lieu_naissance":"Origny-Sainte-Beno\u00eete (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes arctique, antarctique et terres australes et antarctiques fran\u00e7aises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qu\u00e9bec","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"rdosiere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"BP 138, 02005 Laon cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Aisne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Aisne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 15\/03\/1993 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Laon (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Aisne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Laon (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Laon (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 01\/10\/1980"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/07\/1981 \/ 01\/04\/1983"},{"mandat":"Laon (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1977 \/ 05\/03\/1983"},{"mandat":"Laon (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Consultant international","place_en_hemicycle":"461","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1155","id_an":"1155","slug":"rene-dosiere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/rene-dosiere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/rene-dosiere\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}