{"depute":{"id":276,"nom":"Ren\u00e9 Rouquet","nom_de_famille":"Rouquet","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-15","lieu_naissance":"Charenton-le-Pont (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire du conseil de l'europe","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ukraine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-albanie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-somalie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-liban","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-djibouti","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-zimbabwe","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-irak","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arm\u00e9nie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-slov\u00e9nie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rrouquet2012.fr"}],"emails":[{"email":"rrouquet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Mairie, Place Fran\u00e7ois Mitterrand 94140 Alfortville T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"25\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"10\/03\/1988 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre"},{"mandat":"plaine centrale du Val-de-Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident de la"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de la plaine centrale \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 20\/03\/1989"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 16\/03\/1988"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 17\/03\/1988 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1988"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1971 \/ 13\/03\/1977"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"\u00c9lectrom\u00e9canicien","place_en_hemicycle":"352","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2631","id_an":"2631","slug":"rene-rouquet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/rene-rouquet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/rene-rouquet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}