{"depute":{"id":338,"nom":"Richard Ferrand","nom_de_famille":"Ferrand","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-01","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'otan","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-allemagne","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.richardferrand.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RichardFerrand"}],"emails":[{"email":"rferrand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue Baltzer 29150 Ch\u00e2teaulin"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"466","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606171","id_an":"606171","slug":"richard-ferrand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ferrand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ferrand\/json","nb_mandats":2,"twitter":"RichardFerrand"}}