{"depute":{"id":564,"nom":"Roger-G\u00e9rard Schwartzenberg","nom_de_famille":"Schwartzenberg","prenom":"Roger-G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1943-04-17","lieu_naissance":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"pr\u00e9sident"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arm\u00e9nie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"rgschwartzenberg@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 27\/04\/2000 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Professeur d'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"268","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2713","id_an":"2713","slug":"roger-gerard-schwartzenberg","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/roger-gerard-schwartzenberg","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/roger-gerard-schwartzenberg\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}