{"depute":{"id":621,"nom":"Romain Colas","nom_de_famille":"Colas","prenom":"Romain","sexe":"H","date_naissance":"1979-11-22","lieu_naissance":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2014-07-04","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.romaincolas.fr"}],"emails":[{"email":"rcolas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 59 Rue Pierre Brossolette 91130 Ris-Orangis T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"04\/07\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Boussy-Saint-Antoine (Essonne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Val-d'Yerres \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"473","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643020","id_an":"643020","slug":"romain-colas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-colas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-colas\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}