{"depute":{"id":430,"nom":"Sabine Buis","nom_de_famille":"Buis","prenom":"Sabine","sexe":"F","date_naissance":"1970-09-15","lieu_naissance":"Aubenas (Ard\u00e8che)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission sup\u00e9rieure des sites, perspectives et paysages","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-zambie","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chataigneraie","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sabinebuis.fr"}],"emails":[{"email":"sbuis@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"26 Rue Jean Mermoz R\u00e9sidence Osiris 07200 Aubenas"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ard\u00e8che \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"611","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605261","id_an":"605261","slug":"sabine-buis","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-buis","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-buis\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}