{"depute":{"id":4,"nom":"Sandrine Hurel","nom_de_famille":"Hurel","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-07","lieu_naissance":"Lisieux (Calvados)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2015-08-27","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le minist\u00e8re des affaires sociales, de la sant\u00e9 et des droits des femmes : la politique vaccinale","fonction":"charg\u00e9e de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"co-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sandrine-hurel.info"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sandrinehurel"},{"site":"http:\/\/www.sandrine-hurel.info\/index.php"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 31 13 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 31 93"},{"adresse":"42 Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 76200 Dieppe T\u00e9l\u00e9copie : 02 35 06 12 14 T\u00e9l\u00e9phone : 02 35 06 11 52"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 27\/08\/2015 \/ prolongation de mission temporaire"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 01\/12\/2004"},{"mandat":"Dieppe (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Secr\u00e9taire de direction","place_en_hemicycle":"460","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA304016","id_an":"304016","slug":"sandrine-hurel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-hurel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-hurel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"sandrinehurel"}}