{"depute":{"id":507,"nom":"Sandrine Doucet","nom_de_famille":"Doucet","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-10","lieu_naissance":"Talence (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Haut conseil de l'\u00e9valuation de la recherche et de l'enseignement sup\u00e9rieur","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil de l'agence d'\u00e9valuation de la recherche et de l'enseignement sup\u00e9rieur","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur des programmes","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Observatoire national de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'accessibilit\u00e9 des \u00e9tablissements d'enseignement","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-jordanie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maroc","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sandrine-doucet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Doucet_Sandrine"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/sandrine.doucet.3"}],"emails":[{"email":"permanencedoucet@gmail.com"},{"email":"sdoucet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 54 Cours du M\u00e9doc 33000 Bordeaux"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"406","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606412","id_an":"606412","slug":"sandrine-doucet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-doucet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-doucet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Doucet_Sandrine"}}