{"depute":{"id":307,"nom":"Sandrine Mazetier","nom_de_famille":"Mazetier","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1966-12-16","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e du patrimoine artistique et culturel de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Bureau de l'assembl\u00e9e nationale","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e de la communication et de la presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mazetier2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.sandrinemazetier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/S_Mazetier"}],"emails":[{"email":"smazetier@yahoo.fr"},{"email":"smazetier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"T\u00e9l\u00e9phone :Le Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale Les d\u00e9put\u00e9s Le webmestre Renseignements Contact presse"},{"adresse":" T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Permanence parlementaire 123 Rue de Reuilly 75012 Paris T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris 12\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ Adjointe au Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"434","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335319","id_an":"335319","slug":"sandrine-mazetier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-mazetier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-mazetier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"S_Mazetier"}}