{"depute":{"id":216,"nom":"Sauveur Gandolfi-Scheit","nom_de_famille":"Gandolfi-Scheit","prenom":"Sauveur","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-19","lieu_naissance":"Bastia (Haute-Corse)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chataigneraie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-canada","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langue des signes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-seychelles","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes m\u00e9dicaments et produits de sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 et num\u00e9rique","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-sgandolfi.com"}],"emails":[{"email":"sgandolfi-scheit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville, 20620 Biguglia T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1976 \/ 13\/03\/1977"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Assembl\u00e9e de Corse \/ Conseil ex\u00e9cutif \/ Conseiller ex\u00e9cutif \/ 29\/03\/2004 \/ 10\/07\/2007"},{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"118","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331146","id_an":"331146","slug":"sauveur-gandolfi-scheit","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sauveur-gandolfi-scheit","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sauveur-gandolfi-scheit\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}