{"depute":{"id":372,"nom":"S\u00e9bastien Pietrasanta","nom_de_famille":"Pietrasanta","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1977-08-07","lieu_naissance":"Asni\u00e8res (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article r. 40-53 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 strat\u00e9gique aupr\u00e8s du conseil de surveillance de la soci\u00e9t\u00e9 du grand paris","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sectes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qu\u00e9bec","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.spietrasanta.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/S_PIETRASANTA"}],"emails":[{"email":"spietrasanta@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"24 Rue Emile Deschanel 92600 Asni\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Asni\u00e8res-sur-Seine \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"542","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610075","id_an":"610075","slug":"sebastien-pietrasanta","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-pietrasanta","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-pietrasanta\/json","nb_mandats":2,"twitter":"S_PIETRASANTA"}}