{"depute":{"id":384,"nom":"S\u00e9gol\u00e8ne Neuville","nom_de_famille":"Neuville","prenom":"S\u00e9gol\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1970-06-21","lieu_naissance":"Boulogne (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-05-09","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale pour l'examen de la proposition de loi renfor\u00e7ant la lutte contre le syst\u00e8me prostitutionnel","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le secr\u00e9tariat d'\u00c9tat, aupr\u00e8s de la ministre des affaires sociales et de la sant\u00e9, charg\u00e9 des handicap\u00e9s et de la lutte contre l'exclusion","fonction":"charg\u00e9e de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes parcs nationaux et r\u00e9gionaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes genre et droits des femmes \u00e0 l'international","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-n\u00e9pal","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/s_neuville"},{"site":"http:\/\/www.social-sante.gouv.fr"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 09\/05\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin hospitalier","place_en_hemicycle":"606","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608328","id_an":"608328","slug":"segolene-neuville","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/segolene-neuville","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/segolene-neuville\/json","nb_mandats":2,"twitter":"s_neuville"}}