{"depute":{"id":438,"nom":"Sergio Coronado","nom_de_famille":"Coronado","prenom":"Sergio","sexe":"H","date_naissance":"1970-05-13","lieu_naissance":"Osorno (Chili)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"D\u00e9put\u00e9s non inscrits","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-argentine","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-equateur","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-p\u00e9rou","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chili","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-colombie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-mexique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-br\u00e9sil","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/coronado2017.fr"},{"site":"http:\/\/sergiocoronado.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Coronado2017fr"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/sergiopablocoronado?ref=hl"}],"emails":[{"email":"scoronado@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"302","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610860","id_an":"610860","slug":"sergio-coronado","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sergio-coronado","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sergio-coronado\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Coronado2017fr"}}