{"depute":{"id":169,"nom":"Serge Letchimy","nom_de_famille":"Letchimy","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1953-01-13","lieu_naissance":"Gros Morne (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"apparent\u00e9"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti progressiste Martiniquais","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-bolivie","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9servation et reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/serge-letchimy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SergeLetchimy"}],"emails":[{"email":"sletchimy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Martinique \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Centre de la Martinique \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 18\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Martinique \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/2004 \/ 24\/03\/2004"},{"mandat":"Centre de la Martinique \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 18\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Fort-de-France (Martinique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Martinique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 26\/03\/1998"},{"mandat":"Fort-de-France (Martinique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 17\/03\/2008 \/ 26\/03\/2010"}],"profession":"Urbaniste","place_en_hemicycle":"255","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337483","id_an":"337483","slug":"serge-letchimy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-letchimy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-letchimy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SergeLetchimy"}}