{"depute":{"id":162,"nom":"Serge Janquin","nom_de_famille":"Janquin","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1943-08-05","lieu_naissance":"Bruay-en-Artois (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"tr\u00e9sorier"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-egypte","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-soudan du sud","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cuba","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes maladies orphelines","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coop\u00e9ration et aide au d\u00e9veloppement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-grande-bretagne et irlande du nord","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique portuaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-soudan","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"sjanquin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville 62700 Bruay-la Buissi\u00e8re T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bruay-la-Buissi\u00e8re \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bruay-la-Buissi\u00e8re (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bruay-la-Buissi\u00e8re (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 01\/12\/1999"},{"mandat":"Bruay-la-Buissi\u00e8re (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 28\/06\/1995"},{"mandat":"Bruay-la-Buissi\u00e8re (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Professeur certifi\u00e9 de sciences \u00e9conomiques et sociales, enseignement secondaire","place_en_hemicycle":"512","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1710","id_an":"1710","slug":"serge-janquin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-janquin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-janquin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}