{"depute":{"id":391,"nom":"Seybah Dagoma","nom_de_famille":"Dagoma","prenom":"Seybah","sexe":"F","date_naissance":"1978-06-09","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-br\u00e9sil","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-inde","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-afrique du sud","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.seybahdagoma.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SeybahDagoma"}],"emails":[{"email":"sdagoma@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ Conseill\u00e8re"},{"mandat":"Paris \/  \/ Conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"426","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608920","id_an":"608920","slug":"seybah-dagoma","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/seybah-dagoma","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/seybah-dagoma\/json","nb_mandats":3,"twitter":"SeybahDagoma"}}