{"depute":{"id":351,"nom":"Sonia Lagarde","nom_de_famille":"Lagarde","prenom":"Sonia","sexe":"F","date_naissance":"1948-08-29","lieu_naissance":"Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Haut conseil \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale de l'\u00e9valuation des politiques de l'etat outre-mer","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-japon","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/sonialagarde.nc"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SoniaLagarde"}],"emails":[{"email":"slagarde@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Commercante","place_en_hemicycle":"221","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610770","id_an":"610770","slug":"sonia-lagarde","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sonia-lagarde","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sonia-lagarde\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SoniaLagarde"}}