{"depute":{"id":457,"nom":"Sophie Dessus","nom_de_famille":"Dessus","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1955-09-24","lieu_naissance":"Suresnes (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-03","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information march\u00e9 de l'art","fonction":"rapporteur"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation de l'assembl\u00e9e nationale aux droits des femmes et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chataigneraie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sophiedessus.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieDessus"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"36-38 Avenue Victor Hugo 19000 Tulle"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 03\/03\/2016 \/ d\u00e9c\u00e8s"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Uzerche (Corr\u00e8ze) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Pays d'Uzerche \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"422","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605758","id_an":"605758","slug":"sophie-dessus","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-dessus","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-dessus\/json","nb_mandats":3,"twitter":"SophieDessus"}}