{"depute":{"id":469,"nom":"Sophie Errante","nom_de_famille":"Errante","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1971-07-22","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 environnementale","fonction":"co-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/sophie-errante.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieErrante"}],"emails":[{"email":"permanence@sophie-errante.fr"},{"email":"serrante@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Rue des Sports App. 7 44330 Le Pallet T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chapelle-Heulin \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"422","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607193","id_an":"607193","slug":"sophie-errante","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-errante","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-errante\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SophieErrante"}}