{"depute":{"id":558,"nom":"Sophie Dion","nom_de_famille":"Dion","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1956-03-25","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national du sport","fonction":"membre suppl\u00e9ante"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes foncier","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qatar","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sophie-dion.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieDion74"}],"emails":[{"email":"sophie-dion@orange.fr"},{"email":"sdion@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 108 Place Charles de Gaulle 74300 Cluses T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"214","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608851","id_an":"608851","slug":"sophie-dion","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-dion","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-dion\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SophieDion74"}}