{"depute":{"id":232,"nom":"St\u00e9phane Demilly","nom_de_famille":"Demilly","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1963-06-26","lieu_naissance":"Albert (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 strat\u00e9gique de l'\u00e9tablissement public soci\u00e9t\u00e9 canal seine-nord europe","fonction":"membre titulaire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration de l'agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'assembl\u00e9e parlementaire de l'organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en europe ","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Haut comit\u00e9 de la qualit\u00e9 de service dans les transports","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}},{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral-adjoint"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-c\u00f4te d'ivoire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-madagascar","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-congo ","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-liban","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-zimbabwe","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-kenya","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-philippines","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-rwanda","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephane-demilly.org"}],"emails":[{"email":"depute.demilly@wanadoo.fr"},{"email":"sdemilly@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Cabinet du Maire, Place \u00c9mile Leturcq, 80300 Albert T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, Rue de la Caisse d'\u00e9pargne BP 10071, 80201 P\u00e9ronne Cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays du Coquelicot \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Albert (Somme) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 13\/07\/2002"},{"mandat":"Albert (Somme) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"R\u00e9gion d'Albert Acheux et Bray \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Albert (Somme) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Albert (Somme) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Pays du Coquelicot \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2002 \/ 02\/04\/2008"},{"mandat":"R\u00e9gion d'Albert Acheux et Bray \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2007 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Consultant en management","place_en_hemicycle":"193","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267241","id_an":"267241","slug":"stephane-demilly","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-demilly","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-demilly\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}