{"depute":{"id":422,"nom":"St\u00e9phane Saint-Andr\u00e9","nom_de_famille":"Saint-Andr\u00e9","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1964-05-21","lieu_naissance":"Saint-Omer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-belgique","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-royaume des pays-bas","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-su\u00e8de","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes abolition universelle de la peine de mort","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes jardins, paysage et horticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/stephane_sta"},{"site":"http:\/\/www.ssaintandre-depute.fr"}],"emails":[{"email":"stephane.saintandre@wanadoo.fr"},{"email":"ssaintandre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 336 Avenue de Lens 62400 B\u00e9thune"},{"adresse":"Assembl\u00e9\u00e9 nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"L'Artois \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"B\u00e9thune \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Contractuel dans la Fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"288","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608120","id_an":"608120","slug":"stephane-saint-andre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-saint-andre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-saint-andre\/json","nb_mandats":3,"twitter":"stephane_sta"}}