{"depute":{"id":429,"nom":"St\u00e9phane Travert","nom_de_famille":"Travert","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-12","lieu_naissance":"Carentan (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9nergie","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-irlande","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cin\u00e9ma et production audiovisuelle","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes prisons et conditions carc\u00e9rales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes anglo-normandes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-norv\u00e8ge","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephanetravert.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/StTRAVERT"}],"emails":[{"email":"stravert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Rue du Calvaire BP 23 50250 La Haye du Puits T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre commercial","place_en_hemicycle":"469","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607395","id_an":"607395","slug":"stephane-travert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-travert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-travert\/json","nb_mandats":2,"twitter":"StTRAVERT"}}