{"depute":{"id":622,"nom":"St\u00e9phane Claireaux","nom_de_famille":"Claireaux","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1964-06-23","lieu_naissance":"Saint-Pierre-et-Miquelon (Saint-Pierre-et-Miquelon)","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-07-30","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Cap sur l'avenir","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"contact@depute975.fr"},{"email":"sclaireaux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Rue Ren\u00e9 Autin 97500 Saint-Pierre-et-Miquelon"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/07\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"296","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702054","id_an":"702054","slug":"stephane-claireaux","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-claireaux","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-claireaux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}