{"depute":{"id":474,"nom":"Suzanne Tallard","nom_de_famille":"Tallard","prenom":"Suzanne","sexe":"F","date_naissance":"1943-06-19","lieu_naissance":"La Rochelle (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil d'administration du conservatoire de l'espace littoral et des rivages lacustres","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes changements climatiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 environnementale","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes responsabilit\u00e9 sociale des entreprises","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.suzannetallard2012.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SuzanneTallard"}],"emails":[{"email":"stallard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 14 Avenue Lafayette BP 40232 17304 Rochefort cedex T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"632","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605703","id_an":"605703","slug":"suzanne-tallard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/suzanne-tallard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/suzanne-tallard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SuzanneTallard"}}