{"depute":{"id":159,"nom":"Sylvia Pinel","nom_de_famille":"Pinel","prenom":"Sylvia","sexe":"F","date_naissance":"1977-09-28","lieu_naissance":"L'Union (Haute-Garonne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2016-03-12","groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sylviapinel.com"}],"emails":[{"email":"spinel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence Parlementaire, 71 Rue de l'Egalit\u00e9, 82100 Castelsarrasin"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"12\/03\/2016 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon - Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Collaborateur de cabinet","place_en_hemicycle":"271","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336175","id_an":"336175","slug":"sylvia-pinel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvia-pinel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvia-pinel\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}