{"depute":{"id":597,"nom":"Sylvie Pichot","nom_de_famille":"Pichot","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1955-06-01","lieu_naissance":"Poissy (Yvelines)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission d'enqu\u00eate relative aux co\u00fbts pass\u00e9s, pr\u00e9sents et futurs de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire, \u00e0 la dur\u00e9e d'exploitation des r\u00e9acteurs et \u00e0 divers aspects \u00e9conomiques et financiers de la production et de la commercialisation de l'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cor\u00e9e du sud","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-danemark","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylviePichot"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 22 Rue Souchu-Servini\u00e8re 53000 Laval T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 01 03 05"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sidente de la"},{"mandat":"Bais (Mayenne) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"572","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642844","id_an":"642844","slug":"sylvie-pichot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-pichot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-pichot\/json","nb_mandats":3,"twitter":"SylviePichot"}}