{"depute":{"id":605,"nom":"Sylvain Berrios","nom_de_famille":"Berrios","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1968-05-06","lieu_naissance":"Maisons-Alfort (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-12-17","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes artisanat et m\u00e9tiers d'art","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.berrios.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sy_berrios"}],"emails":[{"email":"sberrios@assemblee-nationale.fr"},{"email":"sylvainberrios@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6\/8 Rue Maurice Lauzi\u00e8re 94100 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/12\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"230","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA687214","id_an":"687214","slug":"sylvain-berrios","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-berrios","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-berrios\/json","nb_mandats":2,"twitter":"sy_berrios"}}