{"depute":{"id":432,"nom":"Sylviane Alaux","nom_de_famille":"Alaux","prenom":"Sylviane","sexe":"F","date_naissance":"1945-07-01","lieu_naissance":"Choisy-le-Roi (Val-de-Marne)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de la mer et des littoraux","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes coordination des droits europ\u00e9ens","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes mer, p\u00eache et souverainet\u00e9 maritime","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes accidents domestiques","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qu\u00e9bec","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 environnementale","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection et d\u00e9veloppement du littoral","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00eache de loisir et protection du milieu aquatique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes construction, \u00e9co-construction et logement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9servation et reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00celes d'am\u00e9rique du nord et clipperton","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"s.alaux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e Nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Avenue Gabriel Delaunay B\u00e2timent Ederra 64500 Ciboure T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"385","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608276","id_an":"608276","slug":"sylviane-alaux","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylviane-alaux","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylviane-alaux\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}