{"depute":{"id":257,"nom":"Sylvie Andrieux","nom_de_famille":"Andrieux","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1961-12-15","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-12-08","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-liban","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes diversit\u00e9 et discriminations li\u00e9es \u00e0 l'origine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pauvret\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 et sans abri","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique portuaire","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-cameroun","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes accidents domestiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-arm\u00e9nie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sida","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-comores","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9publique et religions","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/sylvieandrieux.wordpress.com"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Place Albert Durand, Village de Sainte-Marthe, 13014 Marseille T\u00e9l\u00e9phone : 04 95 05 15 70 T\u00e9l\u00e9copie : 04 91 02 83 31"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 08\/12\/2016 \/ d\u00e9mission"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Marseille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Marseille 2\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 12\/01\/2003"},{"mandat":"Marseille 7\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 12\/01\/2003"}],"profession":"Cadre commercial d'entreprise de manutention et d'acconage","place_en_hemicycle":"326","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA271","id_an":"271","slug":"sylvie-andrieux","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-andrieux","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-andrieux\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}