{"depute":{"id":62,"nom":"Thierry Benoit","nom_de_famille":"Benoit","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1966-09-13","lieu_naissance":"Foug\u00e8res (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national du num\u00e9rique formation \u00e9largie","fonction":"membre suppl\u00e9ant"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sup\u00e9rieure du service public des postes et communications \u00e9lectroniques","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes plasturgie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes granit, pierres naturelles, carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierry-benoit.fr"}],"emails":[{"email":"tbenoit@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@thierry-benoit.fr"}],"adresses":[{"adresse":"1 Bis Boulevard Leclerc 35300 Foug\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Pays de Foug\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"L\u00e9cousse (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"L\u00e9cousse (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 11\/03\/2001"},{"mandat":"L\u00e9cousse (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1989 \/ 11\/06\/1995"},{"mandat":"Pays de Foug\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pays de Foug\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 11\/03\/2001"},{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Repr\u00e9sentant de commerce","place_en_hemicycle":"245","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332228","id_an":"332228","slug":"thierry-benoit","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-benoit","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-benoit\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}