{"depute":{"id":401,"nom":"Thierry Mandon","nom_de_famille":"Mandon","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1957-12-30","lieu_naissance":"Lausanne (Suisse)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-07-03","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-qatar","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierrymandon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mandonthierry"},{"site":"http:\/\/www.enseignementsup-recherche.gouv.fr"},{"site":"http:\/\/www.gouvernement.fr\/simplifier-transformer"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 91130 Ris-Orangis T\u00e9l\u00e9phone : 01 69 02 52 03 T\u00e9l\u00e9copie : 01 69 43 15 16"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 03\/07\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ris-Orangis (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Maire"},{"mandat":"\u00c9vry Centre Essonne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre de la"},{"mandat":"Essonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ris-Orangis (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"447","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2051","id_an":"2051","slug":"thierry-mandon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-mandon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-mandon\/json","nb_mandats":4,"twitter":"mandonthierry"}}