{"depute":{"id":388,"nom":"Thierry Braillard","nom_de_famille":"Braillard","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1964-01-24","lieu_naissance":"Bron (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-05-09","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires sociales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission d'information commune sur les conditions d'emploi dans les m\u00e9tiers artistiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Mission temporaire pour le secr\u00e9tariat d'\u00c9tat, aupr\u00e8s de la ministre des droits des femmes, de la ville, de la jeunesse et des sports, charg\u00e9 des sports","fonction":"charg\u00e9 de mission"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-argentine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-br\u00e9sil","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierrybraillard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Th_Braillard"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9\u00e9 nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 09\/05\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre"},{"mandat":"Lyon (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"276","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608495","id_an":"608495","slug":"thierry-braillard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-braillard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-braillard\/json","nb_mandats":4,"twitter":"Th_Braillard"}}