{"depute":{"id":25,"nom":"Thierry Lazaro","nom_de_famille":"Lazaro","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1960-09-27","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national de la formation professionnelle tout au long de la vie","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes zones et travailleurs frontaliers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tabac","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/thierrylazaro.fr"}],"emails":[{"email":"thierry.lazaro@wanadoo.fr"},{"email":"tlazaro@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Phalempin (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Phalempin (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Carembault \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 20\/07\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Phalempin (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 08\/07\/2000 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Phalempin (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/1989 \/ 17\/06\/1995"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Phalempin (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Charg\u00e9 de communication","place_en_hemicycle":"89","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1857","id_an":"1857","slug":"thierry-lazaro","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-lazaro","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-lazaro\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}