{"depute":{"id":425,"nom":"Thierry Sol\u00e8re","nom_de_famille":"Sol\u00e8re","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1971-08-17","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie du drone","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes presse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/solere.blogs.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/solere92"}],"emails":[{"email":"tsolere@assemblee-nationale.fr"},{"email":"thierry.solere@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"47","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346876","id_an":"346876","slug":"thierry-solere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-solere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-solere\/json","nb_mandats":2,"twitter":"solere92"}}