{"depute":{"id":15,"nom":"Val\u00e9rie Fourneyron","nom_de_famille":"Fourneyron","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1959-10-04","lieu_naissance":"Petit Quevilly (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-07-04","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valerie-fourneyron.fr"}],"emails":[{"email":"vfourneyron@rouen.fr"},{"email":"vfourneyron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Permanence 23 Rue de la R\u00e9publique 76100 Rouen"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"04\/07\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rouen \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Rouen Elbeuf Austreberthe \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Rouen (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Rouen (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/04\/2004"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"335","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335543","id_an":"335543","slug":"valerie-fourneyron","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-fourneyron","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-fourneyron\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}