{"depute":{"id":433,"nom":"Val\u00e9rie Lacroute","nom_de_famille":"Lacroute","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1965-10-29","lieu_naissance":"Ch\u00e2lon sur Sa\u00f4ne (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes voies navigables et transports multimodaux\/canaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes for\u00eat, bois, meuble et ameublement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes professions de sant\u00e9 et coordination sanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-tunisie","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes action humanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes alimentation et sant\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-espagne","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VLacroute"},{"site":"http:\/\/www.valerie-lacroute.fr"}],"emails":[{"email":"valerie.lacroute@ville-nemours.fr"},{"email":"vlacroute@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"202 Rue Grande 77300 Fontainebleau"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Nemours \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Nemours (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"238","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609245","id_an":"609245","slug":"valerie-lacroute","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-lacroute","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-lacroute\/json","nb_mandats":3,"twitter":"VLacroute"}}