{"depute":{"id":418,"nom":"Val\u00e9rie Corre","nom_de_famille":"Corre","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1967-05-17","lieu_naissance":"Antony (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil national d'\u00e9valuation du syst\u00e8me scolaire","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valeriecorre.fr"},{"site":"http:\/\/www.valeriecorre2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Valerie_Corre"}],"emails":[{"email":"contact@valeriecorre.fr"},{"email":"vcorre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Ter Rue Croix de Malte 45000 Orl\u00e9ans"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"602","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607256","id_an":"607256","slug":"valerie-corre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-corre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-corre\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Valerie_Corre"}}