{"depute":{"id":171,"nom":"V\u00e9ronique Besse","nom_de_famille":"Besse","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1963-08-11","lieu_naissance":"La Roche-sur-Yon (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"D\u00e9put\u00e9s non inscrits","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la France","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cancer","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes accidents domestiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes action humanitaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"vice-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enjeux du vieillissement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9vention et lutte contre la toxicomanie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-roumanie","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"co-pr\u00e9sidente"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.veroniquebesse.fr"}],"emails":[{"email":"vbesse@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.veronique.besse@outlook.com"}],"adresses":[{"adresse":"2 Bis Rue du Tourniquet 85500 Les Herbiers T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"24\/01\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Herbiers (Vend\u00e9e) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Herbiers (Vend\u00e9e) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 14\/02\/2005"},{"mandat":"Vend\u00e9e \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 20\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Vend\u00e9e \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Mouchamps (Vend\u00e9e) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Vend\u00e9e \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"325","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA309643","id_an":"309643","slug":"veronique-besse","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-besse","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-besse\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}