{"depute":{"id":51,"nom":"Victorin Lurel","nom_de_famille":"Lurel","prenom":"Victorin","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-20","lieu_naissance":"Vieux-Habitants (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":4,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"D\u00e9l\u00e9gation aux outre-mer","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"secr\u00e9taire"}}],"sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VictorinLurel"},{"site":"http:\/\/www.lurel.parti-socialiste.fr"}],"emails":[{"email":"vlurel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 97100 Basse-Terre T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 31\/12\/1992"},{"mandat":"Vieux-Habitants (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 29\/04\/2005"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Vieux-Habitants (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 25\/10\/2002"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Vieux-Habitants (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 25\/10\/2002"}],"profession":"Fonctionnaire retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"256","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268048","id_an":"268048","slug":"victorin-lurel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/victorin-lurel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/victorin-lurel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VictorinLurel"}}