{"depute":{"id":638,"nom":"Vincent Ledoux","nom_de_famille":"Ledoux","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-21","lieu_naissance":"Watermael Boitsfort (Belgique)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":10,"mandat_debut":"2016-03-21","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes soutien \u00e0 la candidature de paris aux jeux olympiques et paralympiques de","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"vledoux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/03\/2016 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Roncq (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille \/  \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"38","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712014","id_an":"712014","slug":"vincent-ledoux","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-ledoux","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-ledoux\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}