{"depute":{"id":281,"nom":"William Dumas","nom_de_famille":"Dumas","prenom":"William","sexe":"H","date_naissance":"1942-01-23","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes montagne","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes patrimoine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chataigneraie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes trufficulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes viticulture","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-madagascar","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes langues r\u00e9gionales","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tauromachie","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.williamdumas.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/william_dumas"}],"emails":[{"email":"dumas.william@wanadoo.fr"},{"email":"wdumas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Avenue du Mar\u00e9chal Foch 30730 Fons-outre-Gardon T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Adresse postale BP 8 Saint-Mamert-du-Gard"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2004 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Fons (Gard) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Premier Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"349","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1193","id_an":"1193","slug":"william-dumas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/william-dumas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/william-dumas\/json","nb_mandats":2,"twitter":"william_dumas"}}