{"depute":{"id":331,"nom":"Xavier Bertrand","nom_de_famille":"Bertrand","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1965-03-21","lieu_naissance":"Ch\u00e2lons-sur-Marne (Marne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-01-12","ancien_depute":1,"groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes maladies orphelines","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-chine","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-isra\u00ebl","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes internet et soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes commerce et artisanat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.hautsdefrance.fr"},{"site":"http:\/\/notreregionautravail.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/xavierbertrand"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/xavierbertrand02"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 19 Rue du Gouvernement 02100 Saint-Quentin T\u00e9l\u00e9phone : 03 23 05 22 66 T\u00e9l\u00e9copie : 03 23 05 41 74"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 12\/01\/2016 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"15\/02\/2009 \/ 15\/12\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Quentin \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Nord - Pas-de-Calais - Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Saint-Quentin (Aisne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Quentin \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Aisne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 29\/07\/2002"},{"mandat":"Saint-Quentin (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Quentin (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Quentin \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/01\/1995 \/ 01\/01\/2001"},{"mandat":"Saint-Quentin (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Agent d'assurance","place_en_hemicycle":"165","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267080","id_an":"267080","slug":"xavier-bertrand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-bertrand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-bertrand\/json","nb_mandats":4,"twitter":"xavierbertrand"}}