{"depute":{"id":510,"nom":"Yann Galut","nom_de_famille":"Galut","prenom":"Yann","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-14","lieu_naissance":"Antony (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes surendettement","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chr\u00e9tiens d'orient","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes antis\u00e9mitisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00e0 vocation internationale sur la libye","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes diversit\u00e9 et discriminations li\u00e9es \u00e0 l'origine","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes droits de l'enfant et de l'adolescent et protection de la jeunesse","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/yann-galut.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/yanngalut"}],"emails":[{"email":"yann.galut@yahoo.fr"},{"email":"ygalut@assemblee-nationale.fr"},{"email":"yann.galut@cg18.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Casier de la Poste, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"31 Rue Porte Mutin 18200 Saint-Amand-Montrond"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cher \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bourges (Cher) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"375","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1401","id_an":"1401","slug":"yann-galut","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yann-galut","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yann-galut\/json","nb_mandats":2,"twitter":"yanngalut"}}