{"depute":{"id":473,"nom":"Yves Foulon","nom_de_famille":"Foulon","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-10","lieu_naissance":"Arcachon (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission de la d\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes climatisme et thermalisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie a\u00e9ronautique","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes protection des animaux","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes autisme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"secretariat-maire@ville-arcachon.fr"},{"email":"yfoulon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville Place Lucien de Gracia 33120 Arcachon T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bassin d'Arcachon Sud \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Arcachon (Gironde) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"39","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606478","id_an":"606478","slug":"yves-foulon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-foulon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-foulon\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}