{"depute":{"id":230,"nom":"Yves J\u00e9go","nom_de_famille":"J\u00e9go","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-17","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission sp\u00e9ciale pour l'examen du projet de loi relatif \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-r\u00e9publique du paraguay","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-serbie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-turquie","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes tourisme","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesjego.fr"},{"site":"http:\/\/www.yvesjego.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/yvesjego"}],"emails":[{"email":"yjego@club-internet.fr"},{"email":"yjego@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie, 54 Rue Jean Jaur\u00e8s, 77130 Montereau T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Permanence, 6 Rue Arthur Petit 77130 Montereau T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/04\/2008 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"24\/07\/2009 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Deux fleuves \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Seine-et-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1998 \/ 22\/10\/1999"},{"mandat":"Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 21\/03\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"deux fleuves \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 22\/03\/2010 \/ 12\/07\/2011"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"209","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267801","id_an":"267801","slug":"yves-jego","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-jego","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-jego\/json","nb_mandats":3,"twitter":"yvesjego"}}