{"depute":{"id":513,"nom":"Yves Goasdoue","nom_de_famille":"Goasdoue","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1959-08-22","lieu_naissance":"Cherbourg (Manche)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"apparent\u00e9"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des lois constitutionnelles, de la l\u00e9gislation et de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9publique","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-burkina faso","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes chasse et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes amiante","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-emirats arabes unis","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"ygoasdoue@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville de Flers 61000 Flers T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Flers \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Flers (Orne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"604","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608038","id_an":"608038","slug":"yves-goasdoue","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-goasdoue","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-goasdoue\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}