{"depute":{"id":193,"nom":"Yves Durand","nom_de_famille":"Durand","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1946-06-06","lieu_naissance":"Ambri\u00e8res-les-Vall\u00e9es (Mayenne)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le des politiques publiques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires culturelles et de l'\u00e9ducation","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe fran\u00e7ais de l'union interparlementaire u.i.p","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Comit\u00e9 de suivi de la loi d'orientation et de programmation pour la refondation de l'\u00e9cole de la r\u00e9publique","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission nationale pour l'\u00e9ducation, la science et la culture unesco","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes illettrisme","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-finlande","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}}],"sites_web":[],"emails":[{"email":"ydurand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 59160 Lomme T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 351 Avenue de Dunkerque, BP 20415, 59464 Lomme cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 31\/05\/1990"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 07\/06\/1990"},{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 01\/06\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"343","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1214","id_an":"1214","slug":"yves-durand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-durand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-durand\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}