{"depute":{"id":344,"nom":"Yves Blein","nom_de_famille":"Blein","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":14,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9conomie sociale et solidaire","fonction":"membre titulaire"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes r\u00e9gion du kurdistan irakien","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pr\u00e9maturit\u00e9 et nouveau-n\u00e9s vuln\u00e9rables","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes gaz de schiste","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-niger","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes filli\u00e8re v\u00e9hicules industriels","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie chimique","fonction":"pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes cheval","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes energies","fonction":"secr\u00e9taire"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes villes et banlieues","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesblein.fr"}],"emails":[{"email":"yblein@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue du Ch\u00e2teau 69200 Venissieux T\u00e9l\u00e9phone :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Feyzin (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"441","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608641","id_an":"608641","slug":"yves-blein","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-blein","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-blein\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}