{"depute":{"id":195,"nom":"Yves Albarello","nom_de_famille":"Albarello","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1952-03-17","lieu_naissance":"Aulnay-sous-Bois (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes candidature de la france \u00e0 l'exposition universelle de","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries m\u00e9caniques","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-maurice","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes automobile","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-monaco","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes oenologie et territoires","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes fili\u00e8re brassicole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9chets m\u00e9nagers","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes pme","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.albarello.org"},{"site":"http:\/\/www.albarello-2012.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YvesAlbarello"}],"emails":[{"email":"yves.albarello@gmail.com"},{"email":"yalbarello@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 64 Rue Jean-Jaur\u00e8s 77410 Claye-Souilly T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Claye-Souilly (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 22\/06\/2007"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 01\/01\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Claye-Souilly (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 19\/03\/2001"},{"mandat":"Claye-Souilly (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 11\/06\/1995"},{"mandat":"Claye-Souilly (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Directeur administratif et financier","place_en_hemicycle":"117","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA243","id_an":"243","slug":"yves-albarello","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-albarello","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-albarello\/json","nb_mandats":2,"twitter":"YvesAlbarello"}}