{"depute":{"id":528,"nom":"Yves Daniel","nom_de_famille":"Daniel","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-31","lieu_naissance":"Mouais (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Socialiste, \u00e9cologiste et r\u00e9publicain","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires europ\u00e9ennes","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Commission des affaires \u00e9conomiques","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9conomie verte et \u00e9conomie circulaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique de l'eau","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industries agro-alimentaires et fili\u00e8re agricole","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes economie sociale et solidaire","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes p\u00e9nibilit\u00e9 du travail, sant\u00e9 au travail et maladies professionnelles","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes \u00c9levage","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politiques de la ruralit\u00e9","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes biocarburants","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes formation altern\u00e9e en milieu rural","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes assurances","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes politique a\u00e9roportuaire","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes route et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yves-daniel.org"}],"emails":[{"email":"permanence-depute@yves-daniel.org"},{"email":"ydaniel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 All\u00e9e des Lilas BP 17 44170 Nozay T\u00e9l\u00e9phone :"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mouais (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Secteur de Derval \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"626","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607155","id_an":"607155","slug":"yves-daniel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-daniel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-daniel\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}}