{"depute":{"id":298,"nom":"Yves Nicolin","nom_de_famille":"Nicolin","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1963-03-05","lieu_naissance":"Coteau (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe":{"organisme":"Les r\u00e9publicains","fonction":"membre"},"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","responsabilites":[{"responsabilite":{"organisme":"Commission du d\u00e9veloppement durable et de l'am\u00e9nagement du territoire","fonction":"membre"}}],"responsabilites_extra_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Section fran\u00e7aise de l'assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie a.p.f","fonction":"membre"}}],"groupes_parlementaires":[{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes textile et industries de main d'oeuvre","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-koweit","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes d\u00e9veloppement de la m\u00e9thanisation","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes industrie de d\u00e9fense","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes papier et imprim\u00e9s","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-gabon","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'amiti\u00e9 france-ha\u00efti","fonction":"vice-pr\u00e9sident"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes enseignement priv\u00e9 sous contrat et hors contrat","fonction":"membre"}},{"responsabilite":{"organisme":"Groupe d'\u00e9tudes famille et adoption","fonction":"membre"}}],"sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesnicolin.fr"}],"emails":[{"email":"ynicolin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"secretariat@yvesnicolin.fr"},{"email":"ppyn@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Rue Moli\u00e8re, BP 273, 42301 Roanne cedex T\u00e9l\u00e9phone : T\u00e9l\u00e9copie :"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Roanne (Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Grand-Roanne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Roanne (Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Grand-Roanne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Roanne (Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Riorges (Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"189","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2277","id_an":"2277","slug":"yves-nicolin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-nicolin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-nicolin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}}